<resources>
    <string name="app_name">Alas Purwo</string>
    <string name="title_activity_adapter_hutan">AdapterHutanActivity</string>

    <string name="next">Lanjut</string>
    <string name="skip">Lewati</string>
    <string name="start">Selesai</string>
    <string name="slide_1_title">Daily Workout</string>
    <string name="slide_1_desc">Set your daily workout routine by the help of trainer</string>
    <string name="slide_2_title">Meditation Techniques </string>
    <string name="slide_2_desc">Learn about the different meditation techniques and practice them</string>
    <string name="slide_3_title">Diet Chart</string>
    <string name="slide_3_desc">Make your diet chart by the help of health experts</string>
    <string name="play_again_desc">To see the welcome slider again, goto Settings -> apps -> welcome slider -> clear data</string>
    <string name="play_again">Play Again</string>


    <string-array name="hutan">
        <item>Hutan Bambu</item>
        <item>Hutan Daratan Rendah</item>
        <item>Hutan Mangrove</item>
        <item>Hutan Pantai</item>
        <item>Hutan Tanaman</item>
        <item>Savana</item>
    </string-array>
    <string-array name="deskripsiHutan">
        <item>
            Hutan bambu merupakan salah satu vegetasi hutan yang khas di Taman Nasional Alas Purwo. hutan bambu memiliki peran yang penting di dalam ekosistem hutan, dengan karakteristik sistem perakaran dengan akar serabut dan perakaran rimpang yang sangat kuat, memungkinkan bambu memiliki peran sebagai tumbuhan konservasi yaitu menjaga sistem hidrologis dalam hal mengikat air dan tanah. di sisi lain hutan bambu merupakan salah satu habitat utama satwa banteng, landak, dan beberapa satwa lainnya. Tumbuhan bambu selain sebagai tempat berlindung satwa (shelter), hutan bambu juga menyediakan pakan bagi beberapa jenis satwa di Taman Nasional Alas Purwo.&lt;br&gt;
Penyebaran hutan bambu di kawasan TNAP hampir di seluruh kawasan terutama di sepanjang tepi kawasan taman nasional dan mengelompok di bagian tengah kawasan yang merupakan zona inti Taman Nasional Alas Purwo. hutan bambu di Taman Nasional Alas Purwo cukup mendominasi, adapun luas hutan bambu di kawasan TNAP lebih kurang 7.496 Ha atau 17,26% dari luas kawasan Taman Nasional yaitu 43.420 Ha. Pada zona inti (sanctuary zone) kawasan yang didominasi bambu seluas 3.570,44 Ha atau 20,75% dari zona inti, sementara pada zona rimba kawasan yang didominasi bambu seluas 3.838,96 Ha atau 15,5% dari luas zona rimba (wilderness zone).&lt;br&gt;
Jenis bambu yang tercatat di kawasan Taman Nasional Alas Purwo sebanyak 13 jenis di antaranya bambu ampel (Bambusa vulgaris), bambu wuluh (Schizostrachyum blumei), bambu apus (Gigantochloa apus), bambu gesing (Bambusa spinosa), bambu jajang (Gigantochloa nigrociliata), bambu jalar (Gigantochloa scadens), bambu jawa (Gigantochloa atter), bambu ori (Bambusa arundinacea), pring manggong (Bambusa jacobsii).
        </item>
        <item>
            Hutan dataran rendah merupakan hutan yang tumbuh di daerah dataran rendah dengan ketinggian 0-1200 mdpl. Hutan dataran rendah memiliki stuktur cegetasi yang sangat komplek dan beragam. Hutan ini seringkali dirujuk sebagai hutan hujan. Hutan dataran rendah merupakan bagian terluas dari seluruh luas kawasan Taman Nasional Alas Purwo. Hutan dataran rendah yang ada di Taman Nasional Alas Purwo sebagian besar terdapat pada zona inti, yaitu kawasan bagian timur dan sebagian kecil pada zona rimba yang terletak di bagian selatan timur kawasan dan tengah kawasan (sebelah timur zona penyangga). Jenis-jenis vegetasi pohon dominan di hutan dataran rendah antara lain: kepuh (Sterculia foetida), bendo (Artocarpus elastica), kedawung (Parkia roxburghii), kemiri (Aleurites moluccana), beringin (Ficus benjamina), kedondong hutan (Spondias pinnata).
        </item>
        <item>
            Hutan mangrove dapat didefinisikan sebagai suatu ekosistem hutan yang ditumbuhi oleh berbagai jenis tanaman mangrove. Ekosistem mangrove memiliki ciri khusus di mana lantai hutannya digenangi oleh air di mana salinitas juga fluktuasi permukaan air tersebut sangat dipengaruhi oleh pasang surut air laut. Hutan mangrove dikenal juga dengan istilah tidal forest, coastal woodland, vloedbosschen dan hutan payau. Mangrove juga dapat disebut sebagai tumbuhan yang memiliki kekhasan habitus maupun habitat yang tidak dimiliki oleh tumbuhan lain. Untuk bertahan hidup, mangrove melakukan adaptasi dengan membentuk akar yang keluar dari dalam tanah untuk membantu pengambilan udara secara langsung karena tanah tempat tumbuh yang bersifat anaerob. Jadi bisa dikatakan bahwa hutan mangrove dicirikan sebagai hutan yang habitatnya tidak terpengaruh iklim, dipengaruhi pasang surut, tanah tergenang air laut, tanah rendah pantai, dan tidak mempunyai struktur tajuk.&lt;br&gt;
Ciri penting dari penampakan hutan mangrove, terlepas dari habitatnya yang unik adalah :&lt;br&gt;
-Memiliki jenis pohon yang relatif sedikit&lt;br&gt;
-Memiliki akar tidak beraturan (pneumatofora), misalnya seperti jangkar melengkung pada bakau Rhizophora sp., serta akar yang mencuat vertikal seperti pensil pada pidada Sonneratia sp., dan pada Api-api Avicennia sp.&lt;br&gt;
-Memiliki biji (propagul) yang bersifat vivipar atau dapat berkecambah di pohonnya, khususnya pada Rhizophora sp.&lt;br&gt;
-Memiliki banyak lentisel pada bagian kulit pohon.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Vegetasi mangrove secara khas memperlihatkan adanya pola zonasi. Beberapa ahli memperlihatkan bahwa hal tersebut berkaitan erat dengan tipe tanah, keterbukaan, salinitas, serta pengaruh pasang surut. Sebagian besar mangrove hidup dan tumbuh dengan baik pada tanah berlumpur, terutama di daerah di mana endapan lumpur terakumulasi dengan reaksi tanah anaerob. Kondisi habitat mangrove di Taman Nasional Alas Purwo memiliki karakteristik yang berbeda antara satu lokasi dengan lokasi lainnya. Mangrove di sekitar Segara Anak tumbuh di bagian utara dan selatan Sungai Segara Anak sepanjang kurang lebih 15 km dengan ketebalan 15 m hingga 350 m. Kondisi yang agak sedikit berbeda ditemui pada habitat mangrove di sekitar Teluk Pangpang. Pada lokasi ini mangrove hidup di sekeliling teluk dengan gelombang yang tidak terlalu besar. Panjang pantai sebagai habitat mangrove di sekitar Teluk Pangpang adalah 10 km dengan ketebalan 10 m hingga 600 m.&lt;br&gt;
Hutan mangrove di kawasan Taman Nasional Alas Purwo sebagian besar terdapat di beberapa Blok Hutan seperti Blok Pondok Welit, Teluk Pangpang dan Prepat. Dari hasil identifikasi yang dilakukan oleh Taman Nasional Alas Purwo,  didominasi oleh beberapa jenis mangrove seperti Rhizophora apiculata, Rhizophora mucronata, Bruguiera gymnorhyza, Bruguiera sp., Avicennia marina, Avicennia sp., Cordia bantamensis, Cordia sp., Xylocarpus granatum, Heritiera littoralis, Sonneratia alba, dan Sonneratia caseolaris.&lt;br&gt;
        </item>
        <item>
            Ekosistem hutan pantai merupakan ekosistem yang ada di wilayah perbatasan antara air laut dan daratan, yang terdiri dari komponen biotik dan abiotik. Di Taman Nasional Alas Purwo hutan pantai terdapat di bagian selatan dan bagian utara. Pada bagian selatan membentang dari arah Grahagan (Segoro anak) sampai Plengkung dengan panjang bentangan sekitar 30 km dan Plengkung-Tanjung Slakah dengan panjang bentang sekitar 50 km. Sedangkan bagian utara membentang dari Tanjung Sembulungan sampai Tanjung Slakah dengan panjang sekitar 40 km dan lebar rata-rata vegetasinya dari pantai ke daratan (ke arah atas) sekitar 250-300 m. Jenis tanaman yang mendominasi hutan pantai adalah ketapang (Terminalia catapa), sawok kecik (Malnikora kauki), waru laut (Hibiscus sp.), keben (Baringtonia asiatica), dan nyamplung (Calophylum inophylum).
        </item>
        <item>
            Hutan tanaman merupakan hutan yang dibangun dengan teknik silvikultir dan ditanami jenis-jenis tanaman tertentu untuk tujuan pelestarian lingkungan dan menjadi suplai bahan baku industri. Hutan tanaman yang dikelola dan diusahakan dapat dibangun oleh suatu lembaga ataupun perorangan. Hutan tanaman yang ada di Taman Nasional Alas Purwo terdiri dari hutan tanaman jati (Tectona grandis), kesambi (Schleichera aleosa), mahoni (Swietenia macrophylla), johar (Casia siamea), legaran (Alstonia villosa), akasia (Acacia auriculiformis), dan sonokeling (Dalbergia latifolia). Hutan tanaman yang ada di Taman Nasional Alas Purwo merupakan bekas hutan tanaman milik Perhutani yang sekarang menjadi bagian dari kawasan Taman Nasional Alas Purwo. Hutan tanaman di Taman Nasional Alas Purwo mempunyai luas 1.409,95 Ha. Hutan tanaman yang ada di Taman Nasional Alas Purwo tersebar di beberapa blok di antaranya Blok Buyukan sampai Bedul dengan jenis tanaman mahoni, pada Blok Kucur dan Curah Jero dengan jenis tanaman jati, mahoni, johar, legaran, akasia, sonokeling, serta pada zona tradisional TNAP yang berbatasan dengan hutan tanaman PT. Perhutani dengan hutan tanaman jati, mahoni, dan kesambi.
        </item>
        <item>
            Savana merupakan suatu lanskap yang ditandai dengan adanya lapisan rumput yang secara terus menerus berkembang dan lapisan berbeda lainnya berupa padatan perdu dan pohon. Savana merupakan hutan yang lebih menyerupai padang rumput. Hal ini pun membuat flora dan fauna yang hidup di hutan tersebut adalah flora dan fauna yang khas. Flora atau tumbuhan yang hidup di hutan savana ini antara lain adalah rumput, beberapa pohon seperti akasia dan juga pohon palem. Sebagaian besar yang menutupi tanah yang ada pada hutan savana adalah rumput. Hal ini dikarenakan curah hujan yang cukup rendah pada kawasan savana menjadikan rumput adalah satu-satunya tanaman yang dapat tumbuh subur. Namun meski demikian, masih ada beberapa pohon yang tumbuh di tengah-tengah padang rumput tersebut. Pohon-pohon ini tumbuh tidak beraturan dan jumlahnya pun hanya beberapa.&lt;br&gt;
Di kawasan Taman Nasional Alas Purwo formasi savana terdapat di padang pengembalaan Sadengan. Walaupun padang pengembalaan Sadengan dibuat oleh manusia (padang pengembalaan sekunder), namun keberadannya menjadi sangat penting karena merupakan habitat bagi mamalia besar. Pada perkembangannya, feeding ground Sadengan mengalami penyusutan karena invasi semak dan pepohonan. Desakan ini mempersempit luas sampai sekitar 13,35 ha atau 16% pada tahun 1999 dari luas aslinya pada tahun 1975, dan merubah stuktur vegetasi yang ada. Sadengan dibuka sebagai padang penggembalaan seluas kurang lebih 80 Ha pada tahun 1978. Setelah dilakukan pembukaan hutan kemudian mulai ditanami jenis-jenis rumput seperti Rumput Balung (Arundinella setosa), Lamuran (Dischantium caricosum), Rumput Embun (Polytrias amura), dan Merakan (Heteropgon contortus).
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="youtube">
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=ueKvp23F25U</item>
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=iRGCRXk8Zwk</item>
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=1OWu3t6LIf8</item>
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=EeCCwzM_lEg</item>
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=JG2vRtFrH_8</item>
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=bU812LwmYdg</item>

    </string-array>
    <array name="imageHutan">
        <item>@drawable/hutan_bambu</item>
        <item>@drawable/hutan_dataran_rendah</item>
        <item>@drawable/hutan_mangrove</item>
        <item>@drawable/hutan_pantai</item>
        <item>@drawable/hutan_tanaman</item>
        <item>@drawable/savana</item>
    </array>
    <string-array name="hutanPantai">
        <item>Keben</item>
        <item>Ketapang</item>
        <item>Legaran Pantai</item>
        <item>Nyamplung</item>
        <item>Sawo Kecik</item>
    </string-array>
    <string-array name="hutanBambu">
        <item>Bambu Ampel</item>
        <item>Bambu Apus</item>
        <item>Bambu Petung</item>
        <item>Bambu Wulung</item>
    </string-array>
    <string-array name="hutanDaratanRendah">
        <item>Andong</item>
        <item>Anting-Anting</item>
        <item>Asam</item>
        <item>Bendo</item>
        <item>Beringin</item>
        <item>Kedawung</item>
        <item>Kedondong Hutan</item>
        <item>Kemiri</item>
        <item>Kepuh</item>
    </string-array>
    <string-array name="hutanMangrove">
        <item>Api Api Pantai</item>
        <item>Bakau</item><!--Rhizophora Mucronata-->
        <item>Bako Bako</item>
        <item>Dungun</item><!--Heritiera Littoralis-->
        <item>Mangrove Pedada</item>
        <item>Nyiri Agang</item><!--Xylocarpus Granatum-->
        <item>Pohon Kendal</item><!--Cordia Bantamensi-->
        <item>Apel Mangrove</item><!-- Sonneratia alba-->
        <item>Tanjang</item>
    </string-array>
    <string-array name="hutanTanaman">
        <item>Adem Ati</item>
        <item>Akasia</item>
        <item>Jati</item>
    </string-array>
    <string-array name="savana">
        <item>Alang-Alang</item>
    </string-array>

    <!--Hutan Bambu-->
    <string-array name="bambuampel">
        <item>Bambu Ampel </item>
        <item>(Bambusa vulgaris)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bambusa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bambusa vulgaris Schrad.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Buluh muda hijau mengkilat atau kuning bergaris hijau. Panjang buluh mencapai 25-45 cm, diameter 5-10 cm, dan tebal 7-15 mm. Percabangan 1,5 di atas permukaan tanah, setiap ruas terdiri dari 2-5.
Daun gundul, berseling, berpelepah, kuping pelepah buluh kecil, lanset, ujung meruncing, tepi rata, pangkal membulat, panjang 15-27 cm, lebar 2-3 cm, pertulangan sejajar, dan berwarna hijau.
Pelepah buluh mudah luruh tertutup buluh hitam dan coklat, kuping pelepah buluh membulat dengan ujung melengkung keluar.
Rebung berwarna kuning atau hijau tertutup bulu coklat hingga hitam.</item>
        <item>Bambusa vulgaris dapat digunakan sebagai bahan bangunan rumah, pondok, pagar, jembatan, alat angkutan (rakit), pipa saluran air, alat peraga, mebel, dan berbagai peralatan rumah tangga serta sebagai bahan baku untuk pulp kertas.
Tunas mudanya (rebung) dapat dimakan dan dapat digunakan sebagai obat penyakit liver, hepatitis, dan obat bengkak.
Rumpun bambu mempunyai potensi dalam melestarikan lingkungan, pertumbuhannya cepat dan akarnya mampu mengawetkan tanah dan mengurangi erosi.
Daun dari bambu ini dapat digunakan sebagai obat penurun panas dan agen sudorfic.
Getahnya dapat digunakan untuk mengobati demam dan hematuria.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bambuapus">
        <item>Bambu Apus </item>
        <item>(Gigantochloa apus)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Gigantochloa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Gigantochloa apus Kurz.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Bambu apus berhabitus pohon, berumpun, dengan tinggi 10-15 m. Batang berkayu, bulat, berlubang, beruas-ruas, tunas atau rebung berbulu, berwarna putih kehitaman.
Daun tunggal, berseling, berpelepah, berbentuk lanset, ujung runcing, tepi rata, pangkal membulat, panjang 20-30 cm, lebar 4-6 cm, pertulangan daun sejajar, berwarna hijau.
Bunga majemuk, berbentuk malai, dan berwarna ungu kehitaman.
Akar serabut berwarna putih kotor.</item>
        <item>Batang bambu apus dimanfaatkan sebagai bahan bangungan, misalnya dibuat sebagai rangka atap rumah, alat bantu/tangga, bahan pembuat peralatan dapur, sebagai kayu bakar, membuat pagar jalan/pekarangan, dan sebagai tempat merambatnya tanaman.
Rebung bambu apus berkhasiat sebagai obat demam dan untuk peluruh air seni.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bambupetung">
        <item>Bambu Petung</item>
        <item>(Dendrocalamus asper)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Dendrocalamus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Dendrocalamus asper Backer ex K. Heyne&lt;/i&gt;</item>
        <item>Bambu petung adalah salah satu jenis bambu yang memiliki ukuran lingkar batang yang cukup besar dan termasuk ke dalam suku rumput&#8211;rumputan. Bambu petung yang masih muda ditutupi oleh lapisan berwarna coklat dan bertekstur seperti kain beludru. Tinggi bambu petung dapat mencapai 10 kaki sedangkan lingkar batangnya dapat mencapai 8 inchi. Bambu petung memiliki batang berkayu dan berdinding tebal yaitu antara 11&#8211;20 mm. Bagian batang bambu petung bagian bawah terdapat node dan terdapat akar udara. Batang bambu petung terdiri dari ruas-ruas, panjang setiap ruas bambu antara 20&#8211;45 cm serta berwarna hijau pucat dan tertutup rambut coklat pendek. Daun tumbuhan ini berbentuk tombak dengan panjang sekitar 15&#8211;30 cm dan lebarnya antara 10&#8211;25 mm.</item>
        <item>Rebungnya dapat digunakan untuk sayur, batangnya dapat digunakan sebagai tiang penyangga rumah, penyangga rangka atap, dan alat kesenian.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bambuwulung">
        <item>Bambu Wulung</item>
        <item>(Gigantochloa atroviolacea)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Gigantochloa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Gigantochloa atroviolacea Widjaja&lt;/i&gt;</item>
        <item>Bambu wulung adalah bambu yang warna kulitnya wulung/hitam/hujai kehitaman/ungu tua dan ada garis berwarna kuning di sepanjang batang maupun rantingnya. Diameter bambu wulung mayoritas antara 5&#8211;12 cm dengan panjang/tinggi antara 7&#8211;18 m.</item>
        <item>Tunas bambu wulung yang masih muda atau baru muncul dengan ketinggian sekitar maksimal 20 cm dari permukaan tanah, dapat dimanfaatkan sebagai sayur. Selain itu bambu wulug juga dapat dimanfaatkan sebagai bahan bangunan, kerajinan, pagar, membuat kursi dan meja bambu, anyaman, dan lain-lain.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bambugesing">
        <item>Bambu Gesing</item>
        <item>(Bambusa spinosa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bambusa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bambusa spinosa Roxb.&lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Buluh tegak dan rapat serta berduri, tinggi buluh dapat mencapai 25 m, buluh muda diselimuti dengan lilin putih, warna rebung jingga dan tertutup bulu coklat.
        </item>
        <item>
            Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&#8814;br&#8815;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://www.gbif.org/species/7370875 &lt;br&gt;
            2. https://www.dominicagardens.com/bambusa-spinosa.html
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambujajang">
        <item>Bambu Jajang</item>
        <item>(Gigantochloa hasskarliana)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Gigantochloa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Gigantochloa hasskarliana L. &lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Bambu ini memiliki habitus/perawakan tegak dan rapat. Buluh tingginya mencapai 12 m dengan panjang ruas 27-50 cm, diameter 3-6 cm, dan tebal mencapai 10 mm.&#8814;br&#8815;
Bambu ini memiliki sifat percabangan un equal atau salah satu cabang lebih besar dari cabang lainnya. Pelepah buluh tertutup warna hitam hingga coklat, mudah luruh, kuping pelepah buluh seperti bingkai, daun pelepah buluh berketuk balik menyegitiga dengan pangkal menyempit. Daun gundul, kuping pelepah daun kecil tinggi kurang dari 1 mm, ligula menggerigi dan buluh kejur pendek. Rebung berwarna hijau degan bulu coklat dan hitam.
        </item>
        <item>
           Dapat digunakan untuk membuat keranjang dan berbagai jenis anyaman, serta dapat digunakan sebagaib bahan untuk membuat dinding rumah sederhana atau rangka atap.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/5837481/names &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Gigantochloa+hasskarliana
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambujalar">
        <item>Bambu Jalar</item>
        <item>(Dinochloa matmat)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Dinochloa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Dinochloa matmat S.Dransf. &amp; Widjaja &lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Merupakan salah satu dari 2 jenis bambu endemik di Jawa yang ada di kawasan TN Alas Purwo. Bambu ini adalah satu-satunya jenis bambu dengan habitus memanjat di TN Alas Purwo.
        </item>
        <item>
          Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern. &lt;br&gt;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/5845357 &lt;br&gt;
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambujawa">
        <item>Bambu Jawa</item>
        <item>(Gigantochloa atter)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Gigantochloa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Gigantochloa atter (Hassk.) Kurz.&lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Buluh tegak dan rapat, tinggi dapat mencapai 22 m, percabangan jauh di atas permukaan tanah, warna rebung hijau hingga keunguan dan tertutup bulu hitam.
        </item>
        <item>
          Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&lt;br&gt;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/5837539 &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Gigantochloa+atter &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/plantimages/d/9/d9f499c10843b8b408b7d29430144b89e4b3c220.jpg
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambumanggong">
        <item>Bambu Manggong</item>
        <item>(Bambusa jacobsii)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bambusa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bambusa jacobsii &lt;/i&gt; Widjaja.</item>
        <item>
            Buluh tegak, percabangan 1 m di atas permukaan tanah dan percabangan tidak sama (unequal), pelepah buluh tidak mudah luruh, kadang luruh ditutupi bulu hitam, bagian tengah cekung ke atas, kedua ujung kuping pelepah buluh melengkung keluar dan melebar sampai pada pangkal daun pelepah buluh, daun pelepah buluh seperti tanduk. Rebung berwarna hijau ditutupi bulu hitam hingga coklat yang tersebar.
        </item>
        <item>
         Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&lt;br&gt;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/5800295/names
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambuori">
        <item>Bambu Ori</item>
        <item>(Bambusa arundinacea)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bambusa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bambusa arundinacea &lt;/i&gt; (Retz.) Willd.</item>
        <item>
            Merupakan bambu berduri dengan buluh bambu yang tegak. Ciri khas bambu ini yang membedakan dengan bambu gesing adalah pelepah buluh bercuping keriput.
        </item>
        <item>
         Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&lt;br&gt;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=506673# &lt;br&gt;
            2. https://indiabiodiversity.org/species/show/32973
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bamburampal">
        <item>Bambu Rampal</item>
        <item>(Schizostrachyum zollingeri)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Schizostrachyum&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Schizostrachyum zollingeri&lt;/i&gt; Steud.</item>
        <item>
           Bambu jenis ini merupakan salah satu jenis bambu dengan percabagan sama (equal) di TN Alas Purwo. Bambu ini memiliki habitus/perawakan tegak lurus dengan ujung melengkung. Buluh tingginya dapat mencapai 10 m, dengan panjang ruas 40-80 cm, diameter 2-5 cm, tebal 3-7 mm, ada cincin putih melingkar dibawah buku-buku (ruas) tampak jelas. Percabangan bambu berada jauh di atas permukaan tanah, percabangan termasuk dalam percabangan yang sama (equal) dan memiliki cabang cukup banyak. Pelepah buluh tidak mudah luruh, tertutup bulu coklat dan pucat, kuping cukup besar dengan bulu rambut, daun pelepah buluh tegak dan menyegitiga pangkal lebar.&lt;br&gt;
Daun pelepah buluh pada bambu jenis rampal ini seperti kubah masjid. Daun gundul, kuping pelepah daun sangat kecil , ligula menggerigi dengan tinggi 1 mm dan buluh kejur panjangnya kurang lebih 2 mm. Rebung berwarna hijau tertutup bulu coklat.
        </item>
        <item>
        Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&lt;br&gt;
        Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://www.gbif.org/species/4122838 &lt;br&gt;
            2. http://www.bambooland.com.au/schizostachyum-zollingeri &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Schizostachyum+zollinger
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambuwuluh">
        <item>Bambu Wuluh</item>
        <item>(Schizostrachyum iraten)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Schizostrachyum&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Schizostrachyum iraten&lt;/i&gt; Steud.</item>
        <item>
           Bambu ini memiliki habitus tegak lurus dengan ujung melengkung. Buluh tingginya dapat mencapai 12 m, dengan panjang ruas 50-120 cm, diameter 2-5 cm, tebal 3-7 mm, ada cincin putih melingkar di bawah buku-buku (ruas) tampak jelas. Percabangan bambu berada jauh di atas permukaan tanah, percabangan termasuk dalam percabangan yang sama (equal) dan memiliki cabang cukup banyak. Pelepah buluh tidak mudah luruh, tertutup bulu coklat dan pucat, kuping pelepah buluh tidak tampak, daun pelepah buluh tegak dan menyegitiga pangkal melebar. Daun pelepah buluh terkadang lebih panjang dari pelepah buluhnya. Daun gundul, kuping pelepah daun sangat kecil, ligula menggerigi dengan tinggi 1 mm, dan buluh kejur panjangnya lebih kurang 2 mm. Rebung berwarna hijau tertutup bulu coklat.
        </item>
        <item>
        Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&lt;br&gt;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://www.gbif.org/species/4123254 &lt;br&gt;
            2. http://www.bambooland.com.au/schizostachyum-iraten
        </item>
    </string-array>
    <!--done-->

    <!--Hutan daratan rendah-->
    <string-array name="andong">
        <item>Andong </item>
        <item>(Cordyline fruticosa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Asparagaceae</item>
        <item>Famili          : Asparagaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Cordyline&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Cordyline fruticosa (L.) A. Chev&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman andong adalah perdu tegak yang mempunyai tinggi hinga2 meter lebih dan jarang bercabang. Bentuk batang tanaman andong yaitu bulat dan keras. Bekas dudukan daun terlihat jelas dan membentuk seperti cincin.&lt;br/&gt;
Daun tanaman andong merupakan daun tunggal yang berwarna hijau atau merah kecoklatan dan bentuk daun memanjang.&lt;br/&gt;
Bunga tanaman andong berbentuk malai besar dan muncul dari tengah kluster daun. Bunganya berwarna keunguan atau kuning muda dan terdiri dari kelopak bunga yang berukuran sempit.</item>
        <item>Selain digunakan untuk tanaman hias, tanaman andong mempunyai fungsi untuk menyembuhkan berbagai penyakit disentri, nyeri lambung, diare, memar, radang gusi, dan asma.</item>
    </string-array>
    <string-array name="antinganting">
        <item>Anting-Anting </item>
        <item>(Acalypha australis)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Euphorbiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Acalypha&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Acalypha australis L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Batang tanaman anting-anting memiliki tinggi sekitar 30-60 cm dan memiliki garis memanjang yang kasar. Daunnya berbentuk bulat dan lonjong letaknya berseling dengan ujung pada pangkal yang lancip dan tepi daun bergerigi. Bunga tanaman ini memiliki kelamin tunggal dan berumah satu yang muncul dari ketiak daun, bunganya kecil-kecil terkumpul dalam suatu rangkaian yang berbentuk malai.
Buahnya berbentuk bulat berwarna hitam.</item>
        <item>Tanaman anting-anting dapat dimanfaatkan untuk mengobati penyakit disentri, pendarahan eksternal, diare.</item>
    </string-array>
    <string-array name="asam">
        <item>Asam </item>
        <item>(Tamarindus indica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Tamaridus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Tamarindus indica L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman asam jawa merupakan yang termasuk dalam jenis suku tanaman Fabaceae.  Habitat tanaman asam jawa ini dihutan musim atau hutan monsun (monsoon forest). Syarat tumbuh tanaman asam ini ada pada ketinggian sekitar 1.000 m (kadang-kadang hingga 1.500 m) dpl, pada tanah berpasir atau tanah liat, khususnya di wilayah yang musim keringnya jelas dan cukup panjang
Karakteristik tanaman asam jawa ini memiliki bentuk pohon yang tinggi dan besar. Batang pohon tanaman asam jawa ini dapat tumbuh mencapai tinggi 30 m dan memiliki diameter hingga 2 m. Batang tanaman asam jawa berwarna coklat dan keabu-abuan pada warna depan kulit batangnya, memiliki tekstur yang kasar dan memecah, kulit tanaman asam jawa nampak beralur-alur vertikal. Tanaman asam jawa memiliki tajuk yang rindang dan lebat berdaun, melebar dan membulat seperti pohon beringingin. Tanaman asam jawa mempunyai daun majemuk yang berbentuk menyirip genap, dengan panjang daun asam jawa hingga 5-13 cm, terletak berseling, dengan daun penumpu seperti pita meruncing, merah jambu keputihan pada tunas daun tanaman asam jawa. Anak daun tanaman asam jawa lonjong menyempit, 8-16 pasang, masing-masing berbentuk kecil dan  berukuran sampai 0,5-1 × 1-3,5 cm, bertepi rata, pangkalnya miring dan membundar, ujung membundar sampai sedikit berlekuk. Daun tanaman asam jawa ini mirip dengan daun tanaman petai.
Bunga tanaman asam tersusun dalam tandan renggang, di ketiak daun atau di ujung rantingnya memiliki panjang sampai 16 cm. Bunga tanaman asap bentuknya mirip seperti kupu-kupu dengan kelopak 4 buah dan daun mahkota 5 buah, berbau harum. Mahkota bunga tanaman asam berwarna kuning keputihan dengan urat-urat merah coklat, sampai 1,5 cm. Buah tanaman asam berbentuk seperti polong yang menggelembung, hampir silindris, bengkok atau lurus. Tanaman asam mempunyai biji disetiap buahnya kurang lebih sampai 10 butir, sering dengan penyempitan di antara dua biji, kulit buah tanaman asam berwarna kecoklatan atau kelabu bersisik, dengan urat-urat yang mengeras dan liat serupa benang. Daging buah tanaman asam sewaktu belum matang berwarna putih kehijauan, jika buah tanaman asam sudah matang daging buahnya  menjadi merah kecoklatan sampai kehitaman ketika sangat masak, berasa asam manis dan melengket. Biji tanaman asam berwarna coklat kehitaman, mengkilap dan keras, agak persegi.</item>
        <item>Dapat digunakan untuk obat sariawan, melancarkan dan memperbanyak air susu ibu, mengurangi radang dan rasa sakit di persendian, rematik, menyembuhkan luka pada kulit, batuk dan demam, disentri, diare, obat penurun panas, analgesik, antiseptik, astrigen, tonik, meningkatkan nafsu makan, dan meningkatkan imunitas tubuh.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bendo">
        <item>Bendo </item>
        <item>(Artocarpus elastica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Rosales</item>
        <item>Famili          : Moraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Artocarpus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Artocarpus elastica.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon dapat tumbuh hingga 15-30 m. Batang tegak bulat, percabangan simpodial, bergetah, permukaan kasar, berwarna coklat.
Daun tunggal berseling, lonjong, tebal, tepi bertoreh, ujung dan pangkal runcing, panjang 20-40 cm, lebar 15-25 cm, pertulangan menyirip, berbulu, dan berwarna hijau.
Bunga tunggal, berumah satu, bunga jantan silindis, panjang 5-15 cm, berwarna putih kekuningan, bunga betina bulat, garis tengah 2-5 cm, hijau.
Buah majemuk semu, bulat, berduri halus, berdiamater 10-15 cm, berwarna coklat.
Biji berbentuk ginjal, panjang 1-3 cm, berwarnacoklat.
Memiliki akar tunggang, kuat, dan coklat.</item>
        <item>Biji tanaman bendo dapat dijadikan minyak rambut, kulit batang yang direbus dapat digunakan untuk mengobati sakit perut, dan getahnya mampu mengehentikan diare.</item>
    </string-array>
    <string-array name="beringin">
        <item>Beringin </item>
        <item>(Ficus benjamina)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Rosales</item>
        <item>Famili          : Moraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Ficus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Ficus benjamina L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman beringin adalah tanaman jenis pohon, berakar tunggang, dan bisa tumbuh tinggi hingga ketinggian sekitar 20-25 cm. Batang beringin berbentuk bulat dan tegak, permukaannya kasar, percabangannya simpodial dan berwarna cokelat kehitaman. Pada bagian batang tumbuh akar gantung yang berwarna kecoklatan yang berfungsi untuk respirasi.&lt;br/&gt;
Daun beringin berbentuk jorong, dengan pangkal daun berbentuk tumpul dan bagian tepi daun merata dan halus. Daun beringin bersifat perkamen, yaitu tipis tetapi cukup kaku. Susunan pertulangan daun beringin yaitu menyirip. Daunnya berwarna hijau.
Bunga tunggal dan muncul di ketiak daun. Kelopak bunga berbentuk menyerupai corong dan berwarna hijau. Bentuk mahkota bunga bulat, halus, dan berwarna kuning kehijauan.&lt;br/&gt;
Buah tanaman beringin adalah buah buni, berbentuk bulat dengan ukuran panjang sekitar 0,5-1 cm. Saat masih muda berwarna hijau lalu berubah menjadi merah setelah tua.&lt;br/&gt;
Bijinya berbentuk bulat, keras, dan berwarna putih.</item>
        <item>Tanaman beringin dapat digunakan untuk mengobati pilek, demam tinggi, radang amandel, nyeri rematik sendi, luka memar, radang saluran napas, malaria, radang usus akut, disentri, kejang panas pada anak, obat sakit sawanan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="kedawung">
        <item>Kedawung </item>
        <item>(Parkia roxburghii)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Parkia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Parkia roxburghii G. Don&lt;/i&gt;</item>
        <item>Kedawung merupakan tanaman berbentuk pohon menahun dengan tinggi antara 3-15 m, tanaman ini biasanya tumbuh liar pada ketinggian 500 mdpl.
Pohon kedawung mempunyai akar papan yang tingginya bisa mencapai 5 m.
Tanaman ini memiliki batang berkayu, tegak, permukaan licin, percabangan monopodial, diameter batang kurang lebih 30 cm, ketika batang masih muda berwarna coklat dan saat tua berwarna putih kotor.
Memiliki daun majemuk, tangkai daun berkelenjar, pada cabang pertama terdapat 15-42 pasang anak daun, cabang kedua sampai 80 pasang.
Bunga majemuk, bentuk malai, bunga jantan, dengan benang sari sepuluh, terletak dekat tangkai, bunga lainnya berkelamin dua dengan 10 benang sari dan satu putik, dan berwarna kuning.
Buahnya berbentuk polong, panjang buah 15-40 cm, apabila sudah tua kulit luar berwarna hitam.
Memiliki biji berwarna hitam, bentuknya bulat telur, pipih, keras, danpanjangnya sekitar 1-2 cm.</item>
        <item>Dapat menghilangkan nyeri lambung, mengatasi infeksi kulit, diare dan cacingan, dan obat antidisentri.</item>
    </string-array>
    <string-array name="kedondonghutan">
        <item>Kedondong Hutan </item>
        <item>(Spondias pinnata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Anacardiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Spondias&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Spondias pinnata (L. F.) Kurz&lt;/i&gt;</item>
        <item>Kedondong hutan merupakan pohon dengan tinggi kurang lebih 20 m. Batang berbentuk tegak dan bulat. Batang tersebut berkayu dengan permukaan yang halus dan terdapat percabangan simpodial yang berwarna putih kehijauan.
Daun tanaman kedondong hutan termasuk ke dalam daun majemuk dengan bentuk lonjong dan menyirip. Letak daunnya tersebar dengan bentuk pangkal dan ujung yang meruncing. Pertulangan daun menyirip.
Bunga majemuk berbentuk malai. Bunga terletak di bagian ketiak daun dan dibagian uung cabang. Berwarna ungu.
Buahnya berjenis buni yang berdaging berbentuk lonjong. Buah memiliki serat dengan warna hijau kekuningan.
Biji berbentuk bulat dan mengandung serat kasar. Berwarna putih kekuningan.
Akar berjenis akar tunggang dengan warna coklat tua.</item>
        <item>Daunnya memiliki khasiat sebagai obat batuk. Kulit kayunya dapat digunakan sebagai obat disentri dan sebagai obat kencing nanah. Daunnya memiliki aktivitas sebagai antibakteri dan antioksidan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="kemiri">
        <item>Kemiri </item>
        <item>(Aleurites moluccana)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Euphorbiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Aleurites&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Aleurites moluccanus (L.) Willd.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman kemiri merupakan salah satu tanaman pohon besar yang termasuk dalam keluarga tanaman Euphorbiaceae. Tanaman kemiri memiliki ukuran pohon besar; tinggi pohon kemiri dapat tumbuh sampai 40 m dan diameter batangnya mencapai 1,5 m. Batang tanaman kemiri berwarna abu-abu, dengan tekstur yang sedikit kasar.  Tanaman kemiri ini berdaun tunggal, berseling, berwarna hijau tua, bertangkai panjang dengan ukuran 30 cm. Helai daun tanaman kemiri bentuknya  bulat lonjor dengan diameter 30 cm,  pangkal daun tanaman kemiri bentuknya seperti jantung dan terdapat tulang daun pada pangkalnya, pada bagian pangkalnya bergerigi. Tanaman kemiri bunganya terdapat pada ketiak ujung daun, panjang 10&#8211;20 cm. Bunga tanaman kemiri ini berkelamin tunggal, putih, bertangkai pendek. Sedangkan pada bunga betina tanaman kemiri berada pada ujung malai payung tambahan. Bunga jantan tanaman kemiri mempunyai ukuran yang lebih kecil dan mekar lebih dahulu dengan jumlah yang banyak. Kelopak bunga tanaman kemiri bertaju dengan jumlah 2&#8211;3. Mahkota bunga tanaman kemiri berbentuk lanset,  bertaju berjumlah 5, dengan ukuran panjang 6–7 mm pada bunga jantan, dan 9–10 mm pada bunga betina. Buah tanaman kemiri berwarna hijau dan berbentuk lonjong didalamnya terdapat 2 sampai 1 biji. Biji tanaman kemiri bertempurung keras dan sedikit tebal, dan agak gepeng, dengan ukuran  3 cm × 3 cm mirip seperti batu, dengan keping biji keputihan di dalamnya. Hibitat tanaman kemiri berada pada daerah dataran rendah dan tinggi dengan syarat hidup intensitas curah hujan dan sinar matahari yang cukup.</item>
        <item>Tanaman kemiri berguna untuk memperbaiki rambut yang rusak, untuk mengobati penyakit sariawan, untuk menyembuhkan sakit gigi, dan untuk mengobati penyakit diare.</item>
    </string-array>
    <string-array name="kepuh">
        <item>Kepuh </item>
        <item>(Sterculia foetida)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Malvaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Sterculia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Sterculia foetida L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Batang bisa mencapai 40 m, diameter bagian bawah mencapai 3 m. Cabang-cabang tumbuh mendatar dan berkumpul pada ketinggian yang kurang lebih sama, bertingkat-tingkat.
Daun majemuk menjari, jorong dengan ujung dan pangkal yang runcing. Panjang daun sekitar 10-17 cm.
Bunga terdapat di ujung batang atau ranting, awalnya bunga berwarna kuning keabuan kemudian menjadi merah.
Buah besar agak lonjong 7-9 cm, lebar sekitar 5 cm. Kulit buah tebal, keras warna merah kehitaman.</item>
        <item>Kulit pohon dan daun dapat digunakan sebagai obat untuk beberapa penyakit antara lain rheumatic, diuretic, dan diaphoretic. Kulit buah kepuh juga dapat digunakan sebagai bahan ramuan untuk membuat kue dan bijinya dapat dimakan.
Kayu pohon kepuh dapat digunakan sebagai konstruksi bangunan, bahan pembuat kapal, kotak kontainer, dan kertas pulp. Biji kepuh mengandung minyak nabati yang terdiri atas asam lemak (asam sterkulat) yang dapat dimanfaatkan sebagai ramuan kosmetik, sabun, shampo, pelembut kain, pewarna alami, dan plastik.
Asam lemak minyak kepuh juga dapat digunakan sebagai zat adaptif biodiesel (biofuel). Bahkan beberapa masyarakat sejak dulu telah mengolah biji kepuh untuk diambil minyaknya, yang berguna sebagai minyak lampu, maupun minyak goreng.</item>
    </string-array>
    <string-array name="antidesmaghaesembilla">
        <item>Antidesma ghaesembilla </item>
        <item>(Antidesma ghaesembilla)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Euphorbiales</item>
        <item>Famili          : Euphorbiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Antidesma&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Antidesma ghaesembilla&lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Tanaman ini tumbuh sebagai pohon kecil dan tinggi 3-8 m, dengan daun berbentuk oval dengan panjang 10 cm dan lebar 4 cm. Bunganya muncul pada ujung cabang. Bunga jantan memiliki 4-5 benang sari dengan kepala sari berbentuk U, sementara bunga betina memiliki ovarium yang ditutupi dengan rambut lembut.
        </item>
        <item>Tanaman ini diperoleh dari alam untuk pengunaan lokal sebagai makanan dan obat-obatan. Buah yang sudah matang dapat dimakan mentah, dimasak atau dibuat menjadi selai dan jeli. Juga dapat digunakan sebagai obat pencahar. Daun digunakan sebagai tapal untuk mengobati sakit kepala, ketombe, pembengkakan perut, dan demam.&lt;br&gt;
        Kegunaan lain yaitu kayunya yang murah tapi lembut dapat digunakan untuk atap konstruksi.
        </item>
        <item>
            1. http://www.uniprot.org/taxonomy/1095265 &lt;br&gt;
            2. http://www.phytoimages.siu.edu/imgs/benctan/r/Phyllanthaceae_Antidesma_ghaesembilla_32316.html &lt;br&gt;
            3. http://en.wikipedia.org/wiki/Antidesma_ghaesembilla
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="budengan">
        <item>Budengan</item>
        <item>(Diospyros maritima)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Dilleniales</item>
        <item>Famili          : Dilleniaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Diospyros&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Diospyros maritima&lt;/i&gt; Tunb..</item>
        <item>
            Sejenis pohon, perdu atau semak, biasanya berumah dua (dioecious)  tetapi ada yang berumah tunggal, dengan percabangan monopodial, serta biasanya tanpa banir (akar papan). Kulit batang hitam atau kehitaman di luar, keras dan agak rapuh, dengan permukaan retak-retak, beralur atau bahkan memecah, tidak licin, di bagian dalam berwarna pucat. Daun tanpa stipula. Daun tunggal, bertepi rata, terletak berseling dalam dua deretan, bertulang daun menyirip.
        </item>
        <item>
            Pohon ini memiliki manfaat yang bernilai komersial, baik untuk buahnya yang dapat dimakan maupun kayunya yang berkualitas tinggi. Teras kayu yaitu dyosperos biasanya keras dan berwarna gelap (hitam), sehingga banyak daerah di Indonesia dinamai sebagai kayu arang.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN%search_value=565137#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/image.php?id=Diospyros+maritima &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Diospyros+maritima
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="buni">
        <item>Buni</item>
        <item>(Antidesma bunius)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Euphorbiales</item>
        <item>Famili          : Euphorbiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Antidesma&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Diospyros maritima&lt;/i&gt; (L.) Spreng</item>
        <item>
            Buni berbentuk pohon yang meluruhkan daunnya, tumbuhnya sesuai dengan model arsitektur Rauh, tingginya 3-10(-30) m, batang pokoknya tegak, biasanya bercabang rendah. Daun-daunnya berseling, berbentuk lanset-lonjong, berukuran (19-25) cm X (4-10) cm, pangkalnya tumpul atau membundar, ujungnya luncip (acuminate) atau tumpul, pinggirannya rata, teksturnya menjangat, berkilap, tulang daun utama menonjol di lembaran bawah daun, panjang tangkai daun mencapai 1 cm. Perbungaan berada dl ujung atau di ketiak daun, berbentuk bulir sempit atau tandan, berbunga banyak, panjang perbungaan 6-20 cm; bunga jantan tidak bertangkai, daun kelopak mirip cawan, memiliki 3-4 cuping yang pendek, membundar, bersilia, berwarna kemerah-merahan; bakal buah yang rudimenter, berada di atas cakram berdaging; bunga betina bertangkai, daun kelopak mirip cawan-genta, bercuping 3-4, berukuran kira-kira 1 mm x 2 mm, tidak rontok; bakal buah berbentuk bulat telur sungsang, kepala putik 3-4 butir, cakramnya kecil; pada pohon betina seringkali sebagian besar bunganya sempurna. Buah berupa buah batu, berbentuk bulat atau bulat telur, berdiameter 8-10 mm, berwarna merah kekuning-kuningan sampai ungu kebiru-biruan, mengandung banyak sari buah. Biji berbentuk bulat telur-Ionjong, berukuran (6-8) mm x (4,5-5,5) mm.
        </item>
        <item>
           Buah dapat dimakan dan kadang-kadang difermentasi menjadi wine. Kandungan buah buni memiliki gizi dan fitonutrien yang tinggi. Buah buni mengandung banyak nutrisi seperti vitamin C, provitamin A, vitamin B1, vitamin B2, vitamin E, mineral besi, fosfor, kalium, dan serat-serat. Para herbalis menyebut buni sebagai obat penyakit-penyakit seperti kurang darah, darah kotor, hipertensi, jantung, batuk, gangguan pencernaan, dan lain-lain.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=506448#null &lt;br&gt;
            2. http://infoherbalis.com/2015/12/manfaat-dan-khasiat-dahsyat-buni-antidesma-bunius-bagi=kesehatan.html &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/image.php?id=Antidesma+bunius
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="ceri">
        <item>Ceri</item>
        <item>(Microcos tomentosa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Malvaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Microcos&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Microcos tomentosa&lt;/i&gt;</item>
        <item>
           Pohon dengan tinggi mencapai 20 m, ranting berbulu. Daun tunggal, berselang seling, tepi daun bergerigi, helaian bawah daun dengan rambut seperti bintang. Pangkal daun berurat tiga, daun muda berwarna merah muda. Tidak mempunyai getah.
        </item>
        <item>
           Tumbuhan ini bisa dimanfaatkan untuk pencegah erosi, buahnya bisa dimakan oleh burung dan beberapa mamalia ssperti monyet ekor panjang.
        </item>
        <item>
            1. http://www.uniprot.org/taxonomy/1489754 &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Microcos+tomentosa &lt;br&gt;
            3. http://www.biodiversitywarriors.org/isi-katalog.php?idk=1214&amp;judul=jeluak
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="dandanggulo">
        <item>Dandang Gulo</item>
        <item>(Aphanamixis grandifolia)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Meliaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Aphanamixis&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Aphanamixis grandifolia&lt;/i&gt;Blume.</item>
        <item>
           Merupakan tanaman evergreen, kadang-kadang berbentuk semak setinggi 2 m atau lebih, dan lebih sering berbentuk pohon yang bisa tumbuh setinggi 32 m. Batang dapat lurus atau bengkok. Panjang cabang bisa mencapai 15 m, dengan diameter 70-100 cm. Mempunyai akar banir dengan tinggi hingga 4 m.
        </item>
        <item>
           Kulit pohon bisa dijadikan sebagai astrigent yang digunakan dalam pengobatan limpa, penyakit hati, tumours dan gangguan perut. Bisa juga digunakan untuk mengobati rematik, pilek, dan nyeri dada. Biji menghasilkan minyak yang digunakan untuk penerangan, pembuatan sabun dan minyak pelumas. Ekstrak daun
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/49016223/names &lt;br&gt;
            2. https://indiabiodiversity.org/species/show/7585 &gt;br&lt;
            3. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Aphanamixis+polystachya
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="girang">
        <item>Girang</item>
        <item>(Leea indica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Vitales</item>
        <item>Famili          : Vitaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Leea&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Leea indica (Burm.f.)&lt;/i&gt; Merr.</item>
        <item>
           Biasanya berupa semak atau pohon kecil, beberapa cabang. Tumbuh tinggi 2-10 m, kadang-kadang sampai 16 m, dengan diameter batang sekitar 19 cm. Daun menyirip bentuk ukuran panjang 11-14 cm x lebar 2-5 cm, berbentuk lonjong elips, ujung meruncing, tepi daun bergerigi, daun penumpu obovate dengan ujung tumpul. Bunga bertipe tabung, stamen berwarna hijau keputihan berlobus. Buah berbentuk berry berwarna ungu kehitaman dengan diameter 5-10 mm, ada juga yang sampai 15 mm, dan mengandung 6 biji.
        </item>
        <item>
           Tunas tanaman ini digunakan sebagai sayuran. Tanaman ini dikumpulkan dari alam untuk penggunaan masyarakat lokal sebagai makanan dan obat-obatan. Sering ditanam sebagai tanaman hias, dan juga sebagai pupuk hijau. Tunas yang dikunyah dapat diguankan untuk meredakan batuk yang parah. Daun ditumbuk digunakan untuk menutup luka kulit dan keluhan kulit lainnya. Dapat juga diletakkan di atas kepala pada orang yang terkena demam, sakit kepala, dan juga dapat digunakan sebagai pereda nyeri di tubuh. Akar memiliki sifat antipiretik. Rebusan akar digunakan untuk meringankan sakit perut, kolik, disentri, dan diare.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/2889301/names &lt;br&gt;
            2. https://indiabiodiversity.org/species/show/14130 &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Leea+indica
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="johokeling">
        <item>Joho Keling</item>
        <item>(Terminalia bellirica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Myrtales</item>
        <item>Famili          : Combretaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Terminalia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Terminalia bellirica&lt;/i&gt; (Gaertn.) Roxb.</item>
        <item>
           Pohon besar hingga sedang, dengan tinggi 25-50 m dan diameter batang mencapai 2 m. Batang silindris, lurus, kulit luar kebiruan atau keabu-abuan dan kekuning-kuningan pada bagian dalamnya. Ranting muda menebal dan tertutup bulu-bulu halus yang lebat. Daun tunggal, melonjong, tersusun dalam spiral, terkumpul di bagian ujung ranting. Perbungaan tersusun dalam bulir, muncul di ketiak daun, bunga krem. Buah bulat atau membulat telur, berwarna hijau kekuningan saat masak.
        </item>
        <item>
           Kayunya dapat digunakan sebagai kayu gelondongan, kayu bakar, dan pembuatan arang. Bijinya dapat dimakan tetapi beberapa ada yang berbahaya karena berdampak seperti obat bius.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=506158#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Terminalia+bellirica &lt;br&gt;
            3. http://www.flowersofindia.net/catalog/slides/Baheda.html
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="katimaha">
        <item>Katimaha</item>
        <item>(Kleinhovia hospita)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Malvaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Kleinhovia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Kleinhovia hospita&lt;/i&gt;</item>
        <item>
           Pohon kecil hingga sedang, tingginya antara 5-20 m. Pepagan berwarna kelabu, dengan ranting abu-abu kehijauan dan berambut jarang. Daun-daun bertangkai panjang, 3-5,5(-10) cm. Helaian daun bentuk jantung lebar, 4,5-27 × 3-24 cm, pada pangkalnya bertulang daun menjari. Bunga-bunga berkumpul dalam malai di ujung ranting, lebar, berambut halus; daun pelindungnya bundar telur. Kelopak bunga bertaju-5, lanset, 6-10  mm, merah (merah jambu), sisi luar berambut bintang; daun mahkota 5 helai, empat daripadanya bentuk pita lebar, dengan pangkal lk. bentuk kantung, duduk, panjang 6 mm, merah, yang ke-5 lebih pendek, oval melintang, dengan tepi yang terlipat ke dalam dan satu dengan yang lainnya melekat, berujung kuning. Dasar bunga diperpanjang menjadi tiang (androginofor) tipis, berambut, pangkalnya dikelilingi oleh tonjolan dasar bunga bentuk cawan. Benang sari dalam 5 berkas tiga-tiga di ujung tiang.  Buah kotak bentuk buah pir, bertaju 5, panjang lk. 2 cm, membuka menurut ruang, berwarna merah jambu kehijauan dan menggantung. Biji hampir bulat, garis tengahnya 1,5-2 mm, hitam atau cokelat gelap.
        </item>
        <item>
           Daun dan bunga muda dimakan sebagai sayuran. Daun yang dihancurkan digunakan untuk mengobati penyakit kulit dan digosokkan pada dahi untuk menghilangkan sakit kepala. Jus dari daun digunakan untuk membersihkan mata. Daunnya juga digunakan untuk menyingkirkan kutu. Kulit yang dikikis dicampur dengan air kemudian disaring dan cairan diminum sebagai pengobatan untuk batuk dan tuberkulosis. Ekstrak daun telah menunjukkan aktivitas anti-tumor.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=508062#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Kleinhovia+hospita &lt;br&gt;
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kayuaro">
        <item>Kayu Aro</item>
        <item>(Ficus variegata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Rosales</item>
        <item>Famili          : Moraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Ficus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Ficus variegata&lt;/i&gt;</item>
        <item>
           Pohon berukuran sedang, tinggi sampai dengan 40 m, dengan diameter mencapai 110 cm, batang bergetah putih. Letak daun spiral teratur, daun panjang menguntai dan kasar seperti pisau, berbentuk bulat telur dengan ujung yang lancip, daun muda lebih besar. Tanaman ini merupakan dioeceus dengan setiap individu memiliki bantalan bunga jantan dan betina, bunga-bunganya berukuran kecil dan berkembang dalam syconium. Buah merupakan syconia yang panjang menguntai dan berbentuk buah pir, berwarna hijau dengan garis-garis merah mawar ketika matang, lebar sekitar 5 cm, dan berkembang di dalam kelompok yang padat pada ranting yang pendek.
        </item>
        <item>
           Kayu digunakan sebagai sarung pisau. Lateks digunakan untuk aditif makanan, dan buahnya dapat dimakan.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/2906834/names &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Ficus+variegata
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kelerak">
        <item>Kelerak</item>
        <item>(Sapindus rarak)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Moraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Sapindus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Sapindus rarak &lt;/i&gt;Dc.</item>
        <item>
           Tumbuhan lerak berbentuk pohon dan rata-rata tinggi pohon lerak adalah sekitar 10 meter bahkan bisa mencapai hampir 50 meter dengan diameter 1 meter, bentuk daunnya bulat-telur berujung runcing, bertepi rata, bertangkai pendek dan berwarna hijau. Biji terbungkus kulit cukup keras bulat seperti kelereng, kalau sudah masak warnanya coklat kehitaman, permukaan buah licin dan mengkilat. Buah lerak yang tua (masak) berwarna cokelat kehitaman, dengan permukaan buah yang licin dan mengkilap. Biji lerak berbentuk bundar dan berwarna hitam. Daging buah lerak sedikit berlendir, tetapi mengeluarkan aroma wangi.
        </item>
        <item>
           Buah-buahan digunakan secara eksternal dalam pengobatan kudis. Pohon ini ditanam sebagai spesies perintis di Thailand utara dalam proyek-proyek reboisasi untuk memulihkan hutan asli - ditanam di lahan berhutan yang terdegradasi dan area terbuka dalam campuran dengan berbagai spesies lain yang semuanya memiliki kemampuan untuk tumbuh cepat; menghasilkan mahkota yang padat dan gulma gulma; dan menarik margasatwa yang menyebar benih, terutama burung dan kelelawar. Buahnya kaya saponin dan digunakan oleh masyarakat setempat sebagai pengganti sabun. Buah dan biji digunakan sebagai kancing dan manik-manik. Buah-buahan digunakan sebagai insektisida.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/2889091/names &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Sapindus+rarak
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kemuning">
        <item>Kemuning</item>
        <item>(Murraya paniculata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Rutaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Murraya&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Murraya paniculata&lt;/i&gt;(L.) Jack.</item>
        <item>
           Merupakan tumbuhan tropis yang dapat mencapai tinggi 7 m dan berbunga sepanjang tahun. Daunnya seperti daun jeruk, cuma berukuran lebih kecil, sering digunakan sebagai tumbuhan hias atau tumbuhan pagar. Bunganya terminal dan harum, petal 12-18 mm, panjang, dan berwarna putih. Buahnya akan berwarna merah sampai oranye jika sudah matang.
        </item>
        <item>
           Daun kemuning digunakan untuk obat diare dan disentri. Akar kemuning digunakan untuk tangkai pisau atau golok. Urat kemuning warnanya bagus dan kayunya liat, sehingga tidak mudah pecah jika digunakan. Kayu kemuning juga bisa digunakan untuk sempoa, tangkai kuas dan juga untuk tongkat.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=825225#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Murraya+paniculata
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="keranji">
        <item>Keranji</item>
        <item>(Pongamia pinnata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Pongamia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Pongamia pinnata&lt;/i&gt;(L.) Pierre</item>
        <item>
           Merupakan pohon legum yang tumbuh dengan tinggi sekitar 15-25 m. Daun rimbun membentuk kanopi besar yang menyebar sama lebar. Memiliki batang lurus atau bengkok, dengan diameter 50-80 cm, dengan kulit abu-abu-coklat yang halus. Daun dari pohon ini pendek menguntai, bulat, dan tidak bergerigi. Berbunga umumnya dimulai setelah 3-4 tahun dengan kelompok kecil dari bunga putih, ungu, dan merah muda mekar sepanjang tahun. Perbungaan segugusan seperti beruang 2-4 bunga yang sangat harum. Kelopak bunga berbentuk lonceng.
        </item>
        <item>
           Minyak biji diberikan sebagai obat perut dan cholagogue dalam pengobatan dispepsia dan kasus hati yang lamban. Digunakan secara eksternal sebagai obat gosok untuk menggosok pada penyakit kulit dan sendi rematik. Telah terbukti efektif dalam meningkatkan pigmentasi kulit yang dipengaruhi oleh leucoderma atau kudis. Biji bubuk diberikan sebagai ekspektoran dalam pengobatan bronkitis dan batuk rejan, dan juga diresepkan sebagai obat penurun panas dan tonik. Rebusan daun digunakan sebagai obat batuk. Bunganya diklaim memiliki aksi anti-diabetes. Daunnya dihancurkan dan digunakan sebagai tapal untuk pengobatan penyakit kulit parasit dan untuk menghentikan perdarahan wasir. Kulit akar mengandung alkaloid pahit dan digunakan sebagai abortifasium. Karena jaringan luas dari akar lateral, dan kemampuannya untuk memperbaiki nitrogen atmosfer, ini adalah spesies yang disukai untuk mengendalikan erosi tanah dan mengikat bukit pasir.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/687068/names &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Pongamia+pinnata
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="laban">
        <item>Laban</item>
        <item>(Vitex pinnata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Lamiales</item>
        <item>Famili          : Lamiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Vitex&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Vitex pinnata&lt;/i&gt;L.</item>
        <item>
           Pohon dengan tinggi mencapai 1-15 m dan diameter 10-45 cm. Kulit berwarna kekuningan abu-abu atau coklat muda, halus hingga bersisik dan kadang-kadang bergalur. Daun majemuk, biasanya dengan 3 lembar atau 1-5 lembar. Lembaran tengah berbentuk bulat panjang, sedangkan lembaran daun bagian samping lebih kecil. Daun memiliki rambut hijau kekuningan yang menjadi lebih jelas ketika kering. Kelenjar muncul pada bagian bawah daun. Perbungaan terdiri dari banyak bunga kecil, setiap bunga memiliki 5 kelopak berwarna putih hingga ungu yang harum, kelopak berwarna kekuningan atau hijau kecoklatan, 5 lobus dan memiliki rambut yang rata. Buah berwarna hitam keunguan, bulat mengkilap dan berdaging dengan biji tertutup dalam endocarp yang keras.
        </item>
        <item>
           Kayu sangat kuat dan tahan lama, bahkan jika kontak langsung dengan air dan tanah. kayu digunakan untuk keperluan konstruksi bangunan, gagang pisau, pintu, dan beberapa perabot. Daun dan kulit kayu digunakan untuk mengobati sakit perut, demam, dan malaria.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/5388332/names &lt;br&gt;
            2. https://florafaunaweb.nparks.gov.sg/special-pages/plant-detail.aspx?id=5628
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="lamtoro">
        <item>Lamtoro</item>
        <item>(Leucaena leucocephala)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Leucaena&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Leucaena leucocephala&lt;/i&gt;(Lam.) de Wit</item>
        <item>
           Pohon atau perdu memiliki tinggi hingga 20 m. Percabangan banyak dan rendah, berwarna kecoklatan atau keabu-abuan, berbintil-bintil dan berlentisel. Ranting-rantingnya berbentuk bulat torak, dengan ujung yang berambut rapat. Daunnya majemuk dan berbentuk menyirip rangkap, siripnya berjumlah 3-10 pasang, kebanyakan dengan kelenjar poros daun tepat sebelum pangkal sirip bawah, daun penumpu kecil, bentuk segitiga. Anak daun tiap sirip 5-20 pasang, berhadapan, bentuk garis memanjang dengan ujung runcing dan pangkal miring, permukaannya berambut halus dan tepinya berjumbai.&lt;br&gt;
Bunganya majemuk berupa bongkol bertangkai panjang yang berkumpul dalam malai berisi 2-6 bongkol, tiap-tiap bongkol tersusun dari 100-180 kuntum bunga, membentuk pola berwarna putih atau kekuningan berdiamater 12-21 mm, di atas tangkai sepanjang 2-5 cm.&lt;br&gt;
Buahnya polong berbentuk pita lurus, pipih dan tipis. Bijinya mirip petai namun berukuran lebih kecil dan berpenampang lebih kecil.&lt;br&gt;
        </item>
        <item>
           Dimanfaatkan sebagai pohon peneduh, pencegah erosi, sumber kayu bakar, dan pakan ternak. Tumbuhan ini meupakan peluruh air seni (diuretik) dan cacing usus. Kunyaha pucuk daun lamtoro digunakan untuk ditempelkan pada luka yang disebabkan benda tajam.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=820835#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Leucaena+leucocephala
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="mahangketam">
        <item>Mahang Ketam</item>
        <item>(Macaranga conifera)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Euphorbiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Macaranga&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Macaranga conifera&lt;/i&gt;</item>
        <item>
          Pohon kadang tinggi mencapai 30 m, dengan besar diameter batang 60 cm. Batang lurus. Daun sederhana, permukaan daun licin, tangkai daun atau rumpun bunga licin atau mempunyai bulu halus, daun berbentuk bulat telur yang lebar, sering terdapat 2 kelenjar yang berbentuk seperti mata berwarna kuning pada bagian pangkal di permukaan atas.&lt;br&gt;
Bunga dalam berkumpul dalam satu rumpu, terlihat seperti ekor kucing, terletak dan dihasilkan pada ketiak daun atau pada ruas terbawah dari buku.&lt;br&gt;
Buah berwarna hijau dan ada serbuk lengket yang berwarna hijau kekuning-kuningan.
        </item>
        <item>
           Kayu dapat dimanfaatkan untuk bahan kayu bakar.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/1155436/names &lt;br&gt;
            2. http://www.asianplant.net/Euphorbiaceae/Macaranga_conifera.htm
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="majapahit">
        <item>Maja Pahit</item>
        <item>(Aegle marmelos)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Rutaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Aegle&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Aegle marmelos&lt;/i&gt;(L.) Corr.</item>
        <item>
          Tanaman ini mampu tumbuh dalam kondisi lingkungan yang keras, seperti suhu yang ekstrem. Pohon maja pahit adalah semak daun atau pohon yang tumbuh lambat yang dapat mencapai ketinggian 10 - 15 meter. Tiang, yang biasanya bergalur di pangkalan, dapat berdiameter 50cm. Pohon ini memiliki duri sepanjang 1 – 2 cm di cabang yang lebih tua dan juga menghasilkan pengisap basal yang sangat berduri.
        </item>
        <item>
           Aroma dan warna perasan buah maja mudah berubah karena buah maja biasanya dimakan setelah matang. Buahnya yang masih muda dimanfaatkan sebagai bahan pengawet. Aroma buahnya harum dan cairannya manis, bertentangan dengan anggapan orang bahwa rasa buah maja adalah pahit. Buah maja dapat diolah menjadi serbat, selai, sirup, atau nektar. Kulitnya dibuat marmalade.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=506380#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Aegle+marmelos
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="mangga">
        <item>Mangga</item>
        <item>(Mangifera indica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Anacardiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Mangifera&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Mangifera indica&lt;/i&gt; L.</item>
        <item>
          Pohon selalu hijau sepanjang tahun, tinggi mencapai 25 m, dengan diameter batang bisa mencapai 1,5 m. Kulit batang coklat, percabangan ke atas dan membentuk kanopi yang tebal dan rapat. Batang bergetah saat dilukai. Daun berbentuk lonjong hingga lanset, kasar dan mengkilap hijau di bagian atas dan hijau gelap di bagian bawah daun. Perbungaan terminal, malai tegak dengan panjang 25-40 cm, dan bunga dengan diameter 10 mm. Buah berbentuk bulat telur atau drupes (buah batu) berbentuk ginjal, berwarna kuning pucat atau kuning kehijauan.
        </item>
        <item>
           Manfaat mangga di bidang kuliner sangat banyak, mangga bermanfaat untuk digunakan dalam bermacam olahan makanan maupun dimakan langsung sebagai buah. Meskipun manfaat mangga tidak umum diperoleh dari buah yang mentah, namun beberapa orang menyukai mangga mentah yang dimakan bersama garam, lada hitam, atau cabai. Manfaat mangga di bidang kuliner lainnya adalah untuk dibuat sebagai jus buah, potongan buahnya dapat dicampur dengan es krim. &lt;br&gt;
Manfaat mangga di bidang kesehatan diperoleh karena buah mangga mengandung beragam zat gizi penting dan senyawa lainnya yang berkhasiat secara farmakologis. Buah mangga mengandung vitamin A, vitamin B1, vitamin B2, vitamin B6, asam folat, serta vitamin C. Buah mangga juga mengandung mineral seperti kalsium, zat besi, magnesium, kalium, dan zink. Dapat disimpulkan bahwa manfaat mangga adalah sebagai buah yang menyehatkan. &lt;br&gt;
Manfaat mangga lainnya adalah dapat digunakan sebagai sumber serat, karena daging buahnya mengandung banyak serat. Mangga juga bermanfaat sebagai sumber antioksidan, karena mengandung antioksidan berupa vitamin A dan C. Antioksidan pada mangga bermanfaat menangkal radikal bebas. Kulit buah mangga mengandung senyawa polifenol, seperti xanthonoid, mangiferin, dan asam galat. Senyawa triterpen mangga, yakni lupeol, bermanfaat untuk menghambat kanker kulit dan prostat.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=28803#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/image.php?id=Mangifera+indica#plantimages/8/d/8d27dabbe9fa1a2327a29fc2cc17cc3a75ca01cb.jpg &lt;br&gt;
            3. http://www.farmakoterapi.com/manfaat-mangga/
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="mangir">
        <item>Mangir</item>
        <item>(Ganophyllum falcatum)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Rutaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Ganophyllum&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Ganophyllum falcatum &lt;/i&gt;Blume.</item>
        <item>
          Mangir merupakan tumbuhan berhabitus pohon. Tinggi pohonnya mencapai 40 m. Daunnya majemuk dan tersusun secara melingkar. Warna buahnya merah dengan permukaan licin. Pohon ini tumbuh secara baik di daerah hutan jati dengan ketinggian 800 m diatas permukaan laut.
        </item>
        <item>
           Kayu mangir termasuk dalam golongan kayu yang kuat dan dapat menjadi bahan penting dalam industri seperti korek api, kayu lapis, bahan bangunan, dan pembuatan jembatan. Sementara kulit batangnya dapat digunakan untuk sabun dan obat pembunuh kutu. Biji mangir mengandung semacam minyak.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/5630291/names &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Ganophyllum+falcatum
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="mengkudu">
        <item>Mengkudu</item>
        <item>(Morinda citrifolia)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Gentianales</item>
        <item>Famili          : Rutaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Morinda&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Morinda citrifolia &lt;/i&gt;L.</item>
        <item>
          Pohon mengkudu tidak begitu besar, tingginya antara 4-6 m, batang bengkok-bengkok, berdahan kaku, kasar, dan memiliki akar tunggang yang tertancap dalam. Kulit batang coklat keabu-abuan atau cokelat kekuning-kuningan, berbelah dangkal, tidak berbulu, anak cabangnya bersegi empat. Tajuknya selalu hijau sepanjang tahun. Berdaun tebal mengkilap. Daun mengkudu terletak berhadap-hadapan. Ukuran daun besar-besar, tebal, dan tunggal. Bentuknya jorong-lanset, berukuran 15-50 x 5-17 cm, tepi daun rata, ujung lancip pendek. Pangkal daun berbentuk pasak. Urat daun menyirip. Warna hijau mengkilap, tidak berbulu. Pangkal daun pendek. Ukuran daun penumpu bervariasi, berbentuk segitiga lebar. Bunga tersusun majemuk, perbungaan bertipe bongkol bulat, bertangkai 1-4 cm, tumbuh di ketiak daun penumpu yang berhadapan dengan daun yang tumbuh normal. Bunga banci, mahkota bunga putih, berbentuk corong, panjangnya bisa mencapai 1,5 cm. Benang sari tertancap di mulut mahkota. Bunga berwarna putih dan harum. Buah majemuk, terbentuk dari bakal-bakal buah yang menyatu dan bongkol di bagian dalamnya, berdiameter 7,5-10 cm. Permukaan buah majemuk seperti terbagi dalam sekat-sekat poligonal yang berbintik-bintik dan berkutil, yang berasal dari sisa bakal buah tunggalnya. Daging buah lunak, tersusun dari buah-buah batu berbentuk piramida dengan daging buah berwarna putih, terbentuk dari mesokarp.
        </item>
        <item>
           Secara keseluruhan mengkudu merupakan buah makanan bergizi lengkap. Zat nutrisi yang dibutuhkan tubuh, seperti protein, vitamin, dan mineral penting, tersedia dalam jumlah cukup pada buah dan daun mengkudu.selenium, salah satu mineral yang terdapat pada mengkudu merupakan antioksidan yang hebat. Zat anti bakteri yang terkandung dalam sari buah mengkudu dapat mematikan bakteri penyebab infeksi. Zat anti kanker yang terdapat dalam buah mengkudu efektif melawan sel-sel abnormal.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=35071#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Morinda+citrifolia
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="menjalin">
        <item>Menjalin</item>
        <item>(Celtis wightii)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Urticales</item>
        <item>Famili          : Ulmaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Celtis&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Celtis wightii &lt;/i&gt;Planch.</item>
        <item>
          Pohon ini memiliki banyak percabangan. Sejenis semak cemara atau pohon. Dapat tumbuh tinggi 3-30 m. Batangnya sering agak pendek, meskipun dapat bercabang hingga 20 m.
        </item>
        <item>
           Dapat digunakan sebagai obat, makanan, dan sumber kayu. Kayunya dimanfaatkan untuk kayu dan diekspor. Selain itu juga dapat dijadikan tanaman hias, dan sebagai tanaman peneduh.
        </item>
        <item>
            1. http://plantamor.com/species/info/celtis/wightii &lt;br&gt;
            2. https://indiabiodiversity.org/biodiv/img//Celtis_philippensis_wightii/Celtis-philippensis-11_gall.jpg &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Celtis+philippensis
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="mimba">
        <item>Mimba</item>
        <item>(Azadirachta indica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Meliaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Azadirachta&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Azadirachta indica &lt;/i&gt;A. Juss.</item>
        <item>
          Merupakan pohon yang tinggi batangnya dapat mencapai 20 m. Kulit tebal, batang agak kasar, daun menyirip genap, dan berbentuk lonjong dengan tepi bergerigi dan runcing, sedangkan buahnya merupakan buah batu dengan panjang 1 cm. Buah mimba dihasilkan dalam satu sampai dua kali setahun, berbentuk ovsl, bila masak berwarna kuning, biji tertutupi kulit keras berwarna coklat dan didalamnya melekat kulit buah berwarna putih.batangnya agak bengkok dan pendek. Daun tersusun spiralis, mengumpul di ujung tangkai, dengan jumlah helaian 8-16. Tulang daun menyirip. Ujung daun meruncing, pangkal daun miring, tepi daun bergerigi kasar.
        </item>
        <item>
           Daun mimba mengandung senyawa-senyawa di antaranya adalah β-sitosterol, hyperoside, nimbolide, quercetin, quercitrin, rutin, azadirachtin, dan nimbine. Beberapa diantaranya diungkapkan memiliki aktivitas antikanker. Daun mimba juga digunakan sebagai repelan, obat penyakit kulit, hipertensi, diabetes, anthelmintika, ulkus peptik, dan antifungi. Seduhan batangnya digunakan sebagai obat malaria. Minyak untuk mengatasi eksim, kepala yang kotor, kudis, cacing, menghambat perkembangan dan pertumbuhan kuman. Kulit batang digunakan untuk mengatasi nyeri lambung, penguat, penurun demam. Buah dan getah digunakan sebagai penguat.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/581909/names &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Azadirachta+indica
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="nipah">
        <item>Nipah</item>
        <item>(Nypa fruticans)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Arecales</item>
        <item>Famili          : Arecaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Nypa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Nypa fruticans &lt;/i&gt;Wurmb</item>
        <item>
          Batang pohon nipah menjalar di tanah, membentuk rimpang yang terendam oleh lumpur. Hanya roset daunnya yang muncul di atas tanah, sehingga nipah nampak seolah-olah tak berbatang. Akar serabutnya dapat mencapai panjang 13 m.&lt;br&gt;
Dari rimpangnya muncul daun-daun majemuk menyirip khas palma, tegak atau hampir tegak, menjulang hingga 9 m di atas tanah. panjang tangkainya 1-1,5 m; dengan kulit yang mengkilap dan keras, berwarna hijau pada yang muda dan berangsur menjadi cokelat sempai cokelat tua sesuai perkembangan umurnya; bagian dalamnya lunak seperti gabus. Anak daun berbentuk pita memanjang dan meruncing di bagian ujung.&lt;br&gt;
Karangan bunga majemuk muncul di ketiak daun, berumah satu, dengan bunga betina terkumpul di ujung membentuk bola dan bunga jantan tersusun dalam malai serupa untai, merah, jingga atau kuning pada cabang di bawahnya.&lt;br&gt;
Buah tipe batu dengan mesokarp bersabut, bulat telur terbalik dan gepeng dengan 2-3 rusuk, coklat kemerahan. Struktur buah mirip buah kelapa, dengan esokarp halus, mesokarp berupa sabut, dan endokarp keras yang disebut tempurung. Dalam satu tandan buahnya dapat mencapai antara 30-50 butir.&lt;br&gt;
        </item>
        <item>
           Daun nipah yang telah tua banyak dimanfaatkan secara tradisional untuk membuat atap rumah yang daya tahannya mencapai 3-5 tahun. Tangkai daun dan pelepah nipah dapat digunakan sebagai bahan kayu bakar yang baik. Pelepah nipah dapat digunakan pembuatan pulp. Nipah dapat pula disadap niranya dan dimasak menjadi gula nipah.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=507457#null &lt;br&gt;
            2. https://www.biodiversitywarriors.org/pemanfaatan-nipah-nypa-fruticans.html &lt;br&gt;
            3. https://id.wikipedia.org/wiki/Nipah
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="nyatoh">
        <item>Nyatoh</item>
        <item>(Palaquium amboinense)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Sapindaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Palaquium&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Palaquium amboinense &lt;/i&gt;</item>
        <item>
          Pohon dengan tinggi samai 30 m dan berdiameter 0,5 m. Berbatang tegak dengan warna merah kecoklatan. Pepagannya berwarna kuning sampai merah dan bergetah putih. Berdaun tunggal dengan bentuk bundar telur sungsang sampai jorong. Bunga mengelopak pada ketiak daun. Tumbuh di hutan dataran rendah.
        </item>
        <item>
           Baik untuk digunakan sebagai bahan bangunan, alat rumah tangga, alat olahraga maupun alat musik tradisional. Getahnya dapat disadap untuk membuat mainan anak-anak. Bijinya mengandung kadar lemak yang tinggi.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/1153516/names &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Palaquium+amboinense
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="pancalkidang">
        <item>Pancal kidang</item>
        <item>(Aglaia odoratissima)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Malvaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Aglaia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Aglaia odoratissima &lt;/i&gt;</item>
        <item>
          Pohon kecil atau semak, tinggi mencapai 12 m, bergetah putih. Batang coklat atau keunguan, halus bersisik. Daun majemuk, panjang 7,5-118 cm, anak daun melonjong, panjang 3-9 cm dan lebar 1,5-3,5 cm, 2-5 pasang. Bunga kuning dan sangat harum. Buah lonjong, kuning sampai jingga jika sudah masak, daging buah berair, dan manis.
        </item>
        <item>
           Daun berkhasiat sebagai obat penghilang bau badan, obat mencret, dan obat luka. Bunganya sering digunakan untuk mengharumkan teh atau pakaian. Biasa digunakan sebagai bahan dasar dalam pembuatan biopestisida.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/6954196/names &lt;br&gt;
            2. http://www.phytoimages.siu.edu/imgs/benctan/r/Meliaceae_Aglaia_odoratissima_27127.html &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Aglaia+odoratissima
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="popohan">
        <item>Popohan</item>
        <item>(Buchanania arborescens)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Anacardiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Buchanana&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Buchanania arborescens &lt;/i&gt;Bl.</item>
        <item>
          Buchanania arborescens, pohon semak perdu kecil dan ramping, adalah tanaman asli untuk hutan hujan di utara Australia, Asia Tenggara, dan Kepulauan Solomon. &lt;br&gt;
Daun spiral teratur, halus, kasar, panjang memanjang lonjong dengan ukuran 5-26 cm. Bunga yang sangat kecil putih kekuningan. Buah dapat dimakan berbentuk bulat, kecil dengan panjang sekitar 1 cm, berwarna kemerahan atau ungu kehitaman. Biasanya dimakan oleh burung merpati atau burung lainnya.
        </item>
        <item>
           Masyarakat Aborigin biasanya memakan buahnya untuk dikonsumsi. Tanaman ini juga digunakan sebagai obat tradisional di Australia dan Malaysia.
        </item>
        <item>
            1. http://www.uniprot.org/taxonomy/991122 &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/image.php?id=Buchanania+obovata &lt;br&gt;
            3. https://en.wikipedia.org/wiki/Buchanania_arborescens &lt;br&gt;
            4. http://www.natureloveyou.sg/Buchanania%20arborescens/DSC06643%20(15).JPG
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="pulai">
        <item>Pulai</item>
        <item>(Alstonia scholaris)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Gentinales</item>
        <item>Famili          : Apocynaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Alstonia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Alstonia scholaris &lt;/i&gt;(L.) R. Br.</item>
        <item>
          Berupa pohon dengan tinggi 10–50 m. Batang tegak, berkayu, percabangan menggarpu dan berwarna hijau gelap. Daun tunggal, bentuknya lanset, ujungnya membulat dan pangkalnya meruncing, tepinya rata, panjang daun 10-20 cm dan lebar 3-6 cm, pertulangan daun menyirip, permukaan atas licin, panjang tangkai kurang lebih 1 cm dan berwarna hijau. &lt;br&gt;
Bunga majemuk, bentuknya malai, terdapat di ujung batang, bentuk kelopak bunga bulat telur, panjang tangkainya 2,5-5 cm, berambut dan berwarna hijau. Benang sari melekat pada tabung mahkota dengan panjang tangkai putik 3-5 mm, kepala putik meruncing, bakal buah berbulu dan berwarna putih. Bentuk tabung mahkota bunga bulat telur dengan panjang 7-9 mm dan berwarna putih kekuningan. Buah bumbung dengan bentuk pita dan panjangnya 20-50 mm berwarna putih. Biji kecil dengan panjang 1,5-2 cm berwarna putih. Akar tunggang dan berwarna coklat.
        </item>
        <item>
           Kayunya dapat digunakan sebagai peti, papan acuan beton dan pekerjan ruangan. Selain itu kayu dari jenis ini baik untuk digunakan sebagai bahan baku pada pabrik korek api. Daun dan kayu digunakan sebagai obat-obatan.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=184803#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/image.php?id=Alstonia+scholaris#plantimages/d/d/dd470cd36045bf9366c8fb4f0030ef1e755b0f3d.jpg &lt;br&gt;
            3. https://florafaunaweb.nparks.gov.sg/special-pages/plant-detail.aspx?id=2705
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="putatrowo">
        <item>Putat Rowo</item>
        <item>(Barringtonia racemosa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Ericales</item>
        <item>Famili          : Lecythidaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Barringtonia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Barringtonia racemosa&lt;/i&gt;</item>
        <item>
          B. racemosa memiliki daun yang sederhana dengan panjang daunnya sekitar 20 cm. Bunganya besar dengan banyak benang sari. Buah berwarna hijau, berbentuk elips 3 dimensi, dengan panjang buahnya sekitar 8 cm, dan berubah menjadi warna merah ketika sudah gugur . Tumbuhan B. racemosa berbunga sepanjang tahun. Pada umumnya, bunga ini mekar secara bersamaan. Penyerbukan bunga dilakukan oleh kelelawar atau serangga karena tertarik dengan aroma yang kuat serta nektar yang berlimpah. Buah B. racemosa memiliki lapisan tebal yang tersusun atas spon dan jaringan fibrosa membuat buah tersebut dapat terbawa oleh aliran air, sehingga sering terbawa jauh dan tersebar di tempat lainnya.
        </item>
        <item>
           Daun B. racemosa digunakan untuk gatal-gatal dan cacar air, serta untuk mengobati sakit tenggorokan. Selain itu, buah B. racemosa sering digunakan untuk mengobati batuk, asma dan diare dan bijinya digunakan untuk pengobatan kolik, penyakit kuning dan gangguan mata. &lt;br&gt;
Semua bagian dari tanaman B. racemosa telah banyak digunakan sebagai racun ikan dan ekstraknya telah terbukti efektif sebagai insektisida. Di Malaysia, buah B. racemosa digunakan untuk meracuni babi liar. Racun tersebut tidak hanya terdapat pada buah dan biji, tetapi juga ditemukan di bagian lain dari tumbuhan B. racemosa. Ekstrak air buah dan biji B. Racemosa menunjukkan adanya flavonoid, terpenoid, dan saponin. Kulit tumbuhan B. racemosa mengandung tanin dan juga saponin.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=896469#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Barringtonia+racemosa
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="rau">
        <item>Putat Rowo</item>
        <item>(Dracontomelon dao)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Anacardiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Dracontomelon&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Dracontomelon dao &lt;/i&gt;(Blanco) Merr.</item>
        <item>
          Pohon besar dengan ketinggian mencapai 45-55 m dengan diamater mencapai 1 m. Berbanir kecil dan tinggi mencapai 6 m. Permukaan kulit batang tidak teratur dan bersisik, berwarna coklat keabu-abuan hingga coklat atau belang kehijauan, bagian dalam kulit berwarna merah muda atau merah. Daun tersusun spiral, permukaan gundul dengan domatia yang berbulu. Bunga majemuk. Perbungaan aksiler atau terminal. Buah berbiji dan berdaging.
        </item>
        <item>
           Kayu sangat lembut dan tidak tahan lama, sehingga sering digunakan untuk bahan furniture, lantai dan kotak. Buah dapat dimakan, meskipun tidak populer. Bunga dan daun dapat dimakan. Kulit bisa menjadi bahan obat-obatan.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=506452#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/image.php?id=Dracontomelon+dao#plantimages/f/2/f28cc2579c93ef7f942207648ea1cbb573d7ca66.jpg &lt;br&gt;
            3. https://florafaunaweb.nparks.gov.sg/special-pages/plant-detail.aspx?id=3287
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="sempu">
        <item>Sempu</item>
        <item>(Dillenia pentagyna)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Dilleniales</item>
        <item>Famili          : Dilleniaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Dillenia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Dillenia pentagyna &lt;/i&gt;L.</item>
        <item>
          &lt;i&gt;Dillenia pentagyna &lt;/i&gt; termasuk pohon gugur yang tumbuhnya bisa mencapai 25 meter. Batang biasanya agak bengkok, dan mempunyai percabangan yang panjang cabangnya hingga 12 meter dengan diameter 100 cm.
        </item>
        <item>
           Tanaman ini dapat digunakan untuk mengobati anal fistula, luka, diabetes, carbuncle diabetes, neuritis, pleuritis, dan pneumonia. Daun yang sudah tua mengandung banyak silika dan digunakan sebagai kertas pasir. Kulit mengandung sekitar 6% tanin. Dan kayunya dapat digunakan untuk bahan furnitur.
        </item>
        <item>
            1. http://www.uniprot.org/taxonomy/1747698 &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/image.php?id=Dillenia+pentagyna &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Dillenia+pentagyna
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="serut">
        <item>Serut</item>
        <item>(Streblus asper)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Meliaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Streblus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Streblus asper &lt;/i&gt;Lour.</item>
        <item>
          merupakan sebuah pohon evergreen dengan kanopi yang seperti payung, dapat tumbuh tinggi sekitar 15 m. Batang dapat berdiameter 30 cm. Pohon memiliki berbagai serat yang baik untuk membuat kertas amplas, daun dapat digunakan seperti amplas. Daun serut berbentuk bulat telur, lonjong, dengan panjang 4-12 cm. Berwarna hijau dengan permukaan daun kasar, tepi daun bergerigi, ujung daun meruncing, pangkal daun meruncing, dan pertulangan daun menyirip. Termasuk jenis monoecious (berumah satu) di mana bunga jantan dan bunga betina terpisah namun masih dalam satu pohon. Bunga berwarna hijau kekuningan di mana bunga jantan
        </item>
        <item>
           Kulit batang digunakan dalam pengobatan disentri, diare, dan penyakit kulit culebra. Air rebusan kulit pohon digunakan untuk desinfektan luka. Bubuk kulit akar digunakan untuk mengobati sakit gigi dan untuk menyembuhkan peritonitis. Asap dari kayu digunakan untuk mengobati polip hidung. Rebusan akar untuk mengobati difteri. Lateks dari pohon jika digosokkan ke kulit dapat mengobati neuralgia. Serat dari tanaman ini digunakan untuk membuat kertas. Daun yang kasar digunakan sebagai amplas.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/2872512/names  &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Streblus+asper
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="talok">
        <item>Talok</item>
        <item>(Grewia eriocarpa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Tiliaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Grewia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Grewia eriocarpa &lt;/i&gt;Juss.</item>
        <item>
          Berbentuk semak atau pohon kecil dengan tinggi 8 m. Berbatang lembut berwarna abu-abu. Daun penumpu berbentuk lanset, ukuran 5-10 mm, ukuran tangkai daun 5-10 mm, bentuk daun bulat telur atau bulat telur-lonjong, dengan ukuran 6-13 x 3-6 cm, tipis, tepi daun bergigi kecil, dan ujung meruncing. Perbungaan sederhana berjumlah 1-3, berukuran 1,5-3 cm, panjang tangkai bunga 3-8 mm. Bunga biseksual.
        </item>
        <item>
           Tanaman ini dapat digunakan untuk obat-obatan dan sebagai sumber serat. Pepagan sebagai bahan untuk mencegah sakit kulit. Hal ini dikarenakan di dalam pepagan terkandung alkohol untuk mengobati kondisi kulit tertentu. Membunyai serat yang berkualitas sehingga sering dimanfaatkan untuk pembuatan tali.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/2889374/names &lt;br&gt;
            2. https://www.flickr.com/photos/eddingrid/17080997837 &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info?viewtropical.php?id=Grewia+eriocarpa
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="trangguli">
        <item>Trangguli</item>
        <item>(Pithecellobium umbellatum)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Pithecellobium&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Pithecellobium umbellatum&lt;/i&gt;</item>
        <item>
          Pohon ini memiliki batang yang berduri kecil. Pohon ini sangat kasar dan memiliki serpihan kulit hingga 20x10 cm. Daun selebaran sesil, yang ukurannya 2,1-4,3 x 0,9-2,7 cm. Bunga individu pada pedicels yang panjangnya 3-4 mm. Stamen berbentuk filamen dengan panjang 15-20 mm. Buah polong datar, dengan lebar 10-20 cm, memiliki sekat antara biji dan bersatu ketika matang. Bibit kotiledon berdagig tanpa terlihat sekatnya. Terdapat lentisel pada batang.
        </item>
        <item>
           Semua tumbuhan dari famili ini mempunyai bintil akar dengan bakteri yang dapat memfiksasi nitrogen sehingga membuat tumbuhan tersebut menjadi spesies pelopor yang baik pada tanah-tanah yang miskin nitrogen atau baik untuk pupuk hijau. Tumbuhan ini mempunyai peranan yang sangat penting bagi manusia, terutama sebagai makanan yang mengandung nutrisi yang tinggi, dan juga fungsi lainnya yang tidak kalah pentingnya, yaitu sebagai tanaman pelindung atau naungan, tanaman penutup tanah, pupuk, mulsa, tanaman perintis, tanaman pagar, tanaman pemecah angin, tanaman pengendali erosi, sebagai kayu bakar, dan sebagai tiang pancang.
        </item>
        <item>
            1. http://www.uniprot.org/taxonomy/138051 &lt;br&gt;
            2. http://keys.trin.org.au/key-server/data/0e0f0504-0103-430d-8004-060d07080d04/media/Html/taxon/Cathormion_umbellatum_subsp._moniliforme.htm
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="trenggulun">
        <item>Trenggulun</item>
        <item>(Protium javanicum)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Burseraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Protium&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Protium javanicum&lt;/i&gt;Burm.</item>
        <item>
          Trenggulun merupakan tumbuhan khas di pulau Jawa. Pohon ini mempunyai batang yang kokoh dan kuat namun berduri. Pohon ini juga memiliki buah kecil seperti anggur dan berwarna merah. Rasa buahnya manis asam.
        </item>
        <item>
           Daun trenggulun diketahui dapat dijadikan sebagai pestisida dan insektisida alami. Kandungan senyawa dari daun trenggulung efektif untuk menekan nafsu makan serangga juga mampu mengusir hama pengganggu tanaman.
        </item>
        <item>
            1. http://www.uniprot.org/taxonomy/173698 &lt;br&gt;
            2. https://organikilo.co/2016/03/manfaat-daun-trenggulun-sebagai-pestisida-organik.html &lt;br&gt;
            3. https://organikilo.co/2016/03/ciri-ciri-tanaman-protium-javanicum-burm.html.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="turi">
        <item>Turi</item>
        <item>(Sesbania grandiflora)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Sesbania&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Sesbania grandiflora &lt;/i&gt;(L.) Pers.</item>
        <item>
          Turi merupakan pohon yang berkayu lunank dan berumur pendek. Tingginya dapat mencapai 5-12 m. Akarnya berbintil-bintil dan berguna menyuburkan tanah. bunganya besar dan keluar dari rantingnya. Bunganya apabila mekar berbentuk seperti kupu-kupu. Warna bunganya ada yang merah dan ada yang putih. Ada juga yang berwarna gabungan keduanya. Letaknya menggantung dengan 2-4 bunga dan bertangkai, kuncupnya berbentuk sabit. Rantingnya menggantung, kulit luar berwarna kelabu hingga kecoklatan. Kulit luarnya ini tidak rata dengan alur membujur atau melintang tidak beraturan dengan lapisan gabus yang mudah terkelupas. Pada bagian dalam, batangnya berlendir dan berair yang berwarna merah, dan rasanya pahit.&lt;br&gt;
Daunnya majemuk dan tersebar. Memiliki daun penumpu sepanjang 1-2 cm. Anak daunnya bentuknya jorong memanjang, rata, dan menyirip genap. Panjang tangkai daun 20-30 cm. Tangkainya pendek, dan setiap tangkai berisi 20-40 pasang anak daun. Buahnya berbentuk polong, menggantung, bersekat, dengan panjang 20-55 cm, sewaktu muda berwarna hijau, dan sudah tua berwarna kuning keputih-putihan. Sedangkan bijinya berbentuk bulat panjang dan berwarna coklat muda.
        </item>
        <item>
           Bunga ditambahkan ke salad, direbus sebagai potherb, digoreng atau digunakan dalam kari. Daun-daunnya bersifat aperient dan diuretik. Daun kering digunakan sebagai tapal untuk keseleo dan memar dari segala jenis, pembengkakan, rematik, gatal dll. Teh yang terbuat dari daun diyakini memiliki sifat antibiotik, anthelmintik, antitumor dan kontrasepsi. Kulit pahit dianggap sebagai astringent, obat penurun panas, tonik dan antipiretik, obat untuk masalah lambung, kolik dengan diare dan disentri. Akar digunakan sebagai obat malaria.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=26953#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Sesbania+grandiflora
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="walangan">
        <item>Walangan</item>
        <item>(Pterospremum diversifolium)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Sterculiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Pterospremum &lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Pterospremum diversifolium &lt;/i&gt;Bl.</item>
        <item>
          Pohon besar yang tingginya dapat mencapai 45 m dan gemang batangnya 1 m. Pepagan berwarna kabu-abuan, halus hingga memecah dangkal. Ranting-ranting berambut halus. Daun tunggal terletak berseling dan bertangkai pendek. Helaian daun bundar telur sampai lanset, dengan ujung lancip dan pangkal asimetris, sebelah membundar dan sebelahnya menyempit runcing. Sisi atas berwarna hijau terang, sisi bawah daun berambut bintang halus dan kecoklatan, pada pangkal dengan tiga tulang daun. Perbungaan berupa malai terletak terminal atau di ketiak. Bunga panjang hingga 6 cm, kuning, dan berambut halus. Buah kotak silindris, mula-mula berambut, namun kemudian gundul. Bijinya banyak dan bersayap.
        </item>
        <item>
           Kayunya digunakan untuk kayu bakar, pembuatan kertas, dan tali.
        </item>
        <item>
            1. http://www.gbif.org/species/7910941 &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Pterospermum+diversifolium
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="walikukun">
        <item>Walikukun</item>
        <item>(Schoutenia ovata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Malvaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Schoutenia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Schoutenia ovata&lt;/i&gt;</item>
        <item>
          Walikukun berperawakan semak, perdu atau pohon kecil, bercabang mulai dari dekat tanah, dengan tinggi mencapai 25 m dan gemang batang hingga 40–45 cm, namun umumnya kurang daripada itu. Daun-daunnya terletak berseling, bundar telur atau lonjong, 1–17 × 1–8 cm, dengan bagian sebelah ujung kadang-kadang berlekuk atau berbagi, berambut halus, hijau di atas dan coklat kemerahan di sebelah bawah. Bunganya putih kekuningan, tersusun dalam tandan. Sementara buahnya kecil, sekitar 6 mm, berbiji tunggal.&lt;br&gt;
Tumbuh sampai ketinggian 900 m dpl., walikukun umumnya ditemukan di dataran rendah yang panas dan kering, di hutan-hutan gugur daun, hutan jati, sabana dan padang rumput. Kadang-kadang ditemukan di tanah yang berat dan kurang baik, yang becek secara periodik. Walikukun tahan terhadap naungan dan biasa tumbuh sebagai tajuk lapis kedua, sering ditemukan tumbuh menggerombol.
        </item>
        <item>
           Kayunya keras, padat, dan halus, serta tidak tidak mudah patah. Berwarna coklat kemerahan. Karena tingkat keuletannya yang baik, kayu walikukun banyak digunakan sebagai gandar kereta, pedati, gagang perkakas, dan lain-lain. Awet dan mudah dibelah, namun umumnya kayu ini sukar dikerjakan. Walikukun dimanfaatkan pula batangnya untuk membuat gagang tombak, dan sebagai kayu bakar.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/49894996/names &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Schoutenia+ovata &lt;br&gt;
            3. https://id.wikipedia.org/wiki/Walikukun
        </item>
    </string-array>

    <!--Hutan Mangrove-->
    <string-array name="apiapipantai">
        <item>Api Api Pantai </item>
        <item>(Avicennia marina)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Lamiales</item>
        <item>Famili          : Acanthaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Avicennia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Avicennia marina (Forssk.) Vierh&lt;/i&gt;</item>
        <item>Belukar atau pohon yang tumbuh tegak atau menyebar, ketinggian pohon mencapai 30 meter. Memiliki sistem perakaran horizontal yang rumit dan berbentuk pensil (atau berbentuk asparagus), akar nafas tegak dengan sejumlah lentisel. Kulit kayu halus dengan burik-burik hijau-abu dan terkelupas dalam bagian-bagian kecil. Ranting muda dan tangkai daun berwarna kuning, tidak berbulu.&lt;br/&gt;
Daun bagian atas permukaan daun ditutupi bintik-bintik kelenjar berbentuk cekung. Bagian bawah daun putih- abu-abu muda. Unit &amp; Letak: sederhana &amp; berlawanan. Bentuk: elips, bulat memanjang, bulat telur terbalik. Ujung: meruncing hingga membundar. Ukuran: 9 x 4,5 cm.&lt;br/&gt;
Bunga seperti trisula dengan bunga bergerombol muncul di ujung tandan, bau menyengat, nektar banyak. Letak: di ujung atau ketiak tangkai/tandan bunga. Formasi: bulir (2-12 bunga per tandan). Daun Mahkota: 4, kuning pucat-jingga tua, 5-8 mm. Kelopak Bunga: 5. Benang sari: 4.&lt;br/&gt;
Buah agak membulat, berwarna hijau agak keabu-abuan. Permukaan buah berambut halus (seperti ada tepungnya) dan ujung buah agak tajam seperti paruh. Ukuran: sekitar 1,5x2,5 cm.</item>
        <item>Daun digunakan untuk mengatasi kulit yang terbakar. Resin yang keluar dari kulit kayu digunakan sebagai alat kontrasepsi. Buah dapat dimakan. Kayu menghasilkan bahan kertas berkualitas tinggi. Daun digunakan sebagai makanan ternak.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bakau">
        <item>Bakau</item>
        <item>(Rhizophora mucronata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Rhizophoraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Rhizophora&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Rhizophora muceonata Lam&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon dengan ketinggian mencapai 27 m, jarang melebihi 30 m. Batang memiliki diameter hingga 70 cm dengan kulit kayu berwarna gelap hingga hitam dan terdapat celah horizontal. Akar tunjang dan akar udara yang tumbuh dari percabangan bagian bawah.&lt;br/&gt;
Daun berkulit. Gagang daun berwarna hijau, panjang 2,5-5,5 cm. Pinak daun terletak pada pangkal gagang daun berukuran 5,5-8,5 cm. Unit &amp; Letak: sederhana &amp; berlawanan. Bentuk: elips melebar hingga bulat memanjang. Ujung: meruncing. Ukuran: 11-23 x 5-13 cm.&lt;br/&gt;
Gagang kepala bunga seperti cagak, bersifat biseksual, masing-masing menempel pada gagang individu yang panjangnya 2,5-5 cm. Letak: di ketiak daun. Formasi: Kelompok (4-8 bunga per kelompok). Daun mahkota: 4;putih, ada rambut. 9 mm. Kelopak bunga: 4; kuning pucat, panjangnya 13-19 mm. Benang sari: 8; tak bertangkai.&lt;br/&gt;
Buah lonjong/panjang hingga berbentuk telur berukuran 5-7 cm, berwarna hijaukecoklatan, seringkali kasar di bagian pangkal, berbiji tunggal. Hipokotil silindris, kasar dan berbintil. Leher kotilodon kuning ketika matang. Ukuran: Hipokotil: panjang 36-70 cm dan diameter 2-3 cm.</item>
        <item>Kayu digunakan sebagai bahan bakar dan arang. Tanin dari kulit kayu digunakan untuk pewarnaan, dan kadang-kadang digunakan sebagai obat dalam kasus hematuria (perdarahan pada air seni). Kadang-kadang ditanam di sepanjang tambak untuk melindungi pematang.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bakobako">
        <item>Bako-bako </item>
        <item>(Rhizophora apiculata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Rhizophoraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Rhizophora&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Rhizophora apiculata Blume&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon dengan ketinggian mencapai 30 m dengan diameter batang mencapai 50 cm. Memiliki perakaran yang khas hingga mencapai ketinggian 5 meter, dan kadang-kadang memiliki akar udara yang keluar dari cabang. Kulit kayu berwarna abu-abu tua dan berubah-ubah.&lt;br/&gt;
Daun berkulit, warna hijau tua dengan hijau muda pada bagian tengah dan kemerahan di bagian bawah. Gagang daun panjangnya 17-35 mm dan warnanya kemerahan. Unit &amp; Letak: sederhana &amp; berlawanan. Bentuk: elips menyempit. Ujung: meruncing. Ukuran: 7-19 x 3,5-8 cm.&lt;br/&gt;
Bunga biseksual, kepala bunga kekuningan yang terletak pada gagang berukuran &lt;14 mm. Letak: Di ketiak daun. Formasi: kelompok (2 bunga per kelompok). Daun mahkota: 4; kuning-putih, tidak ada rambut, panjangnya 9-11 mm. Kelopak bunga: 4; kuning kecoklatan, melengkung. Benang sari: 11-12; tak bertangkai.&lt;br/&gt;
Buah kasar berbentuk bulat memanjang hingga seperti buah pir, warna coklat, panjang 2-3,5 cm, berisi satu biji fertil. Hipokotil silindris, berbintil, berwarna hijau jingga. Leher kotilodon berwarna merah jika sudah matang. Ukuran: Hipokotil panjang 18-38 cm dan diameter 1-2 cm.</item>
        <item>Kayu dimanfaatkan untuk bahan bangunan, kayu bakar dan arang. Kulit kayu berisi hingga 30% tanin (per sen berat kering). Cabang akar dapat digunakan sebagai jangkar dengan diberati batu. Di Jawa acapkali ditanam di pinggiran tambak untuk melindungi pematang. Sering digunakan sebagai tanaman penghijauan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dungun">
        <item>Dungun </item>
        <item>(Heritiera littoralis)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Malvaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Heritiera&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Heritiera littoralis Dryand.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon yang selaluhijau dengan ketinggian mencapai 25 m. Akar papan berkembang sangat jelas. Kulit kayu gelap atau abu-abu, bersisik dan bercelah. Individu pohon memiliki salah satu bunga betina atau jantan.
Daun kukuh, berkulit, berkelompok pada ujung cabang, Gagang daun panjangnya 0,5-2 cm. Warna daun hijau gelap bagian atas dan putih-keabu-abuan di bagian bawah karena adanya lapisan yang bertumpang-tindih. Unit dan letak: sederhana, bersilangan. Bentuk: bulat telur-elips. Ujung: meruncing. Ukuran: 10-20 x 5-10 cm, kadang sampai 30 x 15-18 cm.
Bunga jantan lebih banyak, tetapi lebih kecil dibanding bunga betina (pada pohon yang berbeda !). Tandan bunga berambut (terutama pada bagian ketiak daun dan ujung cabang). Letak: di ujung atau di ketiak. Formasi: bergerombol bebas. Daun mahkota: ungu dan coklat; panjang 4-5 mm. Kelopak bunga: 4-5; seperti mangkok, kemerahan dan berambut.
Buah berwarna hijau hingga coklat mengkilat, berkayu. Memiliki 1 biji dan masak pada tandan yang tergantung. Ukuran: panjang 6-8 cm; lebar 5-6 cm.</item>
        <item>Kayu bakar yang baik. Kayu tahan lama dan digunakan untuk bahan perahu, rumah, tiang telepon. Buah digunakan untuk mengobati diare dan disentri. Biji digunakan untuk pengolahan ikan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="mangroveapel">
        <item>Apel Mangrove </item>
        <item>(Sonneratia alba)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Myrtales</item>
        <item>Famili          : Lythraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Soneratia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Sonneratia alba Sm.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohonnya selalu hijau, kulit kayunya berwarna putih tua hingga coklat. Tangkai bunga tumbuhan ini tumpul dengan panjang 1 cm. Daun mahkota warnanya putih dan mudah rontok.
Buahnya seperti bola, ujung bertangkai dan terbungkus kelopak bunga.
Benang sari banyak, ujung berwarna putih dan pangkalnya berwarna kuning serta mudah rontok. Kelopak bunga berjumlah 6-8, berkulit, bagian luar warnanya hijau sedangkan di dalamnya kemerahan.
Akarnya berbentuk kabel di bawah tanah dan muncu di atas permukaan tanah sebagai akar nafas yang berbentuk kerucut tumpul.
Daunnya berkulit, bentuknya bulat telur terbalik ujungnya membundar.</item>
        <item>Dapat mentolerir lebar fluktuasi salinitas. Sebagai perlindungan dan makanan untuk berbagai macam flora dan fauna, filter air alami, dan stabilizer penting dari pesisir dan sungai.</item>
    </string-array>
    <string-array name="mangrovepedada">
        <item>Mangrove Pedada </item>
        <item>(Sonneratia caseolaris)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Myrtales</item>
        <item>Famili          : Lythraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Soneratia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Sonneratia caseolaris L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Batang tumbuhan in dapat tumbuh hingga 15-20 m. Memiliki akar nafas berbentuk seperti kerucut yang tinggnya hingga 1 m yang banyak dan sangat kuat. Ujung cabang/ranting terkulai, dan berbentuk segi empat pada saat muda.
Daunnya memiliki tangkai kemrahan, lebar, dan sangat pendek. Bentuknya bulat memanjang, serta ujungnya membundar.
Pucuk bunga bulat telur, saat mkar penuh, tabung kelopak bunga berbenuk magkok, biasanya tanpa urat. Letak bunga berada di ujung. Mahkota bunga berwarna merah dan mudah rontok.
Buah berbentuk seperti bola, ujungnya bertangkai dan bagian dasarnya terbungkus kelopak bunga</item>
        <item>Batang pohon ini dapat digunakan untuk menyembuhkan luka. Bunganya dapat digunakan sebagai obat penyakit cacar, sedangkan daunnya digunakan sebagai obat penurun demam dan menghentikan pendarahan. Selain itu tumbuhan ini dapat mengurang laju gelombang air laut sehingga melindungi ekosistem tepi pantai dari badai dan angin taifun.</item>
    </string-array>
    <string-array name="nyiriagang">
        <item>Nyiri Agang </item>
        <item>(Xylocarpus granatum)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Meliaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Xylocarpus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Xylocapus granatum J. Koenig&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon dapat mencapai ketinggian 10-20 m. Memiliki akar papan yang melebar ke samping, meliuk-liuk dan membentuk celahan-celahan. Batang seringkali berlubang, khususnya pada pohon yang lebih ta. Kulit kayu berwarna coklat muda-kekuningan, tipis dan mengelupas, sementa pada cabang yang muda, kulit kayu berkeriput.
Daun agak tebal, susunan daun berpasangan (umumnya 2 pasang per tangkai) dan ada pula yang menyendiri. Daun majemuk dan letaknya berlawanan. Bentuknya bulat telur terbalik. Ujungnya membundar. Ukuran 4,5-17 x 2,5-9 cm.
Bunga terdiri dari dua jenis kelamin ata betina saja. Tandan bunga panjang 1-7 cm) muncul dari dasar (ketiak) tangkai daun. Daun mahkota berjumlah 4 lonjong, tepinya budar berwarna putih kehijauan. Kelopak bga berjumlah 4, berwarna kuning muda. Benang sari berwarna putih krem dan menyatu di dalam tabung.
Buah berbentuk seperti kelapa, berat 1-2 kg, berwarna hijau kecoklatan. Buanya bergelantungan pada dahan yang dekat permukan taah dan agak tersembunyi. Buah akan pecah pada saat kering.</item>
        <item>Kayu biasanya digunakan sebagai bahan pembuatan perahu. Kulit batang kaya akan tannin dan dapat digunakan sebagai bahan pewarna pakaian. Batangnya, seperti kayu aoni, berpotensi sebagai bahan bangunan dan sumber kayu bakar. Tumbuhan ini dapat juga dipakai untuk merehabilitasi lahan atau mereklamasi kawasan pantai.</item>
    </string-array>
    <string-array name="pohonkendal">
        <item>Pohon Kendal </item>
        <item>(Cordia obliqua)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Boraginales</item>
        <item>Famili          : Cordiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Cordia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Cordia oblique Willd.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon Kendal adalah tanaman semak dengan daun berseling berbentuk lonjong hingga bulat telur dan berwarna hijau. Ujung daun dan batang daun meruncing atau lancip hingga membulat dengan tepi agak berombak.
Bunga Kendal berupa bunga majemuk yang terdapat di ketiak daun. Warna bunga mulai putih kekuningan hingga hijau. Buahnya berbentuk bulat telur berwarna putih kekuningan hingga orange dan menjadi merah muda ketika matang. Buahnya berukuran kecil dengan panjang sekitar 0,5 - 1,5 cm.</item>
        <item>Kulit batang, daun dan buah Kendal mengandung saponim, disamping itu kulit batang dan daunnya juga mengandung flavonoida dan tanin, sedang buahnya mengandung polifenol.
Rebusan kulitnya dapat digunakan sebagai obat diare, demam disentri, sakit kepala, sakit perut dan sebagai tonik. Juga berguna setelah proses kelahiran. Kulitnya dalam kondisi lembab dipakai sebagai obat luar bisul, bengkak-bengkak dan tumor. kulitnya jika di usapkan ke gigi bisa memperkuat gigi.
Tumbukan daun kendal dipakai sebagai kompres untuk meringankan migren, inflamasi dan bengkak-bengkak. Buahnya yang berlendir bermanfaat untuk mengobati batuk, sesak nafas, sakit rahim dan uretra. Bijinya jika dilumatkan dan dicampur dengan minyak berkhasiat mengobati kadas.
Selain sebagai obat, daunnya sering dimanfaatkan untuk membungkus ikan sebelum dimasak, bahkan di Myanmar daun Kendal digunakan sebagai pembungkus cerutu. Buahnya juga dapat dimakan langsung. Selain itu juga bisa sebagai pakan ternak berkualitas tinggi sepanjang tahun.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tanjang">
        <item>Tanjang </item>
        <item>(Bruguiera gymnorrhiza)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Rhizophoraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bruguiera&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bruguiera gymnorhiza (L.) Savigny&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon yang selalu hijau dengan ketinggian kadang-kadang mencapai 30 m. Kulit kayu memiliki lentisel, permukaannya halus hingga kasar, berwarna abu-abu tua sampai coklat (warna berubah-ubah). Akarnya seperti papan melebar ke samping di bagian pangkal pohon, juga memiliki sejumlah akar lutut.
Daun berkulit, berwarna hijau pada lapisan atas dan hijau kekuningan pada bagian bawahnya dengan bercak-bercak hitam (ada juga yang tidak). Unit Letak: sederhana dan berlawanan. Bentuk: elips sampai elips-lanset. Ujung: meruncing Ukuran: 4,5-7 x 8,5-22 cm.
Bunga bergelantungan dengan panjang tangkai bunga antara 9-25 mm. Letak: di ketiak daun, menggantung. Formasi: soliter. Daun Mahkota: 10-14; putih dan coklat jika tua, panjang 13-16 mm. Kelopak Bunga: 10-14; warna merah muda hingga merah; panjang 30-50
Buah melingkar spiral, bundar melintang, panjang 2-2,5 cm. Hipokotil lurus, tumpul dan berwarna hijau tua keunguan. Ukuran: Hipokotil: panjang 12-30 cm dan diameter 1,5-2 cm.</item>
        <item>Bagian dalam hipokotil dimakan (manisan kandeka), dicampur dengan gula. Kayunya yang berwarna merah digunakan sebagai kayu bakar dan untuk membuat arang.</item>
    </string-array>
    <string-array name="apiapi">
        <item>Api-Api</item>
        <item>(Avicennia alba)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Lamiales</item>
        <item>Famili          : Acanthaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Avicennia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Avicennia alba&lt;/i&gt;Blume.</item>
        <item>Belukar atau pohon yang tumbuh menyebar dengan ketinggian mencapai 25 m. Kumpulan pohon membentuk sistem perakaran horisontal dan akar nafas yang rumit. Akar nafas biasanya tipis, berbentuk jari (atau seperti asparagus) yang ditutupi oleh lentisel. Kulit kayu luar berwarna keabu-abuan atau gelap kecoklatan, beberapa ditumbuhi tonjolan kecil, sementara yang lain kadangkadang memiliki permukaan yang halus. Pada bagian batang yang tua, kadangkadang ditemukan serbuk tipis. &lt;br&gt;
Permukaan daun halus, bagian atas hijau mengkilat, bawahnya pucat. Letak sederhana dan berlawanan. Berbentuk lanset (seperti daun akasia) kadang elips. Ujung: meruncing. Berukuran 16 x 5 cm. Bunga berbentuk seperti trisula dengan gerombolan bunga (kuning) hampir di sepanjang ruas tandan. Letak di ujung/pada tangkai bunga. Formasi bulir (ada 10-30 bunga per tandan). Daun Mahkota 4, kuning cerah, 3-4 mm. Kelopak Bunga 5. Benang sari 4. Buah seperti kerucut/cabe/mente, berwarna hijau muda kekuningan berukuran: 4 x 2 cm.
        </item>
        <item>
            Kayu bakar dan bahan bangunan bermutu rendah. Getah dapat digunakan untuk mencegah kehamilan. Buah dapat dimakan. Resin ini digunakan untuk berbagai tujuan medis. Spesies perintis alami di alam liar, dapat berguna untuk mencoba membangun kembali bakau di daerah pesisir. Kayunya agak keras. Sering digunakan untuk bahan konstruksi, tiang, perabotan, pembangunan kapal dan untuk tujuan dekoratif.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/49897759/names &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Avicennia+alba &lt;br&gt;
            3. http://www.wetlands.or.id/mangrove/mangrove_species.php?id=11
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bakauputih">
        <item>Bakau Putih</item>
        <item>(Bruguiera cylindrica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Rhizophoraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bruguiera&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bruguiera cylindrica&lt;/i&gt;(L.) Blume.</item>
        <item>Pohon selalu hijau, berakar lutut dan akar papan yang melebar ke samping di bagian pangkal pohon, ketinggian pohon kadang-kadang mencapai 23 m, kulit kayu abu-abu, relatif halus dan memiliki sejumlah lentisel kecil. Permukaan atas daun hijau cerah bagian bawahnya hijau agak kekuningan, letak sederhana dan berlawanan, bentuk elips ujung agak meruncing, ukuran 7-17 x 2-8 cm. &lt;br&gt;
Bunga mengelompok, muncul di ujung tandan (panjang tandan 1-2 cm). Sisi luar bunga bagian bawah biasanya memiliki rambut putih, letak di ujung atau ketiak tangkai daun atau tandan bunga formasi di ujung atau ketiak tangkai atau tandan bunga.
        </item>
        <item>
            Hipokotil muda kadang direbus dan dimakan sebagai sayuran. Radikula muda kadang dimakan dengan gula dan kelapa. Spesies ini mampu tumbuh di tanah yang baru terbentuk di sepanjang oantai yang cocok untuk bakau, sehingga dapat menstabilkan tanah dan membawa kondisi untuk memungkinkan pohon lain untuk menjadi mapan. &lt;br&gt;
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/2890117/names &lt;br&gt;
            2. https://florafaunaweb.nparks.gov.sg/special-pages/plant-detail.aspx?id=3264 &lt;br&gt;
            3. http://www.wetlands.or.id/mangrove/mangrove_species.php?id=16
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bakautampusing">
        <item>Bakau Tampusing</item>
        <item>(Bruguiera sexangula)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Rhizophoraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bruguiera&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bruguiera sexangula&lt;/i&gt;(Lour.) Poir.</item>
        <item>Pohon yang selalu hijau dengan ketinggian lebih kurang mencapai 30 m, kulit kayu coklat muda abu-abu, halus hingga kasar, memiliki sejumlah lentisel berukuran besar, dan pangkal batang yang membengkak. Akar lutut, dan kadang-kadang akar papan, daun agak tebal, berkulit, dan memiliki bercak hitam di bagian bawah, letak sederhana dan berlawanan, bentuk elips, ujung meruncing, berukuran 8-16 x 3-6 cm. Bunga terletak di ketiak daun dengan formasi soliter (1 bunga per tandan). Daun mahkota 10-11 berwarna putih dan kecoklatan sat tua, panjang 15 mm, kadang berambut halus pada tepinya, kelopak bunga 10-12 berwana kuning kehijauan atau kemerahan atau kecoklatan, panjang tabung 10-15 mm, buah hipokotil menyempit di kedua ujungnya.
        </item>
        <item>
            Untuk kayu bakar, tiang, dan arang. Buahnya digunakan untuk mengobati penyakit herpes, akar serta daunnya digunakan untuk mengatasi kulit terbakar. Di Sulawesi buahnya dimakan setelah direndam dan dididihkan.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=847567#null &lt;br&gt;
            2. http://www.wetlands.or.id/mangrove/mangrove_species.php?id=21
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="biduri">
        <item>Bakau Tampusing</item>
        <item>(Calotropis gigantea)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Gentianales</item>
        <item>Famili          : Apocynaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Calotropis&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Calotropis gigantea &lt;/i&gt;(L.) W.T. Aiton</item>
        <item>
            Tumbuhan perdu, berumur menahun, tinggi lebih kurang 2 m. Akr tunggang, batang aerial, berkayu, silindris, warna putih kotor, permukaan halus, percabangan simpodial. Daun tunggal tidak bertangkai, tersusun berhadapan, warna hijau keputih-putihan, panjang 8-20 cm, lebar 4-15 cm, helaian daun agak tebal, bentuk bulat telurm ujung tumpul, pangkal berlekuk, tepi rata dan pertulangan daun menyirip, permukaan kasap. Bunga majemuk, bentuk payung, muncul dari ketiak daun, bertangkai panjang, kelopak berwarna hijau, mahkota berwarna putih sedikit keunguan, panjang mahkota lebih kuran 4 mm. Buah bumbung, berbentuk bulat telur, berwarna hijau, biji lonjong, kecil berwarna coklat.
        </item>
        <item>
            Tanaman ini digunakan dalam pengobatan sifilis, daun diterapkan sebagai tapal untuk luka dan jus jatuh ke telinga tuli dan sakit mata. Asap dari daun yang terbakar dihirup untuk mengobati ulserasi hidung dan lateks dijatuhkan ke gigi dengan karies dan juga bisul.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=506010#null &lt;br&gt;
            2. https://lkcnhm.nus.edu.sg/dna/organisms/details/543 &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/image.php?id=Calotropis+gigantea#plantimages/d/2/d2adaea4a96d8847fb2f07ced282242f15708450.jpg
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bikobiko">
        <item>Biko-Biko</item>
        <item>(Ceriops decandra)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Rhizophoraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Ceriops&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Ceriops decandra &lt;/i&gt;(Griff.) W. Theob.</item>
        <item>
            Pohon atau semak kecil dengan ketinggian lebih kurang hingga 15 m, kulit kayu berwarna coklat, jarang berwarna abu-abu atau putih kotor, permukaan halus, rapuh, dan menggelmbung di bagian pangkal. Daun hijau mengkilap, letak sangat sederhana dan berlawanan arah, berbentuk elips bulat memanjang dan ujung membundar, berukuran sekitar 3-10 x 1-4,5 cm. Bunga mengelompok, menempel dengan gagang yang pendek, tebal dan bertakik, letak di ketiak daun, formasi kelompok (2-4 bunga per kelompok). Buah berbentuk silinder, ujungnya menggelembung tajam dan berbintil, berwarna hijau hingga coklat, berukuran lebih kuran 15 cm dan diameter 8-12 mm.
        </item>
        <item>
            Menghasilkan kayu yang cukup kuat dan awet, kayunya paling kuat di antara jenis bakau lainnya. Kayu pohon ini kerap digunakan dalam konstruksi bangunan, bantalan rel kereta api, gagang peralatan rumah tangga, dan lain-lain. Juga merupakan bahan kayu bakar dan arang yang baik. Kulit kayunya menghasilkan tanin yang kerap digunakan sebagai bahan penyamak kulit, dan juga bahan pewarna untuk cat.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/3062587/names &lt;br&gt;
            2. http://www.wetlands.or.id/mangrove/mangrove_species.php?id=24 &lt;br&gt;
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="sogatingi">
        <item>Soga Tingi</item>
        <item>(Ceriops tagal)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Rhizophoraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Ceriops&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Ceriops tagal &lt;/i&gt;(Perr.) C.B.Rob.</item>
        <item>
            Pohon kecil atau semak dengan ketinggian mencapai 25 m, kulit kayu berwarna abu-abu, kadang-kadang coklat, halus dan pangkalnya menggelembung, pohon seringkali memiliki akr tunjang yang kecil. Daun hijau mengkilap dan memiliki pinggiran yang melingkar ke dalam letak sederhana dan berlawanan, berbentuk bulat telur terbalik/elips, ujungnya membundar ukuran 1-10 x 2-3,5 cm. Bunga mengelompok di ujung tandan, gagang bunga panjang dan tipis, berresin pada ujung cabang bari atau pada ketiak cabang yang lebih tua, terletak di ketiak daun, formasi kelompok (5-10 bunga per kelompok). &lt;br&gt;
Buah berbentuk telur hingga mengerucut, berwarna kecoklatan dengan panjang 2 cm dan akan berwarna kuning saat sudah matang.
        </item>
        <item>
            Berbagai aplikasi dalam pengobatan tradisional telah menggunakan kulit pohon ini yang mengandung tanin dan secara umum digunakan sebagai zat hemostatik dan sebagai pengganti kina untuk menyembuhkan malaria. Selain itu juga dapat digunakan untuk mengobati diabetes. Secara eksternal, digunakan dalam lotion untuk mengobat bisul ganas dan penyakit perut.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=507282#null &lt;br&gt;
            2. http://www.wetlands.or.id/mangrove/mangrove_species.php?id=25
        </item>
    </string-array>

    <!--Hutan Pantai-->
    <string-array name="keben">
        <item>Keben </item>
        <item>(Barringtonia asiatica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Ericales</item>
        <item>Famili          : Lecythidaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Barringtonia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Barringtonia asiatica  (L.) Kurz&lt;/i&gt;</item>
        <item>Merupakan jenis pohon besar yang banyak tumbuh di daerah pantai kering. Pohon ini dapat tumbuh dengan tinggi 5-17 m dan diameternya 50 cm. Batangnya agak engkok, bercabang-cabang rendah deat dengan tanah.
Daun bulat telur, agak tebal, mengkilap, dan besar-besar.
Buahnya berbentuk bundar seperti telur, menirus keujung, menetragonal tajam ke pangkal yamg menggubang, bila muda berwarna hijau setelah tua berwarna coklat Bunga berwarna putih bersih. Perbungaannya berbentuk tandan dan letaknya diujung, jarang diketiak, kelopak bunga hijau seperti tabung panjang, daun mahkota putih, menjorong, benang sari memerah di ujung, putik memerah diujungnya
Keben tangkai daunnya pendek, helai daun besar, kaku seperti kulit, dan permukaan atas mengkilat.</item>
        <item>Keben dikenal sebagai salah satu tanaman yang buahnya berkhasiat sebgai pengobatan alternatif untuk gangguan pada mata. Pengobatan dengan memanfaatkan buah keben ini diyakini mampu mengatasi penyakit mata seperti katarak, petrigium, glaucoma, myopia (mata minus), hipermetropia (amata plus), astigmatis, dan infeksi mikroba.z</item>
    </string-array>
    <string-array name="ketapang">
        <item>Ketapang </item>
        <item>(Terminalia catappa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Myrtales</item>
        <item>Famili          : Combretaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Terminalia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Terminalia catappa L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon ketapang berbentuk pagoda yang dapat tumbuh hingga 35 m. Ketapang menggugurkan daunnya dua kali dalam setahun. Daunnya tersusun di ujung ranting.
Daun berbentuk lonjong atau bulat telur dan berwarna hijau, jika sudah tua daun akan menguning kemudian memerah dan selanjutnya gugur menjadi warna cokelat.
Bunga ketapang berukuran kecil dan terkumpul dalam bulir dekat ujung ranting berwarna kuning kehijauan dengan panjang sekitar 8-25 cm.
Buahnya batu berbentuk bulat telur agak gepeng dan bersegi. Saat masih muda buah ketapang berwarna hijau kekuningan dan berubah menjadi ungu kemerahan saat matang.</item>
        <item>Daunnya dapat digunakan untuk mengobati rematik dan rebusan kulit pohonnya digunakan sebagai obat untuk disentri.
Sangat cocok sebagai pohon yang ditanam di tepi jalan, yang dapat mentolerir panas matahari.
Kulit luar dan daunnya dapat digunakan sebagai pewarna alami dan tinta.</item>
    </string-array>
    <string-array name="legaranpantai">
        <item>Legaran pantai </item>
        <item>(Ochrosia oppositifolia)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Gentianales</item>
        <item>Famili          : Apocynaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Ochrosia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Ochrosia oppositifolia (Lam.) K. Schum.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman legaran pantai memiliki batang berhabitus pohon dengan tinggi sekitar 18 m. Daunnya bergelombang/berombak, berbentuk bulat telur. Bunganya berwarna putih, dengan mahkota bunga berjumlah 5, berukuran sekitar 1,3 cm dan berbau harum. Buahnya berbentuk elips, berwarna hijau saat mentah dan berwarna kuning atau oranye saat matang.</item>
        <item>Dulu, digunakan oleh penduduk setempat sebagai bentuk kontrasepsi karena bentuk modern lainnya tidak umum di pulau-pulau. Dalam dosis tinggi bisa menyebabkan keguguran.
Wanita akan menggunakannya sebagai herbal higienis setelah melahirkan. Ini juga bisa digunakan untuk mengobati gas perut. </item>
    </string-array>
    <string-array name="nyamplung">
        <item>Nyamplung </item>
        <item>(Calophyllum inophyllum)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Calophyllaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Calophyllum&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Calophyllum inophyllum  (L.)&lt;/i&gt;</item>
        <item>Batang nyamplung tidak lurus, tetapi bercabang rendah, mendekati permukaan tanah. nyamplung mempunyai kayu yang beratnya ringan hingga sedang dengan struktur agak padat dan halus, berurat kusust sehingga tidak mudah terbelah. Pada batang nyamplung keluar cairan yang berwarna kuning kemerahan. Batang nyamplung berbentuk bulat dan berwarna cokelat atau putih kotor.
Daun tanaman nyamplung merupakan daun tunggal, letaknya bersilang dan berhadap-hadapan. Bentuk daun bulat memanjang atau ubulat oval, ujung daun tumpul, pangkal daun membulat, tepi daun merata dan perulangan daun menyirip. Panjang daun sekitar 10-21 cm dengan lebar 6-11 cm serta panjang tangkai daun 1,5-2,5 cm. Daunnya berwarna hijau.
Bunga tanaman nyamplung adalah bunga majemukyang berbentuk tandan. Bunga ini terletak di ketiak daun yang teratas dengan diameter bunga 2-3 cm. Bunga nyamplung adalah bunga berkelamin dua, daun kelopak berjumlah empat dan tidak beraturan, benang sari berjumlah banyak, dan daun mahkota berjumlah empat. Bunga nyamplung berbentuk lonjong serta berwarna putih.
Buah nyamplung berbentuk bulat seperti peluru dengan diameter sekitar 2,5-3,5 cm dan berwarna hijau. Buah ini tebal, keras, dan berwarna cokelat ketika kering serta pada intinya terdapat minyak berwarna kuning. Biji nyamplung tebal, keras, dan berwarna cokelat.</item>
        <item>Secara ekologis, nyamplung memiliki fungsi sebagai tanaman penahan abrasi, pengendali intrusi air laut, pemelihara kualitas air, dan sebagai wind breaker (pemecah angin).
Biji nyamplung dijadikan sumber energi alternatif (biodiesel))</item>
    </string-array>
    <string-array name="sawokecik">
        <item>Sawo kecik </item>
        <item>(Malnikara kauki)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Ericales</item>
        <item>Famili          : Sapotaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Manilkara&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Manilkara kauki L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon Sawo Kecik (&lt;i&gt;Manilkara kauki&lt;/i&gt;) berukuran sedang dengan tinggi mencapai 25 m. Diameter (garis tengah) batang pohon Sawo Kecik mampu mencapai 100 cm.
Daun-daun Sawo Kecik mengelompok pada bagian ujung batang. Di permukaan bawah daun Sawo Kecik berwarna keputihan dan halus seperti beludru dengan tangkai daun tidak menebal, panjang kelopak daun 7 mm.. Kuncup bunga Sawo Kecik berbentuk bulat telur.
Buah Sawo Kecik berbentuk bulat telur atau bulat telur sungsang berukuran kecil dengan panjang berkisar 3.7 cm. Buah Sawo Kecik mempunyai kulit pembungkus yang sangat tipis namun mudah dikelupas. Buah Sawo Kecik, bila mask mempunyai rasa yang manis dan kadang-kadang terasa sedikit agak sepat.</item>
        <item>Buah sawo kecik dapat digunakan untuk menurunkan kolesterol, menurunkan tekanan darah, melancarkan BAB, meringankan tumor, mengatasi diare, mengatasi anorexia, menjaga kesehatan mata, dan lain-lain.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dadaplaut">
        <item>Dadap Laut</item>
        <item>(Erythrina variegata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Erythrina&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Erythrina variegata &lt;/i&gt;(L.)</item>
        <item>
            Jenis pohon ini yaitu pohon gugur berduri tumbuh hingga tingginya mencapai 27 cm. Daunnya menyirip dengan tangkai daun yang panjangnya 20 cm dan tiga selebaran, setiap daunnya mempunyai panjang 20 cm. Pohon ini memiliki kelompok bunga yang berwarna merah pekat atau bunga merah dan biji hitam.
        </item>
        <item>
            Daun dan kulit kayu banyak digunakan sebagai obat di banyak negara. Alkaloid yang ada namun dalam konsentrasi rendah di daun dan biji yang memberikan sifat narkotika. Bijinya mengandung hypaphorine, erysodine, dan erysopine. Daun dan kulit kayu mengandung erythirine racun, yang bertindak pada sistem saraf. Kayu pada pohon ini yaitu berwarna putih, ringan, lembut, kenyal, dan berserat. Kayu jenis ini digunakan secara lokal untuk membuat tombak, perisai, palung, cadik untuk kano, dan sebagai pengapung untuk memancing. Kayu digunakan sebagai sumber pulp untuk industri kertas.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=502440#null  &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Erythrina+variegata
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="jatipasir">
        <item>Jati Pasir</item>
        <item>(Guettarda speciosa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Rubiales</item>
        <item>Famili          : Rubiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Guettarda&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Guettarda speciosa &lt;/i&gt;Linn.</item>
        <item>
            Pohon kecil, tingginya antara 5-10 m. Bercabang besar, berambut halus di ujungnya, menimbulkan bekas daun pada cabang. Daun penumpu bulat, runcing, dan panjang 1,2-2 cm, dan rontok. Daun-daun terletak berhadapan, bertangkai panjang, berkumpul di ujung ranting. Bunganya berbau harum. Kelopak bunga berambut, berbentuk lonceng bergigi pendek, sesudah bunga mekar akan muncul sobekan di sekitar pangkalnya.
        </item>
        <item>
            Kulit batang dapat digunakan sebagai anti tumor. Kayu digunakan untuk pondasi dan dalam membangun rumah-rumah tradisional.
        </item>
        <item>
            1. https://itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=845981#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Guettarda+speciosa
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="katangkatang">
        <item>Katang-Katang</item>
        <item>(Ipomoea pes-caprae)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Gentianales</item>
        <item>Famili          : Apocynaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Ipomoea&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Ipomoea pes-caprae &lt;/i&gt;(L.) R. Br.</item>
        <item>
            Herba tahunan dengan akar yang tebal, panjang batangnya 5-30 m dan menjalar, akar tumbuh pada ruas batang, batang berbentuk bulat, basah dan berwarna hijau kecoklatan. Berdaun tunggal, tebal, licin dan mengkilap, letak sederhana dan bersilangan, bentuk bulat telur seperti tapak kuda, ujung membundar membelah, ukuran 3-10 x 3-10,5 cm. Bunga berwarna merah muda, ungu, dan agak gelap di bagian pangkal bunga. Bunga membuka penuh sebelum tengah hari, lalu menguncup setelah lewat tengah hari. Letak bunga di ketiak daun pada gagang yang panjangnya 3-16 cm, formasi soliter, daun mahkota berbentuk seperti terompet dengan panjang 3-5 cm. &lt;br&gt;
Buah berbentuk kapsul bundar hingga agak datar degan 4 biji berwarna hitam dan berambut rapat, berukuran 12-17 mm.
        </item>
        <item>
            Daun dan buah dapat dikonsumsi. Digunakan sebagai obat di mana sari yang diperas dari tanaman digunakan di Malaysia untuk mengobati sengatan ikan. Daun digunakan di Indonesia untuk mempercepat semburan bisul; getah dari daun muda direbus dalam minyak kelapa dan digunakan untuk mengobati luka dan bisul; dan biji-bijian, dikunyah dengan pinang, kesegaran sakit perut dan kram. Di Filipina, daun rebus digunakan untuk mengobati rematik.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=30787#null &lt;br&gt;
            2. https://florafaunaweb.nparks.gov.sg/special-pages/plant-detail.aspx?id=1431 &lt;br&gt;
            3. https://eol.org/media/9195062
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="pandanduri">
        <item>Pandan Duri</item>
        <item>(Pandanus tectorius)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Pandanales</item>
        <item>Famili          : Pandanaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Pandanus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Pandanus tectorius &lt;/i&gt;Parkinson ex Zucc.</item>
        <item>
            Termasuk ke dalam tanaman perdu atau pohon yang dapat bervariasi. Kadang-kadang juga ada yang semak yang tingginya tidak lebih dari 1,5 m. Batangnya berdiamater lebih dari 30 cm.
        </item>
        <item>
            Kulit kayu digunakan sebagai penangkal untuk racun. Kulit kayu ini juga memumngkinkan untuk mengobati muntah para korban yang disebabkan oleh racun. Kulit akar yang ditekan ke dalam rongga gigi yang sakit untuk meredakan nyeri gigi. Daun yang dikunyah secara tradisional dan dicampur dengan kulit pohon dan diteteskan ke dalam hidung untuk mengobati limpa malaria dan untuk mengobati sakit perut.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=504095#null &lt;br&gt;
            2. http://krbogor.lipi.go.id/id/Pandan-tikar-Pandanus-tectorius.html
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="pandanusdubius">
        <item>Pandan Duri</item>
        <item>(Pandanus tectorius)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Pandanales</item>
        <item>Famili          : Pandanaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Pandanus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Pandanus dubius &lt;/i&gt;Spreng.</item>
        <item>
            Berhabitus pohon dengan tinggi 2–20 m, batang kuat dan bercabang. Daun tebal, panjangnya 1-5 m, lebarnya 10-15 cm, kaku ke arah pangkal, tepi daun dan di bawah ibu tulang dau berduri. Perbungaan jantan, panjang 40 cm, berwarna kuning, berbentuk perahu, daun pelindung berduri, malai berwarna krem-putih. Bunga betina tunggal, bentuk bulat, daun pelindung kekuningan. Buah berbentuk elips atau bulat telur sungsang. Berakar serabut dan berduri.
        </item>
        <item>
            Daun untuk membuat tikar, akar digunakan sebagai tali, benang, dan tambang.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=506610#null &lt;br&gt;
            2. https://www.flickr.com/photos/guam-flora-fauna/sets/72157626669298670/
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="pandanusleram">
        <item>Pandanus leram</item>
        <item>(Pandanus leram)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Pandanales</item>
        <item>Famili          : Pandanaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Pandanus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Pandanus leram &lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Sebuah tanaman dataran rendah tropis yang lembab, ditemukan di daerah-daerah di mana suhu berkisar 22 ° C - 32 ° c, dengan kelembaban relatif rata-rata sekitar 82% dan curah hujan tahunan berkisar antara 3.000 - 3.800 mm. &lt;br&gt;
Cabang tidak memiliki tunas dorman sehingga tidak akan merespon jika dipotong kembali ke kayu tua. &lt;br&gt;
Spesies dioecious, baik bentuk jantan maupun betina harus ditumbuhkan jika diperlukan buah dan biji.
        </item>
        <item>
            Daun digunakan untuk jerami, membuat tikar, dll. Bagian-bagian berserat dari daun disisir ke dalam sejenis sikat yang digunakan untuk menghilangkan debu dari kaki.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/48109393/names &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Pandanus+leram &lt;br&gt;
            3. https://www.flickr.com/photos/adaduitokla/6779292408
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="warulaut">
        <item>Waru Laut</item>
        <item>(Thespesia populnea)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Malvaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Thespesia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Thespesia populnea &lt;/i&gt;(L.) Sol. Ex Correa</item>
        <item>
            Pohon dengan ketinggian 2-10 m. Daun tebal, berkulit dan permukaannya halus. Unit &amp; Letak: sederhana dan bersilangan. Bentuk: seperti hati. Ujung: meruncing. Ukuran: 7-24 x 5-16 cm. Bunga berbentuk lonceng, kuning muda dengan warna jingga/gelap di bagian tengah dasar. Tangkai putik menyatu, berwarna kuning dan ujungnya tumpul. Bunga berisi cairan seperti susu berwarna kuning yang kemudian akan berubah menjadi merah. Terdapat 3-8 pinak daun di bagian luar kelopak bunga. Bakal buah juga memiliki cairan berwarna kuning. Buah seperti bola dan bersegmen, diameter 2,5-4,5 cm. Terdapat 3-4 biji pada setiap ruang/segmen buah yang padat ditutupi oleh rambut pendek.
        </item>
        <item>
            Daun muda dimakan sebagai sayuran, mereka juga bisa direbus atau ditambahkan ke sup. Buah mentah dimakan mentah, direbus atau digoreng sebagai sayuran. Empulur mengandung beberapa quinones sesquiterpenoid, termasuk mansonone D dan H, thespone dan thesponeone, yang diketahui menginduksi dermatitis kontak, untuk menghambat pembentukan tumor dan memiliki sifat antijamur. Jantung dan bagian tanaman lainnya mengandung gossypol. Buah dan daun mengandung senyawa dengan aktivitas antibakteri, sedangkan ekstrak metanol dari bunga. &lt;br&gt;
Tunas telah menunjukkan aktivitas antijamur. Ekstrak etanol bunga telah menunjukkan aktivitas antihepatotoksik. Minyak biji memiliki aktivitas anti-amoebic. Empulur adalah karminatif. Ini berguna untuk mengobati radang selaput dada, kolera, kolik, dan demam tinggi. Jus buah digunakan untuk mengobati herpes. Buah yang dihancurkan digunakan dalam pengobatan untuk masalah saluran kemih dan pembengkakan perut. Buah yang dimasak, dilumatkan dengan minyak kelapa, memberikan salep, yang jika diaplikasikan pada rambut, akan membunuh kutu. Ekstrak buah diterapkan pada buah zakar yang membengkak. Teh daun diambil sebagai pengobatan untuk rematik dan retensi urin. Rebusan daun digunakan untuk mengobati batuk, influenza, sakit kepala dan relaps pada penyakit.&lt;br&gt;
Getah daun, dan decoctions sebagian besar tanaman, digunakan secara eksternal untuk mengobati berbagai penyakit kulit. Jus dari buah yang ditumbuk, dicampur dengan daun yang ditumbuk digunakan dalam tapal untuk mengobati sakit kepala dan gatal. Rebusan kulit kayu dan buah dicampur dengan minyak dan digunakan untuk mengobati kudis.&lt;br&gt;
Rebusan kulit astringen digunakan untuk mengobati disentri dan hemoroid, dan maserasi itu diminum untuk masuk angin. Infus dingin pada kulit digunakan untuk mengobati disentri, diabetes, gonore, urin kuning, dan sariawan. Gangguan pencernaan, infeksi panggul, dismenorea, infertilitas, amenorrhoea sekunder, kehilangan nafsu makan, bisul dan cacing juga diobati dengan kulit batang. Kulit dalam digunakan untuk mengobati sembelit dan tifoid. Batang digunakan dalam mengobati kanker payudara. Ekstrak lain dari tanaman memiliki aktivitas antimalaria yang signifikan . Decoctions daun dan kulit diambil sebagai obat untuk tekanan darah tinggi. Biji bersifat pencahar.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=21762#null &lt;br&gt;
            2. http://www.wetlands.or.id/mangrove/mangrove_species.php?id=68 &lt;br&gt;
            3. https://florafaunaweb.nparks.gov.sg/special-pages/plant-detail.aspx?id=3190
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="warulengis">
        <item>Waru Lengis</item>
        <item>(Hibiscus tiliaceus)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Malvaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Hibiscus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Hibiscus tiliaceus &lt;/i&gt;L.</item>
        <item>
            Pohon yang tumbuh tersebar dengan ketinggian hingga mencapai 15 m. Kulit kayu halus, burik-burik, berwarna cokelat keabu-abuan. Daun agak tipis (jika dibanding Thespesia populnea), berkulit dan permukaan bawah berambut halus dan berwarna agak putih. Unit &amp; Letak: sederhana dan bersilangan. Bentuk: seperti hati. Ujung: meruncing. Ukuran: 7,5-15 x 7,5- 14,5 cm. Bunga berbentuk lonceng. Saat mekar (sore hari) berwarna kuning muda dengan warna jingga/gelap di bagian tengah dasar, lalu keesokan harinya keseluruhan bunga jadi jingga dan rontok. Dasar dari gagang tandan bunga yang memanjang ditutupi oleh pinak daun yang kemudian akan jatuh dan menyisakan tonjolan berbentung cincin. Letak: di ketiak daun. Formasi: soliter atau berkelompok (2-5). Daun mahkota: kuning, diameter 5-7 cm. Kelopak bunga: 5, bergerigi. Tangkai putik: ada 5 (tidak menyatu), dengan kepala putik berwarna ungu kecoklatan. Bunga membuka menjadi 5 bagian, dan memiliki biji khas yang berambut. Ukuran: diameter buah sekitar 2 cm.
        </item>
        <item>
            Ditanam sebagai pohon peneduh di taman. Akarnya digunakan sebagai obat demam. Serat kayu digunakan sebagai tali. Daun kadang-kadang digunakan sebagai makanan ternak. Kayu digunakan sebagai bahan pembuatan bagian dalam perahu. Serat dari kulit kayu yang digunakan untuk membuat tali, jaring ikan dan tempat tidur gantung. Kayu dapat digosok dengan kuat dengan sepotong kayu keras lain untuk menyalakan api. Biji digunakan dalam oinments, parfum dan minyak untuk rambut.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=845742#null &lt;br&gt;
            2. http://www.wetlands.or.id/mangrove/mangrove_species.php?id=55 &lt;br&gt;
            3. https://florafaunaweb.nparks.gov.sg/Special-Pages/plant-detail.aspx?id=2954
        </item>
    </string-array>

    <!--Hutan Tanaman-->
    <string-array name="ademati">
        <item>Adem Ati </item>
        <item>(Litsea glutinosa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Laurales</item>
        <item>Famili          : Lauraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Litsea&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Litsea glutinosa (Lour.) C. B. Rob&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman adem ati merupakan salah satu jenis tanaman dari keluarga tanaman suku kamfer-kamferan. Tanaman adem ati pohon yang mempuyai ukuran tingginya dapat mencapai 3&#8211;15 m. Batang tanaman adem ati berkayu dan memiliki banyak cabang. Daun tanaman adem ati berbentuk lonjong elips dengan ukuran  3,5&#8211;10 × 1,5&#8211;11 cm, berwarna hijau. Bunga tanaman adem ati berbentuk malai. Mahkota bunga tanaman adem ati berwarna putih kekuningan. Buahnya bulat, berdiameter 5&#8211;7 mm.</item>
        <item>Tanaman adem ati mengandung zat aktif alkoloid (golongan fenantrena dan aporfina), flavonoid, tanin, polifenolm dan minyak atsiri. Manfaat tanaman adem ati untuk kesehatan yaitu untuk anti inflamasi, sebagai penghilang rasa sakit, menghentikan pendarahan eksternal, antioksidan, antiinflamasi, obat diare, menyembuhkan penyakit kencing manis, antibakteri, dan obat penenang.</item>
    </string-array>
    <string-array name="akasia">
        <item>Akasia </item>
        <item>(Acacia auriculiformis)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Acacia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Acacia auriculiformis A. Cunn&lt;/i&gt;</item>
        <item>Di habitat hidup yang baik tanaman akasia bisa tumbuh setinggi 25-35 m. Batang akasia berdiri tegak, berkayu keras, beralur longitudinal, berbentuk bulat dan warnanya bervariasi mulai dari coklat gelap, cokelat terang hingga putih kotor.
Daun akasia adalah daun majemuk yang terdiri dari anak daun serta letaknya saling berhadapan. Daun menyirip berbentuk lonjong. Bunga tanaman akasia adalah majemuk yang berkelamin dua dan berbentuk seperti kuku serta berwarna putih. Bunga akasia muncul di ketiak daun. Kelopak berbentuk silindris, benang sari berbentuk silindris, kepala sari berbentuk seperti ginjal, dan mahkota berwarna putih.</item>
        <item>Daun akasia dapat digunakan untuk mengobati ejakulasi dini, diabetes, menurunkan tekanan darah tinggi, mengatasi demam, mengatasi penyakit rabies, dan penyerap karbondioksida.</item>
    </string-array>
    <string-array name="jati">
        <item>Jati </item>
        <item>(Tectona grandis)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Lamiales</item>
        <item>Famili          : Lamiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Tectona&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Tectona grandis L. f.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon besar dengan batang yang bulat lurus, tinggi total mencapai 40 m. Batang bebas cabang, dapat mencapai 18-20 m. Pada hutan-hutan alam yang tidak terkelola ada pula individu jati yang berbatang bengkok-bengkok. Sementara varian jati blimbing memiliki batang yang berlekuk atau beralur dalam. Kulit batang berwarna coklat kuning keabu-abuan, terpecah-pecah dangkal dalam alur memanjang batang.
Daun uumunya besar, bulat telur terbalik, berhadapan, dengan tangkai sangat pendek. Daun pada anakan pohon berukuran besar, sekitar 60-70 cm x 80-100 cm. Berbulu halus dan mempunyai rambut kelenjar di permukaan bawahnya. Daun yang muda berwarna kemerahan dan mengeluarkan getah berwarna merah darah apabila diremas. Ranting yang muda berpenampang segi empat, dan berbonggol di buku-bukunya.
Bunga majemuk terletak dalam malai besar, 40 cm x 40 cm atau lebih besar, berisi ratusan kuntum bunga yang tersusun dalam anak payung menggarpu</item>
        <item>Tidak ada</item>
    </string-array>
    <string-array name="johar">
        <item>Johar</item>
        <item>(Casia siamea)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Casia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Casia siamea&lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Pohon berukuran sedang dengan mahkota yang biasanya lebat dan bulat ketika muda, kemudian menjadi tidak teratur dan menyebar dengan cabang ke bawah. Tumbuh hingga 18 meter, dengan batang pendek lurus yang berdiameter hingga 30cm.
        </item>
        <item>
            Buah-buahan dan daun muda dimakan sebagai sayuran. Bunga dan buah muda digunakan dalam pembuatan kari. Dalam pengobatan tradisional, buah ini digunakan untuk memikat cacing usus dan mencegah kejang pada anak-anak. Empulur digunakan sebagai pencahar, dan ramuan digunakan untuk melawan kudis. Pohon ini ditanam untuk memberi keteduhan di sepanjang jalan dan di perkebunan coklat, kopi dan teh. Juga ditanam sebagai penahan angin yang kuat dan tempat berlindung.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=505177#null &lt;br&gt;
            2. https://eol.org/pages/48383401/media &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Senna+siame
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="mahonidaunbesar">
        <item>Mahoni Daun Besar</item>
        <item>(Swietenia macrophylla)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Meliaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Swietenia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Swietenia macrophylla &lt;/i&gt;King</item>
        <item>
            Mahoni daun besar adalah pohon yang tumbuh dengan lambat, sangat besar, hijau sepanjang tahun atau dengan daun yang pendek dengan mahkota yang terbuka dan bulat. Biasanya mencapai ketinggian 30 - 40 meter, tetapi spesimen hingga 60 meter dapat ditemukan dalam kondisi yang menguntungkan. Kutub lurus dan silindris dengan dasar berbanir - biasanya memiliki diameter 100 - 120cm, tetapi dalam kondisi luar biasa hingga 280 cm telah direkam.
        </item>
        <item>
            Kulit dimanfaatkan sebagai astringen dan obat penurun panas. Cairan digunakan untuk mengobati diare dan demam. Kulit digunakan untuk mewarnai dan menyamak kulit. Kayunya dimanfaatkan untuk membuat furnitur dan perabotan rumah tangga.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=29027#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Swietenia+macrophylla
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="mahonidaunkecil">
        <item>Mahoni Daun Besar</item>
        <item>(Swietenia mahagoni)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Meliaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Swietenia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Swietenia mahagoni &lt;/i&gt;(L.) Jacq.</item>
        <item>
            Mahoni adalah pohon cemara atau pohon pendek yang dapat tumbuh hingga 30 meter dengan mahkota besar bulat dan banyak cabang berat yang menebarkan warna pekat. Pohonnya sering pendek dan bercabang banyak, hingga diameter 100cm, biasanya pendek berdiameter hingga 1 meter.
        </item>
        <item>
            Kulit batang digunakan sebagai antiseptik, astringen dan obat penurun panas, ramuan untuk diare dan disentri, sebagai sumber vitamin dan zat besi, dan sebagai obat untuk menginduksi perdarahan. Ketika kulit kayu direndam ke cairan merah, diambil untuk membersihkan darah, dan meningkatkan nafsu makan. Rebusan kulit kayu digunakan secara eksternal untuk mengobati luka yang disebabkan oleh senjata api. Ekstrak metanol kulit menunjukkan aktivitas penghambatan pada protease HIV-1. Pohonnya digunakan dalam proyek reboisasi, sebagai pohon rindang di perkebunan muda spesies kayu lain dan sebagai pohon peneduh di perkebunan kopi dan kakao.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=29026#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Swietenia+mahagoni
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="mindi">
        <item>Mindi</item>
        <item>(Melia azedarach)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Meliaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Melia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Melia azedarach &lt;/i&gt;L.</item>
        <item>
            Melia azederach adalah pohon yang cepat tumbuh dan gugur yang dapat mencapai ketinggian sekitar 45 meter di hutan yang tertutup dan lembab, meskipun jauh lebih kecil di daerah yang lebih dingin dan lebih kering di mana dan kadang-kadang tumbuh dan di mana jauh lebih mungkin untuk tumbuh. tingginya hanya 10 - 15 meter. Batang silindris lurus dapat bebas dari cabang hingga 20 meter dan tanpa penopang.
        </item>
        <item>
            Daun dan buah dapat di makan, meskipun beberapa orang berpendapat bahwa buahnya beracun. Ekstrak digunakan untuk mengurangi intensitas serangan asma. Ekstrak daun adalah anthelmintik, antilitik, diuretik dan emmenagogue. Daun digunakan secara eksternal untuk mengobati kondisi kulit seperti kudis dan gatal. Rebusan digunakan sebagai obat kumur untuk mengobati masalah gigi dan memperkuat gusi. Bunga dan daun diterapkan sebagai tapal dalam pengobatan neuralgia dan sakit kepala syaraf. Kulit akar adalah emetik, emmenagogue, purgatif dan vermifuge yang sangat efektif melawan kurap dan penyakit kulit parasit lainnya. Juga ditanam sebagai pohon peneduh di perkebunan kopi dan abaca.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=29024#null &lt;br&gt;
            2. https://eol.org/pages/47377708/media &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Melia+azedarach
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="sonokeling">
        <item>Sonokeling</item>
        <item>(Dalbergia latifolia)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Dalbergia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Dalbergia latifolia &lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Pohon berukuran sedang hingga besar, tingginya 20-40 m dengan gemang mencapai 1,5–2 m. Tajuk lebat berbentuk kubah, menggugurkan daun. Pepagan berwarna abu-abu kecoklatan, sedikit pecah-pecah membujur halus. Daun majemuk menyirip gasal, dengan 5-7 anak daun yang tak sama ukurannya, berseling pada porosnya. Anak daun berbentuk menumpul (obtusus) lebar, hijau di atas dan keabu-abuan di sisi bawahnya . Bunga-bunga kecil, 0,5-1 cm panjangnya, terkumpul dalam malai di ketiak. Buah polong berwarna coklat, lanset memanjang, meruncing di pangkal dan ujungnya. Berisi 1-4 butir biji yang lunak kecoklatan, polong tidak memecah ketika masak.
        </item>
        <item>
            Sonokeling terutama dimanfaatkan kayunya, yang memiliki pola-pola yang indah, ungu bercoret-coret hitam, atau hitam keunguan berbelang dengan coklat kemerahan. Kayu ini biasa digunakan untuk membuat mebel, almari, serta aneka perabotan rumah berkelas tinggi. Venirnya yang bernilai dekoratif digunakan untuk melapisi permukaan kayu lapis mahal. Karena sifatnya yang baik, kayu sonokeling juga sering digunakan untuk membuat barang ukiran dan pahatan, barang bubutan, alat-alat musik dan olahraga, serta perabot kayu bengkok seperti gagang payung, tongkat jalan dan lain-lain.  Kayu ini juga kuat dan awet, sehingga tidak jarang digunakan dalam konstruksi seperti untuk kusen, pintu dan jendela, serta untuk membuat gerbong kereta api. Atau untuk peralatan seperti gagang kapak, palu, bajak dan garu, serta untuk mesin-mesin giling-gilas. Selain itu, sonokeling dipakai pula dalam pembuatan lantai parket. Sonokeling merupakan salah satu tanaman agroforestri yang populer di Indonesia. Pohon ini ditanam dalam sistem tumpangsari, diselingi dengan aneka tanaman pangan seperti padi ladang, jagung, ubi kayu, atau kacang-kacangan. Sonokeling juga menjadi pohon penyusun wanatani, bercampur dengan mangga, nangka, sirsak, jambu biji dan lain-lain. Daun-daun sonokeling dimanfaatkan untuk pakan ternak dan pupuk hijau. Perakaran sonokeling bersifat mengikat nitrogen, dan dengan demikian dapat memperbaiki kesuburan tanah.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/639689/names &lt;br&gt;
            2. https://florafaunaweb.nparks.gov.sg/Special-Pages/plant-detail.aspx?id=2836 &lt;br&gt;
            3. https://id.wikipedia.org/wiki/Sonokeling
        </item>
    </string-array>

    <!--savana-->
    <string-array name="alangalang">
        <item>Alang-alang </item>
        <item>(Imperata cylindrica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Cyperales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Imperata&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Imperata cylindrica (L.) P Beauv&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman alan-alang memiliki tinggi sekitar 3150 cm. Batang di atas tanah pendek, tegak, dan timbul dari rimpang. Daunnya kaku, lurus-lancelet, panjangnya hingga 120 cm dan lebar 4-18 mm, memiliki pelepah.
Alang-alang mengandung manitol, glukosa, malic, acid, ctric acid, coixol, arundoin, cylindrene, cylindol A, graminon B, imperanene, stigmasterol,campesterol, beta-sitosterol, fernenol,arborinone, arborinol, isoaborinol, simiarenol, anemonin, dan tanin.</item>
        <item>Dapat digunakanntuk mengobati penyakit asma, pendarahan eksternal, memar, pereda demam, dan diuretik.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bekol">
        <item>Bekol</item>
        <item>(Ziziphus rotundifolia)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Tracheobionta</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Rhamnales</item>
        <item>Famili          : Rhamnaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Ziziphus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Ziziphus rotundifolia&lt;/i&gt;Lamk.</item>
        <item>
            Biasanya berhabitus perdu atau pohon kecil, memiliki batang bengkok, tinggi hingga 15 m, dan gemang batang hingga 40 cm. Cabang-cabang menyebar dan seringkalo menjuntai, dengan ranting-ranting tumbuh secara acak dan berambut pendek. Daun-daun tunggal terletak berseling. Helai daun bundar telur menjorong atau jorong lonjong, ukuran 2-9 cm x 1,5-5 cm, tepi daun rata atau sedikit bergerigi, gundul dan mengkilap di sisi atas, dan berambut keputihan di sisi bawahnya. Perbungaan berbentuk payung menggarpu tumbuh di ketiak daun, panjang 1-2 cm, berisi 7-20 kuntum. Buah batu berbentuk bulat hingga bulat telur, berukuran hingga 6 cm x 4 cm.
        </item>
        <item>
            Buah diperjual belikan sebagai buah segar, untuk dimakan langsung atau dijadikan minuman segar. Daun-daunnya yang muda dapat dijadikan sayuran. Daunnya yang tua untuk pakan ternak. Rebusan daunnya diminum sebagai jamu. Selain daun, buah, biji, kulit kayu, dan akarnya juga berkhasiat sebagai obat, untuk membantu pencernaan dan sebagai  penutup obat luka. Kayunya dapat digunakan barang bubutan, perkakas rumah tangga, dan peralatan lain.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/48070366/names &lt;br&gt;
            2. http://www.flowersofindia.net/catalog/slides/Jhar%20Beri.html
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kesambi">
        <item>Kesambi</item>
        <item>(Schleichera oleosa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Sapindaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Schleichera&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Schleichera oleosa&lt;/i&gt;(Lour.) Oken</item>
        <item>
            Tanaman kesambi merupakan salah satu jenis tanaman yang termasuk dalam keluarga tanaman lerak-lerakan (Sapindaceae). Tanaman kesambi ini tanaman pohon tumbuh tegak dengan ukuran yang dapat mencapai 40 m. Batang tanaman kesembi berwarna coklat kehitaman dengan diameter yang dapat mencapai 2 m, percabangan banyak. Daun tanaman kesambi majemuk menyirip genap, dengan 4–8 anak daun berbentuk jorong memanjang, terkadang ada juga yang bundar telur atau bundar telur sungsang, daunya berukuran 4,5-18,5(-25) x 2,5-9 cm, dengan ujung daun yang terbesar, gundul, seperti kertas atau seperti jangat, yang muda berwarna kuning kemerahan. Bunga tanaman kesambi terkumpul dalam malai berbentuk tandan, 6–15 cm, berjejalan pada pangkal tunas bunga muda, kadang bercabang pendek. Bunga tanaman kesambi tanpa mahkota. Kelopak tanaman kesambi berjumlah 4-5, menyatu pada pangkalnya, bertaju bundar telur atau menyegitiga, 1-1,5 mm, berambut tipis pada kedua sisi, berwarna kuning hijau. Benang sari tanaman kesambi berjumlah 4-9. Buah tanaman kesambi berbentuk gelendong lebar terkadang agak bulat telur, berukuran 1,5-2,5 cm x 1-2 cm, dengan ujung buah meruncing, bertekstur licin atau berduri tempel sedikit, berwarna kuning. Biji tanaman kesambi ada 1-2 butir, berbentuk bulat lonjong, berukuran 12 x 10 x 8 mm, berwarna coklat, terselubung salut biji yang kekuningan, tipis.
        </item>
        <item>
            Daun dan tunas muda dimasak dalam sup atau dikukus dan disajikan dengan nasi. Buah yang matang dapat langsung dimakan. Kulit tanaman ini bermanfaat untuk mengobati radang kulit, bisul, dan malaria. Berkhasiat sebagai obat antikanker, obat antioksidan alami, dan antimikroba alami.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=506075#null &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Schleichera+oleosa
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="rumputjarum">
        <item>Rumput Jarum</item>
        <item>(Andropogon aciculatus)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Andropogon&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Andropogon aciculatus&lt;/i&gt;Retz.</item>
        <item>
            Akar tunggal, kuat, dapat berkembangbiak dengan tunas baru. Perakaran tanaman ini berserabut dan tumbuh menyamping dengan kedalaman mencapai 30-60 cm bahkan lebih, akarnya berwarna putih kotor hingga kecoklatan. &lt;br&gt;
Batang berbentuk tegak lurus dengan diameter 1-2 mm dengan panjang mencapai 30-60 cm. Batang berwarna kehijauan muda hingga tua, yang memiliki beberapa tangkai muda untuk menyokong daun yang tumbuh.&lt;br&gt;
Daun berbentuk pita bergaris, pangkal daun meruncing, dengan ukuran rata-rata mencapai 2-20 cm dengan lebar 4-9 mm.
        </item>
        <item>
            Dapat digunakan untuk mengembalikan stamina bagi ibu yang baru bersalin, mengembalikan kesehatan rahim, melancarkan darah haid, keputihan, dan sakit urat.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=41579#null &lt;br&gt;
            2. http://swbiodiversity.org/seinet/imagelib/imgdetails.php?imgid=319714 &lt;br&gt;
            3. http://www.theplantlist.org/tpl/record/kew-391902
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="rumputkipas">
        <item>Rumput Kipas</item>
        <item>(Spinifex littoreus)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Spermatophyta</item>
        <item>Divisi           : Magnoliophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Spinifex&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Spinifex littoreus&lt;/i&gt;(Burm.f.) Merr.</item>
        <item>
            Struktur dari Spinifex adalah Rumput tinggi mecapai 90 cm, dengan daun yang kaku dan berduri. Buliran dalam tandan disokong oleh seludang yang berbentuk seperti gagang yang diikat pada struktur mementol yang berduri, dengan diameter mencapai 30 cm.
        </item>
        <item>
            Rumputan ini banyak memiliki manfaat terutama sebagai pengikat pasir pada bukit pasir di pantai yang tidak stabil. Dapat menahan percikan – persikan air laut, ombak, dan pasir-pasir yang bergerak oleh angin. Membantu menyediakan O2 yang baik untuk kehidupan, mengurangi adanya pencemaran laut dan polusi udara didaerah pesisir pantai.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/2897047/names &lt;br&gt;
            2. https://www.greeners.co/flora-fauna/tanaman-rumput-lari-lari-pengikat-pasir-handal/
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="sadeng">
        <item>Sadeng</item>
        <item>(Livistona rotundifolia)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Arecales</item>
        <item>Famili          : Arecaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Livistona&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Livistona rotundifolia&lt;/i&gt;(L.) Mart.</item>
        <item>
            Pohon palem tinggi dengan batang tunggal, tumbuh sekitar 18-27 m. Daun palmate yang panjang dan beruntai lurus memiliki daun yang hampir bulat secara garis besar, dan secara teratur dibagi menjadi sekitar setengah dari panjangnya, dengan diameter 1,2m. &lt;br&gt;
Bunganya ditanggung di atas perbungaan panjang, sekitar 0,9-1,2 m panjang. Buah bundar berdaging sekitar 2 cm, matang dari merah menjadi hitam.
        </item>
        <item>
            Biasanya dibudidayakan sebagai tanaman hias.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=817202#null &lt;br&gt;
            2. https://florafaunaweb.nparks.gov.sg/special-pages/plant-detail.aspx?id=2653
        </item>
    </string-array>
</resources>
