<resources>
    <string name="app_name">Alas Purwo</string>
    <string name="title_activity_adapter_hutan">AdapterHutanActivity</string>

    <string name="next">Lanjut</string>
    <string name="skip">Lewati</string>
    <string name="start">Selesai</string>
    <string name="slide_1_title">Daily Workout</string>
    <string name="slide_1_desc">Set your daily workout routine by the help of trainer</string>
    <string name="slide_2_title">Meditation Techniques </string>
    <string name="slide_2_desc">Learn about the different meditation techniques and practice them</string>
    <string name="slide_3_title">Diet Chart</string>
    <string name="slide_3_desc">Make your diet chart by the help of health experts</string>
    <string name="play_again_desc">To see the welcome slider again, goto Settings -> apps -> welcome slider -> clear data</string>
    <string name="play_again">Play Again</string>


    <string-array name="hutan">
        <item>Hutan Bambu</item>
        <item>Hutan Daratan Rendah</item>
        <item>Hutan Mangrove</item>
        <item>Hutan Pantai</item>
        <item>Hutan Tanaman</item>
        <item>Savana</item>
    </string-array>
    <string-array name="deskripsiHutan">
        <item>Ekosistem hutan bambu dalam kawasan Taman Nasional Alas Purwo memiliki penyebaran yang cukup luas karena formasi bambu mempunyai sebaran yang merata secara berkelompok, baik pada formasi hutan pantai maupun formasi hutan hujan tropika dataran rendah. Luas hutan bambu mencapai sekitar 40% dari luas zona inti. Jenis bambu yang tercatat di kawasan Taman Nasional Alas Purwo sebanyak 13 jenis di antaranya bambu ampel (&lt;i&gt;Bambusa vulgaris&lt;/i&gt;), bambu wuluh (&lt;i&gt;Schizostrachyum blumei&lt;/i&gt;), bambu apus (&lt;i&gt;Gigantochloa apus&lt;/i&gt;), bambu gesing (&lt;i&gt;Bambusa spinosa&lt;/i&gt;), bambu jajang (&lt;i&gt;Gigantochloa nigrociliata&lt;/i&gt;), bambu jalar (&lt;i&gt;Gigantochloa scadens&lt;/i&gt;), bambu jawa (&lt;i&gt;Gigantochloa atter&lt;/i&gt;), bambu ori (&lt;i&gt;Bambusa arundinacea&lt;/i&gt;), pring manggong (&lt;i&gt;Bambusa jacobsii&lt;/i&gt;).</item>
        <item>Hutan dataran rendah merupakan hutan yang tumbuh di daerah dataran rendah dengan ketinggian 0&#8211;1200 mdpl. Hutan dataran rendah memiliki stuktur cegetasi yang sangat komplek dan beragam. Hutan ini seringkali dirujuk sebagai hutan hujan. Hutan dataran rendah merupakan bagian terluas dari seluruh luas kawasan Taman Nasional Alas Purwo. Hutan dataran rendah yang ada di Taman Nasional Alas Purwo sebagian besar terdapat pada zona inti, yaitu kawasan bagian timur dan sebagian kecil pada zona rimba yang terletak di bagian selatan timur kawasan dan tengah kawasan (sebelah timur zona penyangga). Jenis&#8211;jenis vegetasi pohon dominan di hutan dataran rendah antara lain: kepuh (&lt;i&gt;Sterculia foetida&lt;/i&gt;), bendo (&lt;i&gt;Artocarpus elastica&lt;/i&gt;), kedawung (&lt;i&gt;Parkia roxburghii&lt;/i&gt;), kemiri (&lt;/i&gt;Aleurites moluccana&lt;/i&gt;), beringin (&lt;i&gt;Ficus benjamina&lt;/i&gt;), kedondong hutan (&lt;i&gt;Spondias pinnata&lt;/i&gt;).</item>
        <item>Hutan mangrove dapat didefinisikan sebagai suatu ekosistem hutan yang ditumbuhi oleh berbagai jenis tanaman mangrove. Ekosistem mangrove memiliki ciri khusus di mana lantai hutannya digenangi oleh air di mana salinitas juga fluktuasi permukaan air tersebut sangat dipengaruhi oleh pasang surut air laut. Hutan mangrove di kawasan Taman Nasional Alas Purwo sebagian besar terdapat di beberapa Blok Hutan seperti Blok Pondok Welit, Teluk Pangpang dan Prepat. Dari hasil identifikasi yang dilakukan oleh Taman Nasional Alas Purwo,  didominasi oleh beberapa jenis mangrove seperti &lt;i&gt;Rhizophora apiculata&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Rhizophora mucronata&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Bruguiera gymnorhyza&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Bruguiera sp.&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Avicennia marina&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Avicennia sp.&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Cordia bantamensis&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Cordia sp.&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Xylocarpus granatum&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Heritiera littoralis&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Sonneratia alba&lt;/i&gt;, dan &lt;i&gt;Sonneratia caseolaris.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Ekosistem hutan pantai merupakan ekosistem yang ada di wilayah perbatasan antara air laut dan daratan, yang terdiri dari komponen biotik dan abiotik. Di Taman Nasional Alas Purwo hutan pantai terdapat di bagian selatan dan bagian utara. Pada bagian selatan membentang dari arah Grahagan (Segoro anak) sampai Plengkung dengan panjang bentangan sekitar 30 km dan Plengkung&#8211;Tanjung Slakah dengan panjang bentang sekitar 50 km. Sedangkan bagian utara membentang dari Tanjung Sembulungan sampai Tannung Slakah dengan panjang sekitar 40 km dan lebar rata&#8211;rata vegetasinya dari pantai ke daratan (ke arah atas) sekitar 250&#8211;300 m. Jenis tanaman yang mendominasi hutan pantai adalah ketapang (&lt;i&gt;Terminalia catapa&lt;/i&gt;), sawok kecik (&lt;i&gt;Malnikora kauki&lt;/i&gt;), waru laut (&lt;i&gt;Hibiscus sp.&lt;/i&gt;), keben (&lt;i&gt;Baringtonia asiatica&lt;/i&gt;), dan nyamplung (&lt;i&gt;Calophylum inophylum&lt;/i&gt;).</item>
        <item>Hutan tanaman merupakan hutan yang dibangun dengan teknik silvikultir dan ditanami jenis-jenis tanaman tertentu untuk tujuan pelestarian lingkungan dan menjadi suplai bahan baku industri. Hutan tanaman yang dikelola dan diusahakan dapat dibangun oleh suatu lembaga ataupun perorangan. Hutan tanaman yang ada di Taman Nasional Alas Purwo terdiri dari hutan tanaman jati (Tectona grandis), kesambi (Schleichera aleosa), mahoni (Swietenia macrophylla), johar (Casia siamea), legaran (Alstonia villosa), akasia (Acacia auriculiformis), dan sonokeling (Dalbergia latifolia). Hutan tanaman yang ada di Taman Nasional Alas Purwo merupakan bekas hutan tanaman milik Perhutani yang sekarang menjadi bagian dari kawasan Taman Nasional Alas Purwo. Hutan tanaman di Taman Nasional Alas Purwo mempunyai luas 1.409,95 Ha. Hutan tanaman yang ada di Taman Nasional Alas Purwo tersebar di beberapa blok di antaranya Blok Buyukan sampai Bedul dengan jenis tanaman mahoni, pada Blok Kucur dan Curah Jero dengan jenis tanaman jati, mahoni, johar, legaran, akasia, sonokeling, serta pada zona tradisional TNAP yang berbatasan dengan hutan tanaman PT. Perhutani dengan hutan tanaman jati, mahoni, dan kesambi.</item>
        <item>Savana merupakan suatu lanskap yang ditandai dengan adanya lapisan rumput yang secara terus menerus berkembang dan lapisan berbeda lainnya berupa padatan perdu dan pohon. Savana merupakan hutan yang lebih menyerupai padang rumput. Hal ini pun membuat flora dan fauna yang hidup di hutan tersebut adalah flora dan fauna yang khas. Flora atau tumbuhan yang hidup di hutan savana ini antara lain adalah rumput, beberapa pohon seperti akasia dan juga pohon palem. Sebagaian besar yang menutupi tanah yang ada pada hutan savana adalah rumput. Hal ini dikarenakan curah hujan yang cukup rendah pada kawasan savana menjadikan rumput adalah satu-satunya tanaman yang dapat tumbuh subur. Namun meski demikian, masih ada beberapa pohon yang tumbuh di tengah-tengah padang rumput tersebut. Pohon-pohon ini tumbuh tidak beraturan dan jumlahnya pun hanya beberapa.
&lt;br/&gt;Di kawasan Taman Nasional Alas Purwo formasi savana terdapat di padang pengembalaan Sadengan. Walaupun padang pengembalaan Sadengan dibuat oleh manusia (padang pengembalaan sekunder), namun keberadannya menjadi sangat penting karena merupakan habitat bagi mamalia besar. Pada perkembangannya, feeding ground Sadengan mengalami penyusutan karena invasi semak dan pepohonan. Desakan ini mempersempit luas sampai sekitar 13,35 ha atau 16% pada tahun 1999 dari luas aslinya pada tahun 1975, dan merubah stuktur vegetasi yang ada.</item>
    </string-array>
    <string-array name="youtube">
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=ueKvp23F25U</item>
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=iRGCRXk8Zwk</item>
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=1OWu3t6LIf8</item>
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=EeCCwzM_lEg</item>
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=JG2vRtFrH_8</item>
        <item>https://www.youtube.com/watch?v=bU812LwmYdg</item>

    </string-array>
    <array name="imageHutan">
        <item>@drawable/hutan_bambu</item>
        <item>@drawable/hutan_dataran_rendah</item>
        <item>@drawable/hutan_mangrove</item>
        <item>@drawable/hutan_pantai</item>
        <item>@drawable/hutan_tanaman</item>
        <item>@drawable/savana</item>
    </array>
    <string-array name="hutanPantai">
        <item>Keben</item>
        <item>Ketapang</item>
        <item>Legaran Pantai</item>
        <item>Nyamplung</item>
        <item>Sawo Kecik</item>
    </string-array>
    <string-array name="hutanBambu">
        <item>Bambu Ampel</item>
        <item>Bambu Apus</item>
        <item>Bambu Petung</item>
        <item>Bambu Wulung</item>
    </string-array>
    <string-array name="hutanDaratanRendah">
        <item>Andong</item>
        <item>Anting-Anting</item>
        <item>Asam</item>
        <item>Bendo</item>
        <item>Beringin</item>
        <item>Kedawung</item>
        <item>Kedondong Hutan</item>
        <item>Kemiri</item>
        <item>Kepuh</item>
    </string-array>
    <string-array name="hutanMangrove">
        <item>Api Api Pantai</item>
        <item>Bakau</item><!--Rhizophora Mucronata-->
        <item>Bako Bako</item>
        <item>Dungun</item><!--Heritiera Littoralis-->
        <item>Mangrove Pedada</item>
        <item>Nyiri Agang</item><!--Xylocarpus Granatum-->
        <item>Pohon Kendal</item><!--Cordia Bantamensi-->
        <item>Apel Mangrove</item><!-- Sonneratia alba-->
        <item>Tanjang</item>
    </string-array>
    <string-array name="hutanTanaman">
        <item>Adem Ati</item>
        <item>Akasia</item>
        <item>Jati</item>
    </string-array>
    <string-array name="savana">
        <item>Alang-Alang</item>
    </string-array>

    <!--Hutan Bambu-->
    <string-array name="bambuampel">
        <item>Bambu Ampel </item>
        <item>(Bambusa vulgaris)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bambusa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bambusa vulgaris Schrad.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Buluh muda hijau mengkilat atau kuning bergaris hijau. Panjang buluh mencapai 25-45 cm, diameter 5-10 cm, dan tebal 7-15 mm. Percabangan 1,5 di atas permukaan tanah, setiap ruas terdiri dari 2-5.
Daun gundul, berseling, berpelepah, kuping pelepah buluh kecil, lanset, ujung meruncing, tepi rata, pangkal membulat, panjang 15-27 cm, lebar 2-3 cm, pertulangan sejajar, dan berwarna hijau.
Pelepah buluh mudah luruh tertutup buluh hitam dan coklat, kuping pelepah buluh membulat dengan ujung melengkung keluar.
Rebung berwarna kuning atau hijau tertutup bulu coklat hingga hitam.</item>
        <item>Bambusa vulgaris dapat digunakan sebagai bahan bangunan rumah, pondok, pagar, jembatan, alat angkutan (rakit), pipa saluran air, alat peraga, mebel, dan berbagai peralatan rumah tangga serta sebagai bahan baku untuk pulp kertas.
Tunas mudanya (rebung) dapat dimakan dan dapat digunakan sebagai obat penyakit liver, hepatitis, dan obat bengkak.
Rumpun bambu mempunyai potensi dalam melestarikan lingkungan, pertumbuhannya cepat dan akarnya mampu mengawetkan tanah dan mengurangi erosi.
Daun dari bambu ini dapat digunakan sebagai obat penurun panas dan agen sudorfic.
Getahnya dapat digunakan untuk mengobati demam dan hematuria.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bambuapus">
        <item>Bambu Apus </item>
        <item>(Gigantochloa apus)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Gigantochloa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Gigantochloa apus Kurz.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Bambu apus berhabitus pohon, berumpun, dengan tinggi 10-15 m. Batang berkayu, bulat, berlubang, beruas-ruas, tunas atau rebung berbulu, berwarna putih kehitaman.
Daun tunggal, berseling, berpelepah, berbentuk lanset, ujung runcing, tepi rata, pangkal membulat, panjang 20-30 cm, lebar 4-6 cm, pertulangan daun sejajar, berwarna hijau.
Bunga majemuk, berbentuk malai, dan berwarna ungu kehitaman.
Akar serabut berwarna putih kotor.</item>
        <item>Batang bambu apus dimanfaatkan sebagai bahan bangungan, misalnya dibuat sebagai rangka atap rumah, alat bantu/tangga, bahan pembuat peralatan dapur, sebagai kayu bakar, membuat pagar jalan/pekarangan, dan sebagai tempat merambatnya tanaman.
Rebung bambu apus berkhasiat sebagai obat demam dan untuk peluruh air seni.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bambupetung">
        <item>Bambu Petung</item>
        <item>(Dendrocalamus asper)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Dendrocalamus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Dendrocalamus asper Backer ex K. Heyne&lt;/i&gt;</item>
        <item>Bambu petung adalah salah satu jenis bambu yang memiliki ukuran lingkar batang yang cukup besar dan termasuk ke dalam suku rumput&#8211;rumputan. Bambu petung yang masih muda ditutupi oleh lapisan berwarna coklat dan bertekstur seperti kain beludru. Tinggi bambu petung dapat mencapai 10 kaki sedangkan lingkar batangnya dapat mencapai 8 inchi. Bambu petung memiliki batang berkayu dan berdinding tebal yaitu antara 11&#8211;20 mm. Bagian batang bambu petung bagian bawah terdapat node dan terdapat akar udara. Batang bambu petung terdiri dari ruas-ruas, panjang setiap ruas bambu antara 20&#8211;45 cm serta berwarna hijau pucat dan tertutup rambut coklat pendek. Daun tumbuhan ini berbentuk tombak dengan panjang sekitar 15&#8211;30 cm dan lebarnya antara 10&#8211;25 mm.</item>
        <item>Rebungnya dapat digunakan untuk sayur, batangnya dapat digunakan sebagai tiang penyangga rumah, penyangga rangka atap, dan alat kesenian.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bambuwulung">
        <item>Bambu Wulung</item>
        <item>(Gigantochloa atroviolacea)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Gigantochloa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Gigantochloa atroviolacea Widjaja&lt;/i&gt;</item>
        <item>Bambu wulung adalah bambu yang warna kulitnya wulung/hitam/hujai kehitaman/ungu tua dan ada garis berwarna kuning di sepanjang batang maupun rantingnya. Diameter bambu wulung mayoritas antara 5&#8211;12 cm dengan panjang/tinggi antara 7&#8211;18 m.</item>
        <item>Tunas bambu wulung yang masih muda atau baru muncul dengan ketinggian sekitar maksimal 20 cm dari permukaan tanah, dapat dimanfaatkan sebagai sayur. Selain itu bambu wulug juga dapat dimanfaatkan sebagai bahan bangunan, kerajinan, pagar, membuat kursi dan meja bambu, anyaman, dan lain-lain.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bambugesing">
        <item>Bambu Gesing</item>
        <item>(Bambusa spinosa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bambusa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bambusa spinosa Roxb.&lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Buluh tegak dan rapat serta berduri, tinggi buluh dapat mencapai 25 m, buluh muda diselimuti dengan lilin putih, warna rebung jingga dan tertutup bulu coklat.
        </item>
        <item>
            Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&#8814;br&#8815;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://www.gbif.org/species/7370875 &lt;br&gt;
            2. https://www.dominicagardens.com/bambusa-spinosa.html
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambujajang">
        <item>Bambu Jajang</item>
        <item>(Gigantochloa hasskarliana)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Gigantochloa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Gigantochloa hasskarliana L. &lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Bambu ini memiliki habitus/perawakan tegak dan rapat. Buluh tingginya mencapai 12 m dengan panjang ruas 27-50 cm, diameter 3-6 cm, dan tebal mencapai 10 mm.&#8814;br&#8815;
Bambu ini memiliki sifat percabangan un equal atau salah satu cabang lebih besar dari cabang lainnya. Pelepah buluh tertutup warna hitam hingga coklat, mudah luruh, kuping pelepah buluh seperti bingkai, daun pelepah buluh berketuk balik menyegitiga dengan pangkal menyempit. Daun gundul, kuping pelepah daun kecil tinggi kurang dari 1 mm, ligula menggerigi dan buluh kejur pendek. Rebung berwarna hijau degan bulu coklat dan hitam.
        </item>
        <item>
           Dapat digunakan untuk membuat keranjang dan berbagai jenis anyaman, serta dapat digunakan sebagaib bahan untuk membuat dinding rumah sederhana atau rangka atap.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/5837481/names &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Gigantochloa+hasskarliana
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambujalar">
        <item>Bambu Jalar</item>
        <item>(Dinochloa matmat)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Dinochloa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Dinochloa matmat S.Dransf. &amp; Widjaja &lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Merupakan salah satu dari 2 jenis bambu endemik di Jawa yang ada di kawasan TN Alas Purwo. Bambu ini adalah satu-satunya jenis bambu dengan habitus memanjat di TN Alas Purwo.
        </item>
        <item>
          Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern. &lt;br&gt;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/5845357 &lt;br&gt;
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambujawa">
        <item>Bambu Jawa</item>
        <item>(Gigantochloa atter)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Gigantochloa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Gigantochloa atter (Hassk.) Kurz.&lt;/i&gt;</item>
        <item>
            Buluh tegak dan rapat, tinggi dapat mencapai 22 m, percabangan jauh di atas permukaan tanah, warna rebung hijau hingga keunguan dan tertutup bulu hitam.
        </item>
        <item>
          Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&lt;br&gt;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/5837539 &lt;br&gt;
            2. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Gigantochloa+atter &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/plantimages/d/9/d9f499c10843b8b408b7d29430144b89e4b3c220.jpg
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambumanggong">
        <item>Bambu Manggong</item>
        <item>(Bambusa jacobsii)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bambusa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bambusa jacobsii &lt;/i&gt; Widjaja.</item>
        <item>
            Buluh tegak, percabangan 1 m di atas permukaan tanah dan percabangan tidak sama (unequal), pelepah buluh tidak mudah luruh, kadang luruh ditutupi bulu hitam, bagian tengah cekung ke atas, kedua ujung kuping pelepah buluh melengkung keluar dan melebar sampai pada pangkal daun pelepah buluh, daun pelepah buluh seperti tanduk. Rebung berwarna hijau ditutupi bulu hitam hingga coklat yang tersebar.
        </item>
        <item>
         Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&lt;br&gt;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://eol.org/pages/5800295/names
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambuori">
        <item>Bambu Ori</item>
        <item>(Bambusa arundinacea)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bambusa&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bambusa arundinacea &lt;/i&gt; (Retz.) Willd.</item>
        <item>
            Merupakan bambu berduri dengan buluh bambu yang tegak. Ciri khas bambu ini yang membedakan dengan bambu gesing adalah pelepah buluh bercuping keriput.
        </item>
        <item>
         Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&lt;br&gt;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://www.itis.gov/servlet/SingleRpt/SingleRpt?search_topic=TSN&amp;search_value=506673# &lt;br&gt;
            2. https://indiabiodiversity.org/species/show/32973
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bamburampal">
        <item>Bambu Rampal</item>
        <item>(Schizostrachyum zollingeri)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Schizostrachyum&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Schizostrachyum zollingeri&lt;/i&gt; Steud.</item>
        <item>
           Bambu jenis ini merupakan salah satu jenis bambu dengan percabagan sama (equal) di TN Alas Purwo. Bambu ini memiliki habitus/perawakan tegak lurus dengan ujung melengkung. Buluh tingginya dapat mencapai 10 m, dengan panjang ruas 40-80 cm, diameter 2-5 cm, tebal 3-7 mm, ada cincin putih melingkar dibawah buku-buku (ruas) tampak jelas. Percabangan bambu berada jauh di atas permukaan tanah, percabangan termasuk dalam percabangan yang sama (equal) dan memiliki cabang cukup banyak. Pelepah buluh tidak mudah luruh, tertutup bulu coklat dan pucat, kuping cukup besar dengan bulu rambut, daun pelepah buluh tegak dan menyegitiga pangkal lebar.&lt;br&gt;
Daun pelepah buluh pada bambu jenis rampal ini seperti kubah masjid. Daun gundul, kuping pelepah daun sangat kecil , ligula menggerigi dengan tinggi 1 mm dan buluh kejur panjangnya kurang lebih 2 mm. Rebung berwarna hijau tertutup bulu coklat.
        </item>
        <item>
        Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&lt;br&gt;
        Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://www.gbif.org/species/4122838 &lt;br&gt;
            2. http://www.bambooland.com.au/schizostachyum-zollingeri &lt;br&gt;
            3. http://tropical.theferns.info/viewtropical.php?id=Schizostachyum+zollinger
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bambuwuluh">
        <item>Bambu Wuluh</item>
        <item>(Schizostrachyum iraten)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Liliopsida</item>
        <item>Ordo            : Poales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Schizostrachyum&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Schizostrachyum iraten&lt;/i&gt; Steud.</item>
        <item>
           Bambu ini memiliki habitus tegak lurus dengan ujung melengkung. Buluh tingginya dapat mencapai 12 m, dengan panjang ruas 50-120 cm, diameter 2-5 cm, tebal 3-7 mm, ada cincin putih melingkar di bawah buku-buku (ruas) tampak jelas. Percabangan bambu berada jauh di atas permukaan tanah, percabangan termasuk dalam percabangan yang sama (equal) dan memiliki cabang cukup banyak. Pelepah buluh tidak mudah luruh, tertutup bulu coklat dan pucat, kuping pelepah buluh tidak tampak, daun pelepah buluh tegak dan menyegitiga pangkal melebar. Daun pelepah buluh terkadang lebih panjang dari pelepah buluhnya. Daun gundul, kuping pelepah daun sangat kecil, ligula menggerigi dengan tinggi 1 mm, dan buluh kejur panjangnya lebih kurang 2 mm. Rebung berwarna hijau tertutup bulu coklat.
        </item>
        <item>
        Dapat digunakan untuk perabot rumah tangga, perabotan dapur, kerajinan, bahan bangunan, serta peralatan lainnya dari yang sederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun industri kertas yang sudah modern.&lt;br&gt;
Karakteristik perakaran bambu yang mempunyai sistem perakaran serabut dengan akar rimpang yang sangat kuat. Karakteristik ini memungkinkan tanaman bambu menjaga sistem hidroorologis sebagai pengikat tanah dan air, sehingga dapat digunakan sebagai tanaman konservasi.
        </item>
        <item>
            1. https://www.gbif.org/species/4123254 &lt;br&gt;
            2. http://www.bambooland.com.au/schizostachyum-iraten
        </item>
    </string-array>
    <!--done-->

    <!--Hutan daratan rendah-->
    <string-array name="andong">
        <item>Andong </item>
        <item>(Cordyline fruticosa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Asparagaceae</item>
        <item>Famili          : Asparagaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Cordyline&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Cordyline fruticosa (L.) A. Chev&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman andong adalah perdu tegak yang mempunyai tinggi hinga2 meter lebih dan jarang bercabang. Bentuk batang tanaman andong yaitu bulat dan keras. Bekas dudukan daun terlihat jelas dan membentuk seperti cincin.&lt;br/&gt;
Daun tanaman andong merupakan daun tunggal yang berwarna hijau atau merah kecoklatan dan bentuk daun memanjang.&lt;br/&gt;
Bunga tanaman andong berbentuk malai besar dan muncul dari tengah kluster daun. Bunganya berwarna keunguan atau kuning muda dan terdiri dari kelopak bunga yang berukuran sempit.</item>
        <item>Selain digunakan untuk tanaman hias, tanaman andong mempunyai fungsi untuk menyembuhkan berbagai penyakit disentri, nyeri lambung, diare, memar, radang gusi, dan asma.</item>
    </string-array>
    <string-array name="antingAnting">
        <item>Anting-Anting </item>
        <item>(Acalypha australis)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Euphorbiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Acalypha&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Acalypha australis L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Batang tanaman anting-anting memiliki tinggi sekitar 30-60 cm dan memiliki garis memanjang yang kasar. Daunnya berbentuk bulat dan lonjong letaknya berseling dengan ujung pada pangkal yang lancip dan tepi daun bergerigi. Bunga tanaman ini memiliki kelamin tunggal dan berumah satu yang muncul dari ketiak daun, bunganya kecil-kecil terkumpul dalam suatu rangkaian yang berbentuk malai.
Buahnya berbentuk bulat berwarna hitam.</item>
        <item>Tanaman anting-anting dapat dimanfaatkan untuk mengobati penyakit disentri, pendarahan eksternal, diare.</item>
    </string-array>
    <string-array name="asam">
        <item>Asam </item>
        <item>(Tamarindus indica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Tamaridus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Tamarindus indica L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman asam jawa merupakan yang termasuk dalam jenis suku tanaman Fabaceae.  Habitat tanaman asam jawa ini dihutan musim atau hutan monsun (monsoon forest). Syarat tumbuh tanaman asam ini ada pada ketinggian sekitar 1.000 m (kadang-kadang hingga 1.500 m) dpl, pada tanah berpasir atau tanah liat, khususnya di wilayah yang musim keringnya jelas dan cukup panjang
Karakteristik tanaman asam jawa ini memiliki bentuk pohon yang tinggi dan besar. Batang pohon tanaman asam jawa ini dapat tumbuh mencapai tinggi 30 m dan memiliki diameter hingga 2 m. Batang tanaman asam jawa berwarna coklat dan keabu-abuan pada warna depan kulit batangnya, memiliki tekstur yang kasar dan memecah, kulit tanaman asam jawa nampak beralur-alur vertikal. Tanaman asam jawa memiliki tajuk yang rindang dan lebat berdaun, melebar dan membulat seperti pohon beringingin. Tanaman asam jawa mempunyai daun majemuk yang berbentuk menyirip genap, dengan panjang daun asam jawa hingga 5-13 cm, terletak berseling, dengan daun penumpu seperti pita meruncing, merah jambu keputihan pada tunas daun tanaman asam jawa. Anak daun tanaman asam jawa lonjong menyempit, 8-16 pasang, masing-masing berbentuk kecil dan  berukuran sampai 0,5-1 × 1-3,5 cm, bertepi rata, pangkalnya miring dan membundar, ujung membundar sampai sedikit berlekuk. Daun tanaman asam jawa ini mirip dengan daun tanaman petai.
Bunga tanaman asam tersusun dalam tandan renggang, di ketiak daun atau di ujung rantingnya memiliki panjang sampai 16 cm. Bunga tanaman asap bentuknya mirip seperti kupu-kupu dengan kelopak 4 buah dan daun mahkota 5 buah, berbau harum. Mahkota bunga tanaman asam berwarna kuning keputihan dengan urat-urat merah coklat, sampai 1,5 cm. Buah tanaman asam berbentuk seperti polong yang menggelembung, hampir silindris, bengkok atau lurus. Tanaman asam mempunyai biji disetiap buahnya kurang lebih sampai 10 butir, sering dengan penyempitan di antara dua biji, kulit buah tanaman asam berwarna kecoklatan atau kelabu bersisik, dengan urat-urat yang mengeras dan liat serupa benang. Daging buah tanaman asam sewaktu belum matang berwarna putih kehijauan, jika buah tanaman asam sudah matang daging buahnya  menjadi merah kecoklatan sampai kehitaman ketika sangat masak, berasa asam manis dan melengket. Biji tanaman asam berwarna coklat kehitaman, mengkilap dan keras, agak persegi.</item>
        <item>Dapat digunakan untuk obat sariawan, melancarkan dan memperbanyak air susu ibu, mengurangi radang dan rasa sakit di persendian, rematik, menyembuhkan luka pada kulit, batuk dan demam, disentri, diare, obat penurun panas, analgesik, antiseptik, astrigen, tonik, meningkatkan nafsu makan, dan meningkatkan imunitas tubuh.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bendo">
        <item>Bendo </item>
        <item>(Artocarpus elastica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Rosales</item>
        <item>Famili          : Moraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Artocarpus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Artocarpus elastica.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon dapat tumbuh hingga 15-30 m. Batang tegak bulat, percabangan simpodial, bergetah, permukaan kasar, berwarna coklat.
Daun tunggal berseling, lonjong, tebal, tepi bertoreh, ujung dan pangkal runcing, panjang 20-40 cm, lebar 15-25 cm, pertulangan menyirip, berbulu, dan berwarna hijau.
Bunga tunggal, berumah satu, bunga jantan silindis, panjang 5-15 cm, berwarna putih kekuningan, bunga betina bulat, garis tengah 2-5 cm, hijau.
Buah majemuk semu, bulat, berduri halus, berdiamater 10-15 cm, berwarna coklat.
Biji berbentuk ginjal, panjang 1-3 cm, berwarnacoklat.
Memiliki akar tunggang, kuat, dan coklat.</item>
        <item>Biji tanaman bendo dapat dijadikan minyak rambut, kulit batang yang direbus dapat digunakan untuk mengobati sakit perut, dan getahnya mampu mengehentikan diare.</item>
    </string-array>
    <string-array name="beringin">
        <item>Beringin </item>
        <item>(Ficus benjamina)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Rosales</item>
        <item>Famili          : Moraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Ficus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Ficus benjamina L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman beringin adalah tanaman jenis pohon, berakar tunggang, dan bisa tumbuh tinggi hingga ketinggian sekitar 20-25 cm. Batang beringin berbentuk bulat dan tegak, permukaannya kasar, percabangannya simpodial dan berwarna cokelat kehitaman. Pada bagian batang tumbuh akar gantung yang berwarna kecoklatan yang berfungsi untuk respirasi.&lt;br/&gt;
Daun beringin berbentuk jorong, dengan pangkal daun berbentuk tumpul dan bagian tepi daun merata dan halus. Daun beringin bersifat perkamen, yaitu tipis tetapi cukup kaku. Susunan pertulangan daun beringin yaitu menyirip. Daunnya berwarna hijau.
Bunga tunggal dan muncul di ketiak daun. Kelopak bunga berbentuk menyerupai corong dan berwarna hijau. Bentuk mahkota bunga bulat, halus, dan berwarna kuning kehijauan.&lt;br/&gt;
Buah tanaman beringin adalah buah buni, berbentuk bulat dengan ukuran panjang sekitar 0,5-1 cm. Saat masih muda berwarna hijau lalu berubah menjadi merah setelah tua.&lt;br/&gt;
Bijinya berbentuk bulat, keras, dan berwarna putih.</item>
        <item>Tanaman beringin dapat digunakan untuk mengobati pilek, demam tinggi, radang amandel, nyeri rematik sendi, luka memar, radang saluran napas, malaria, radang usus akut, disentri, kejang panas pada anak, obat sakit sawanan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="kedawung">
        <item>Kedawung </item>
        <item>(Parkia roxburghii)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Parkia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Parkia roxburghii G. Don&lt;/i&gt;</item>
        <item>Kedawung merupakan tanaman berbentuk pohon menahun dengan tinggi antara 3-15 m, tanaman ini biasanya tumbuh liar pada ketinggian 500 mdpl.
Pohon kedawung mempunyai akar papan yang tingginya bisa mencapai 5 m.
Tanaman ini memiliki batang berkayu, tegak, permukaan licin, percabangan monopodial, diameter batang kurang lebih 30 cm, ketika batang masih muda berwarna coklat dan saat tua berwarna putih kotor.
Memiliki daun majemuk, tangkai daun berkelenjar, pada cabang pertama terdapat 15-42 pasang anak daun, cabang kedua sampai 80 pasang.
Bunga majemuk, bentuk malai, bunga jantan, dengan benang sari sepuluh, terletak dekat tangkai, bunga lainnya berkelamin dua dengan 10 benang sari dan satu putik, dan berwarna kuning.
Buahnya berbentuk polong, panjang buah 15-40 cm, apabila sudah tua kulit luar berwarna hitam.
Memiliki biji berwarna hitam, bentuknya bulat telur, pipih, keras, danpanjangnya sekitar 1-2 cm.</item>
        <item>Dapat menghilangkan nyeri lambung, mengatasi infeksi kulit, diare dan cacingan, dan obat antidisentri.</item>
    </string-array>
    <string-array name="kedondongHutan">
        <item>Kedondong Hutan </item>
        <item>(Spondias pinnata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Anacardiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Spondias&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Spondias pinnata (L. F.) Kurz&lt;/i&gt;</item>
        <item>Kedondong hutan merupakan pohon dengan tinggi kurang lebih 20 m. Batang berbentuk tegak dan bulat. Batang tersebut berkayu dengan permukaan yang halus dan terdapat percabangan simpodial yang berwarna putih kehijauan.
Daun tanaman kedondong hutan termasuk ke dalam daun majemuk dengan bentuk lonjong dan menyirip. Letak daunnya tersebar dengan bentuk pangkal dan ujung yang meruncing. Pertulangan daun menyirip.
Bunga majemuk berbentuk malai. Bunga terletak di bagian ketiak daun dan dibagian uung cabang. Berwarna ungu.
Buahnya berjenis buni yang berdaging berbentuk lonjong. Buah memiliki serat dengan warna hijau kekuningan.
Biji berbentuk bulat dan mengandung serat kasar. Berwarna putih kekuningan.
Akar berjenis akar tunggang dengan warna coklat tua.</item>
        <item>Daunnya memiliki khasiat sebagai obat batuk. Kulit kayunya dapat digunakan sebagai obat disentri dan sebagai obat kencing nanah. Daunnya memiliki aktivitas sebagai antibakteri dan antioksidan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="kemiri">
        <item>Kemiri </item>
        <item>(Aleurites moluccana)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Euphorbiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Aleurites&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Aleurites moluccanus (L.) Willd.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman kemiri merupakan salah satu tanaman pohon besar yang termasuk dalam keluarga tanaman Euphorbiaceae. Tanaman kemiri memiliki ukuran pohon besar; tinggi pohon kemiri dapat tumbuh sampai 40 m dan diameter batangnya mencapai 1,5 m. Batang tanaman kemiri berwarna abu-abu, dengan tekstur yang sedikit kasar.  Tanaman kemiri ini berdaun tunggal, berseling, berwarna hijau tua, bertangkai panjang dengan ukuran 30 cm. Helai daun tanaman kemiri bentuknya  bulat lonjor dengan diameter 30 cm,  pangkal daun tanaman kemiri bentuknya seperti jantung dan terdapat tulang daun pada pangkalnya, pada bagian pangkalnya bergerigi. Tanaman kemiri bunganya terdapat pada ketiak ujung daun, panjang 10&#8211;20 cm. Bunga tanaman kemiri ini berkelamin tunggal, putih, bertangkai pendek. Sedangkan pada bunga betina tanaman kemiri berada pada ujung malai payung tambahan. Bunga jantan tanaman kemiri mempunyai ukuran yang lebih kecil dan mekar lebih dahulu dengan jumlah yang banyak. Kelopak bunga tanaman kemiri bertaju dengan jumlah 2&#8211;3. Mahkota bunga tanaman kemiri berbentuk lanset,  bertaju berjumlah 5, dengan ukuran panjang 6–7 mm pada bunga jantan, dan 9–10 mm pada bunga betina. Buah tanaman kemiri berwarna hijau dan berbentuk lonjong didalamnya terdapat 2 sampai 1 biji. Biji tanaman kemiri bertempurung keras dan sedikit tebal, dan agak gepeng, dengan ukuran  3 cm × 3 cm mirip seperti batu, dengan keping biji keputihan di dalamnya. Hibitat tanaman kemiri berada pada daerah dataran rendah dan tinggi dengan syarat hidup intensitas curah hujan dan sinar matahari yang cukup.</item>
        <item>Tanaman kemiri berguna untuk memperbaiki rambut yang rusak, untuk mengobati penyakit sariawan, untuk menyembuhkan sakit gigi, dan untuk mengobati penyakit diare.</item>
    </string-array>
    <string-array name="kepuh">
        <item>Kepuh </item>
        <item>(Sterculia foetida)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Malvaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Sterculia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Sterculia foetida L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Batang bisa mencapai 40 m, diameter bagian bawah mencapai 3 m. Cabang-cabang tumbuh mendatar dan berkumpul pada ketinggian yang kurang lebih sama, bertingkat-tingkat.
Daun majemuk menjari, jorong dengan ujung dan pangkal yang runcing. Panjang daun sekitar 10-17 cm.
Bunga terdapat di ujung batang atau ranting, awalnya bunga berwarna kuning keabuan kemudian menjadi merah.
Buah besar agak lonjong 7-9 cm, lebar sekitar 5 cm. Kulit buah tebal, keras warna merah kehitaman.</item>
        <item>Kulit pohon dan daun dapat digunakan sebagai obat untuk beberapa penyakit antara lain rheumatic, diuretic, dan diaphoretic. Kulit buah kepuh juga dapat digunakan sebagai bahan ramuan untuk membuat kue dan bijinya dapat dimakan.
Kayu pohon kepuh dapat digunakan sebagai konstruksi bangunan, bahan pembuat kapal, kotak kontainer, dan kertas pulp. Biji kepuh mengandung minyak nabati yang terdiri atas asam lemak (asam sterkulat) yang dapat dimanfaatkan sebagai ramuan kosmetik, sabun, shampo, pelembut kain, pewarna alami, dan plastik.
Asam lemak minyak kepuh juga dapat digunakan sebagai zat adaptif biodiesel (biofuel). Bahkan beberapa masyarakat sejak dulu telah mengolah biji kepuh untuk diambil minyaknya, yang berguna sebagai minyak lampu, maupun minyak goreng.</item>
    </string-array>

    <!--Hutan Mangrove-->
    <string-array name="apiApiPantai">
        <item>Api Api Pantai </item>
        <item>(Avicennia marina)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Lamiales</item>
        <item>Famili          : Acanthaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Avicennia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Avicennia marina (Forssk.) Vierh&lt;/i&gt;</item>
        <item>Belukar atau pohon yang tumbuh tegak atau menyebar, ketinggian pohon mencapai 30 meter. Memiliki sistem perakaran horizontal yang rumit dan berbentuk pensil (atau berbentuk asparagus), akar nafas tegak dengan sejumlah lentisel. Kulit kayu halus dengan burik-burik hijau-abu dan terkelupas dalam bagian-bagian kecil. Ranting muda dan tangkai daun berwarna kuning, tidak berbulu.&lt;br/&gt;
Daun bagian atas permukaan daun ditutupi bintik-bintik kelenjar berbentuk cekung. Bagian bawah daun putih- abu-abu muda. Unit &amp; Letak: sederhana &amp; berlawanan. Bentuk: elips, bulat memanjang, bulat telur terbalik. Ujung: meruncing hingga membundar. Ukuran: 9 x 4,5 cm.&lt;br/&gt;
Bunga seperti trisula dengan bunga bergerombol muncul di ujung tandan, bau menyengat, nektar banyak. Letak: di ujung atau ketiak tangkai/tandan bunga. Formasi: bulir (2-12 bunga per tandan). Daun Mahkota: 4, kuning pucat-jingga tua, 5-8 mm. Kelopak Bunga: 5. Benang sari: 4.&lt;br/&gt;
Buah agak membulat, berwarna hijau agak keabu-abuan. Permukaan buah berambut halus (seperti ada tepungnya) dan ujung buah agak tajam seperti paruh. Ukuran: sekitar 1,5x2,5 cm.</item>
        <item>Daun digunakan untuk mengatasi kulit yang terbakar. Resin yang keluar dari kulit kayu digunakan sebagai alat kontrasepsi. Buah dapat dimakan. Kayu menghasilkan bahan kertas berkualitas tinggi. Daun digunakan sebagai makanan ternak.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bakau">
        <item>Bakau</item>
        <item>(Rhizophora mucronata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Rhizophoraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Rhizophora&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Rhizophora muceonata Lam&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon dengan ketinggian mencapai 27 m, jarang melebihi 30 m. Batang memiliki diameter hingga 70 cm dengan kulit kayu berwarna gelap hingga hitam dan terdapat celah horizontal. Akar tunjang dan akar udara yang tumbuh dari percabangan bagian bawah.&lt;br/&gt;
Daun berkulit. Gagang daun berwarna hijau, panjang 2,5-5,5 cm. Pinak daun terletak pada pangkal gagang daun berukuran 5,5-8,5 cm. Unit &amp; Letak: sederhana &amp; berlawanan. Bentuk: elips melebar hingga bulat memanjang. Ujung: meruncing. Ukuran: 11-23 x 5-13 cm.&lt;br/&gt;
Gagang kepala bunga seperti cagak, bersifat biseksual, masing-masing menempel pada gagang individu yang panjangnya 2,5-5 cm. Letak: di ketiak daun. Formasi: Kelompok (4-8 bunga per kelompok). Daun mahkota: 4;putih, ada rambut. 9 mm. Kelopak bunga: 4; kuning pucat, panjangnya 13-19 mm. Benang sari: 8; tak bertangkai.&lt;br/&gt;
Buah lonjong/panjang hingga berbentuk telur berukuran 5-7 cm, berwarna hijaukecoklatan, seringkali kasar di bagian pangkal, berbiji tunggal. Hipokotil silindris, kasar dan berbintil. Leher kotilodon kuning ketika matang. Ukuran: Hipokotil: panjang 36-70 cm dan diameter 2-3 cm.</item>
        <item>Kayu digunakan sebagai bahan bakar dan arang. Tanin dari kulit kayu digunakan untuk pewarnaan, dan kadang-kadang digunakan sebagai obat dalam kasus hematuria (perdarahan pada air seni). Kadang-kadang ditanam di sepanjang tambak untuk melindungi pematang.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bakoBako">
        <item>Bako-bako </item>
        <item>(Rhizophora apiculata)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Rhizophoraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Rhizophora&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Rhizophora apiculata Blume&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon dengan ketinggian mencapai 30 m dengan diameter batang mencapai 50 cm. Memiliki perakaran yang khas hingga mencapai ketinggian 5 meter, dan kadang-kadang memiliki akar udara yang keluar dari cabang. Kulit kayu berwarna abu-abu tua dan berubah-ubah.&lt;br/&gt;
Daun berkulit, warna hijau tua dengan hijau muda pada bagian tengah dan kemerahan di bagian bawah. Gagang daun panjangnya 17-35 mm dan warnanya kemerahan. Unit &amp; Letak: sederhana &amp; berlawanan. Bentuk: elips menyempit. Ujung: meruncing. Ukuran: 7-19 x 3,5-8 cm.&lt;br/&gt;
Bunga biseksual, kepala bunga kekuningan yang terletak pada gagang berukuran &lt;14 mm. Letak: Di ketiak daun. Formasi: kelompok (2 bunga per kelompok). Daun mahkota: 4; kuning-putih, tidak ada rambut, panjangnya 9-11 mm. Kelopak bunga: 4; kuning kecoklatan, melengkung. Benang sari: 11-12; tak bertangkai.&lt;br/&gt;
Buah kasar berbentuk bulat memanjang hingga seperti buah pir, warna coklat, panjang 2-3,5 cm, berisi satu biji fertil. Hipokotil silindris, berbintil, berwarna hijau jingga. Leher kotilodon berwarna merah jika sudah matang. Ukuran: Hipokotil panjang 18-38 cm dan diameter 1-2 cm.</item>
        <item>Kayu dimanfaatkan untuk bahan bangunan, kayu bakar dan arang. Kulit kayu berisi hingga 30% tanin (per sen berat kering). Cabang akar dapat digunakan sebagai jangkar dengan diberati batu. Di Jawa acapkali ditanam di pinggiran tambak untuk melindungi pematang. Sering digunakan sebagai tanaman penghijauan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dungun">
        <item>Dungun </item>
        <item>(Heritiera littoralis)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malvales</item>
        <item>Famili          : Malvaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Heritiera&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Heritiera littoralis Dryand.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon yang selaluhijau dengan ketinggian mencapai 25 m. Akar papan berkembang sangat jelas. Kulit kayu gelap atau abu-abu, bersisik dan bercelah. Individu pohon memiliki salah satu bunga betina atau jantan.
Daun kukuh, berkulit, berkelompok pada ujung cabang, Gagang daun panjangnya 0,5-2 cm. Warna daun hijau gelap bagian atas dan putih-keabu-abuan di bagian bawah karena adanya lapisan yang bertumpang-tindih. Unit dan letak: sederhana, bersilangan. Bentuk: bulat telur-elips. Ujung: meruncing. Ukuran: 10-20 x 5-10 cm, kadang sampai 30 x 15-18 cm.
Bunga jantan lebih banyak, tetapi lebih kecil dibanding bunga betina (pada pohon yang berbeda !). Tandan bunga berambut (terutama pada bagian ketiak daun dan ujung cabang). Letak: di ujung atau di ketiak. Formasi: bergerombol bebas. Daun mahkota: ungu dan coklat; panjang 4-5 mm. Kelopak bunga: 4-5; seperti mangkok, kemerahan dan berambut.
Buah berwarna hijau hingga coklat mengkilat, berkayu. Memiliki 1 biji dan masak pada tandan yang tergantung. Ukuran: panjang 6-8 cm; lebar 5-6 cm.</item>
        <item>Kayu bakar yang baik. Kayu tahan lama dan digunakan untuk bahan perahu, rumah, tiang telepon. Buah digunakan untuk mengobati diare dan disentri. Biji digunakan untuk pengolahan ikan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="mangroveApel">
        <item>Apel Mangrove </item>
        <item>(Sonneratia alba)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Myrtales</item>
        <item>Famili          : Lythraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Soneratia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Sonneratia alba Sm.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohonnya selalu hijau, kulit kayunya berwarna putih tua hingga coklat. Tangkai bunga tumbuhan ini tumpul dengan panjang 1 cm. Daun mahkota warnanya putih dan mudah rontok.
Buahnya seperti bola, ujung bertangkai dan terbungkus kelopak bunga.
Benang sari banyak, ujung berwarna putih dan pangkalnya berwarna kuning serta mudah rontok. Kelopak bunga berjumlah 6-8, berkulit, bagian luar warnanya hijau sedangkan di dalamnya kemerahan.
Akarnya berbentuk kabel di bawah tanah dan muncu di atas permukaan tanah sebagai akar nafas yang berbentuk kerucut tumpul.
Daunnya berkulit, bentuknya bulat telur terbalik ujungnya membundar.</item>
        <item>Dapat mentolerir lebar fluktuasi salinitas. Sebagai perlindungan dan makanan untuk berbagai macam flora dan fauna, filter air alami, dan stabilizer penting dari pesisir dan sungai.</item>
    </string-array>
    <string-array name="mangrovePedada">
        <item>Mangrove Pedada </item>
        <item>(Sonneratia caseolaris)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Myrtales</item>
        <item>Famili          : Lythraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Soneratia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Sonneratia caseolaris L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Batang tumbuhan in dapat tumbuh hingga 15-20 m. Memiliki akar nafas berbentuk seperti kerucut yang tinggnya hingga 1 m yang banyak dan sangat kuat. Ujung cabang/ranting terkulai, dan berbentuk segi empat pada saat muda.
Daunnya memiliki tangkai kemrahan, lebar, dan sangat pendek. Bentuknya bulat memanjang, serta ujungnya membundar.
Pucuk bunga bulat telur, saat mkar penuh, tabung kelopak bunga berbenuk magkok, biasanya tanpa urat. Letak bunga berada di ujung. Mahkota bunga berwarna merah dan mudah rontok.
Buah berbentuk seperti bola, ujungnya bertangkai dan bagian dasarnya terbungkus kelopak bunga</item>
        <item>Batang pohon ini dapat digunakan untuk menyembuhkan luka. Bunganya dapat digunakan sebagai obat penyakit cacar, sedangkan daunnya digunakan sebagai obat penurun demam dan menghentikan pendarahan. Selain itu tumbuhan ini dapat mengurang laju gelombang air laut sehingga melindungi ekosistem tepi pantai dari badai dan angin taifun.</item>
    </string-array>
    <string-array name="nyiriAgang">
        <item>Nyiri Agang </item>
        <item>(Xylocarpus granatum)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Sapindales</item>
        <item>Famili          : Meliaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Xylocarpus&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Xylocapus granatum J. Koenig&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon dapat mencapai ketinggian 10-20 m. Memiliki akar papan yang melebar ke samping, meliuk-liuk dan membentuk celahan-celahan. Batang seringkali berlubang, khususnya pada pohon yang lebih ta. Kulit kayu berwarna coklat muda-kekuningan, tipis dan mengelupas, sementa pada cabang yang muda, kulit kayu berkeriput.
Daun agak tebal, susunan daun berpasangan (umumnya 2 pasang per tangkai) dan ada pula yang menyendiri. Daun majemuk dan letaknya berlawanan. Bentuknya bulat telur terbalik. Ujungnya membundar. Ukuran 4,5-17 x 2,5-9 cm.
Bunga terdiri dari dua jenis kelamin ata betina saja. Tandan bunga panjang 1-7 cm) muncul dari dasar (ketiak) tangkai daun. Daun mahkota berjumlah 4 lonjong, tepinya budar berwarna putih kehijauan. Kelopak bga berjumlah 4, berwarna kuning muda. Benang sari berwarna putih krem dan menyatu di dalam tabung.
Buah berbentuk seperti kelapa, berat 1-2 kg, berwarna hijau kecoklatan. Buanya bergelantungan pada dahan yang dekat permukan taah dan agak tersembunyi. Buah akan pecah pada saat kering.</item>
        <item>Kayu biasanya digunakan sebagai bahan pembuatan perahu. Kulit batang kaya akan tannin dan dapat digunakan sebagai bahan pewarna pakaian. Batangnya, seperti kayu aoni, berpotensi sebagai bahan bangunan dan sumber kayu bakar. Tumbuhan ini dapat juga dipakai untuk merehabilitasi lahan atau mereklamasi kawasan pantai.</item>
    </string-array>
    <string-array name="pohonKendal">
        <item>Pohon Kendal </item>
        <item>(Cordia obliqua)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Boraginales</item>
        <item>Famili          : Cordiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Cordia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Cordia oblique Willd.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon Kendal adalah tanaman semak dengan daun berseling berbentuk lonjong hingga bulat telur dan berwarna hijau. Ujung daun dan batang daun meruncing atau lancip hingga membulat dengan tepi agak berombak.
Bunga Kendal berupa bunga majemuk yang terdapat di ketiak daun. Warna bunga mulai putih kekuningan hingga hijau. Buahnya berbentuk bulat telur berwarna putih kekuningan hingga orange dan menjadi merah muda ketika matang. Buahnya berukuran kecil dengan panjang sekitar 0,5 - 1,5 cm.</item>
        <item>Kulit batang, daun dan buah Kendal mengandung saponim, disamping itu kulit batang dan daunnya juga mengandung flavonoida dan tanin, sedang buahnya mengandung polifenol.
Rebusan kulitnya dapat digunakan sebagai obat diare, demam disentri, sakit kepala, sakit perut dan sebagai tonik. Juga berguna setelah proses kelahiran. Kulitnya dalam kondisi lembab dipakai sebagai obat luar bisul, bengkak-bengkak dan tumor. kulitnya jika di usapkan ke gigi bisa memperkuat gigi.
Tumbukan daun kendal dipakai sebagai kompres untuk meringankan migren, inflamasi dan bengkak-bengkak. Buahnya yang berlendir bermanfaat untuk mengobati batuk, sesak nafas, sakit rahim dan uretra. Bijinya jika dilumatkan dan dicampur dengan minyak berkhasiat mengobati kadas.
Selain sebagai obat, daunnya sering dimanfaatkan untuk membungkus ikan sebelum dimasak, bahkan di Myanmar daun Kendal digunakan sebagai pembungkus cerutu. Buahnya juga dapat dimakan langsung. Selain itu juga bisa sebagai pakan ternak berkualitas tinggi sepanjang tahun.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tanjang">
        <item>Tanjang </item>
        <item>(Bruguiera gymnorrhiza)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Rhizophoraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Bruguiera&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Bruguiera gymnorhiza (L.) Savigny&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon yang selalu hijau dengan ketinggian kadang-kadang mencapai 30 m. Kulit kayu memiliki lentisel, permukaannya halus hingga kasar, berwarna abu-abu tua sampai coklat (warna berubah-ubah). Akarnya seperti papan melebar ke samping di bagian pangkal pohon, juga memiliki sejumlah akar lutut.
Daun berkulit, berwarna hijau pada lapisan atas dan hijau kekuningan pada bagian bawahnya dengan bercak-bercak hitam (ada juga yang tidak). Unit Letak: sederhana dan berlawanan. Bentuk: elips sampai elips-lanset. Ujung: meruncing Ukuran: 4,5-7 x 8,5-22 cm.
Bunga bergelantungan dengan panjang tangkai bunga antara 9-25 mm. Letak: di ketiak daun, menggantung. Formasi: soliter. Daun Mahkota: 10-14; putih dan coklat jika tua, panjang 13-16 mm. Kelopak Bunga: 10-14; warna merah muda hingga merah; panjang 30-50
Buah melingkar spiral, bundar melintang, panjang 2-2,5 cm. Hipokotil lurus, tumpul dan berwarna hijau tua keunguan. Ukuran: Hipokotil: panjang 12-30 cm dan diameter 1,5-2 cm.</item>
        <item>Bagian dalam hipokotil dimakan (manisan kandeka), dicampur dengan gula. Kayunya yang berwarna merah digunakan sebagai kayu bakar dan untuk membuat arang.</item>
    </string-array>

    <!--Hutan Pantai-->
    <string-array name="keben">
        <item>Keben </item>
        <item>(Barringtonia asiatica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Ericales</item>
        <item>Famili          : Lecythidaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Barringtonia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Barringtonia asiatica  (L.) Kurz&lt;/i&gt;</item>
        <item>Merupakan jenis pohon besar yang banyak tumbuh di daerah pantai kering. Pohon ini dapat tumbuh dengan tinggi 5-17 m dan diameternya 50 cm. Batangnya agak engkok, bercabang-cabang rendah deat dengan tanah.
Daun bulat telur, agak tebal, mengkilap, dan besar-besar.
Buahnya berbentuk bundar seperti telur, menirus keujung, menetragonal tajam ke pangkal yamg menggubang, bila muda berwarna hijau setelah tua berwarna coklat Bunga berwarna putih bersih. Perbungaannya berbentuk tandan dan letaknya diujung, jarang diketiak, kelopak bunga hijau seperti tabung panjang, daun mahkota putih, menjorong, benang sari memerah di ujung, putik memerah diujungnya
Keben tangkai daunnya pendek, helai daun besar, kaku seperti kulit, dan permukaan atas mengkilat.</item>
        <item>Keben dikenal sebagai salah satu tanaman yang buahnya berkhasiat sebgai pengobatan alternatif untuk gangguan pada mata. Pengobatan dengan memanfaatkan buah keben ini diyakini mampu mengatasi penyakit mata seperti katarak, petrigium, glaucoma, myopia (mata minus), hipermetropia (amata plus), astigmatis, dan infeksi mikroba.z</item>
    </string-array>
    <string-array name="ketapang">
        <item>Ketapang </item>
        <item>(Terminalia catappa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Myrtales</item>
        <item>Famili          : Combretaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Terminalia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Terminalia catappa L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon ketapang berbentuk pagoda yang dapat tumbuh hingga 35 m. Ketapang menggugurkan daunnya dua kali dalam setahun. Daunnya tersusun di ujung ranting.
Daun berbentuk lonjong atau bulat telur dan berwarna hijau, jika sudah tua daun akan menguning kemudian memerah dan selanjutnya gugur menjadi warna cokelat.
Bunga ketapang berukuran kecil dan terkumpul dalam bulir dekat ujung ranting berwarna kuning kehijauan dengan panjang sekitar 8-25 cm.
Buahnya batu berbentuk bulat telur agak gepeng dan bersegi. Saat masih muda buah ketapang berwarna hijau kekuningan dan berubah menjadi ungu kemerahan saat matang.</item>
        <item>Daunnya dapat digunakan untuk mengobati rematik dan rebusan kulit pohonnya digunakan sebagai obat untuk disentri.
Sangat cocok sebagai pohon yang ditanam di tepi jalan, yang dapat mentolerir panas matahari.
Kulit luar dan daunnya dapat digunakan sebagai pewarna alami dan tinta.</item>
    </string-array>
    <string-array name="legaranPantai">
        <item>Legaran pantai </item>
        <item>(Ochrosia oppositifolia)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Gentianales</item>
        <item>Famili          : Apocynaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Ochrosia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Ochrosia oppositifolia (Lam.) K. Schum.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman legaran pantai memiliki batang berhabitus pohon dengan tinggi sekitar 18 m. Daunnya bergelombang/berombak, berbentuk bulat telur. Bunganya berwarna putih, dengan mahkota bunga berjumlah 5, berukuran sekitar 1,3 cm dan berbau harum. Buahnya berbentuk elips, berwarna hijau saat mentah dan berwarna kuning atau oranye saat matang.</item>
        <item>Dulu, digunakan oleh penduduk setempat sebagai bentuk kontrasepsi karena bentuk modern lainnya tidak umum di pulau-pulau. Dalam dosis tinggi bisa menyebabkan keguguran.
Wanita akan menggunakannya sebagai herbal higienis setelah melahirkan. Ini juga bisa digunakan untuk mengobati gas perut. </item>
    </string-array>
    <string-array name="nyamplung">
        <item>Nyamplung </item>
        <item>(Calophyllum inophyllum)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Malpighiales</item>
        <item>Famili          : Calophyllaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Calophyllum&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Calophyllum inophyllum  (L.)&lt;/i&gt;</item>
        <item>Batang nyamplung tidak lurus, tetapi bercabang rendah, mendekati permukaan tanah. nyamplung mempunyai kayu yang beratnya ringan hingga sedang dengan struktur agak padat dan halus, berurat kusust sehingga tidak mudah terbelah. Pada batang nyamplung keluar cairan yang berwarna kuning kemerahan. Batang nyamplung berbentuk bulat dan berwarna cokelat atau putih kotor.
Daun tanaman nyamplung merupakan daun tunggal, letaknya bersilang dan berhadap-hadapan. Bentuk daun bulat memanjang atau ubulat oval, ujung daun tumpul, pangkal daun membulat, tepi daun merata dan perulangan daun menyirip. Panjang daun sekitar 10-21 cm dengan lebar 6-11 cm serta panjang tangkai daun 1,5-2,5 cm. Daunnya berwarna hijau.
Bunga tanaman nyamplung adalah bunga majemukyang berbentuk tandan. Bunga ini terletak di ketiak daun yang teratas dengan diameter bunga 2-3 cm. Bunga nyamplung adalah bunga berkelamin dua, daun kelopak berjumlah empat dan tidak beraturan, benang sari berjumlah banyak, dan daun mahkota berjumlah empat. Bunga nyamplung berbentuk lonjong serta berwarna putih.
Buah nyamplung berbentuk bulat seperti peluru dengan diameter sekitar 2,5-3,5 cm dan berwarna hijau. Buah ini tebal, keras, dan berwarna cokelat ketika kering serta pada intinya terdapat minyak berwarna kuning. Biji nyamplung tebal, keras, dan berwarna cokelat.</item>
        <item>Secara ekologis, nyamplung memiliki fungsi sebagai tanaman penahan abrasi, pengendali intrusi air laut, pemelihara kualitas air, dan sebagai wind breaker (pemecah angin).
Biji nyamplung dijadikan sumber energi alternatif (biodiesel))</item>
    </string-array>
    <string-array name="sawoKecik">
        <item>Sawo kecik </item>
        <item>(Malnikara kauki)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Ericales</item>
        <item>Famili          : Sapotaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Manilkara&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Manilkara kauki L.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon Sawo Kecik (&lt;i&gt;Manilkara kauki&lt;/i&gt;) berukuran sedang dengan tinggi mencapai 25 m. Diameter (garis tengah) batang pohon Sawo Kecik mampu mencapai 100 cm.
Daun-daun Sawo Kecik mengelompok pada bagian ujung batang. Di permukaan bawah daun Sawo Kecik berwarna keputihan dan halus seperti beludru dengan tangkai daun tidak menebal, panjang kelopak daun 7 mm.. Kuncup bunga Sawo Kecik berbentuk bulat telur.
Buah Sawo Kecik berbentuk bulat telur atau bulat telur sungsang berukuran kecil dengan panjang berkisar 3.7 cm. Buah Sawo Kecik mempunyai kulit pembungkus yang sangat tipis namun mudah dikelupas. Buah Sawo Kecik, bila mask mempunyai rasa yang manis dan kadang-kadang terasa sedikit agak sepat.</item>
        <item>Buah sawo kecik dapat digunakan untuk menurunkan kolesterol, menurunkan tekanan darah, melancarkan BAB, meringankan tumor, mengatasi diare, mengatasi anorexia, menjaga kesehatan mata, dan lain-lain.</item>
    </string-array>

    <!--Hutan Tanaman-->
    <string-array name="ademAti">
        <item>Adem Ati </item>
        <item>(Litsea glutinosa)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Laurales</item>
        <item>Famili          : Lauraceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Litsea&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Litsea glutinosa (Lour.) C. B. Rob&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman adem ati merupakan salah satu jenis tanaman dari keluarga tanaman suku kamfer-kamferan. Tanaman adem ati pohon yang mempuyai ukuran tingginya dapat mencapai 3&#8211;15 m. Batang tanaman adem ati berkayu dan memiliki banyak cabang. Daun tanaman adem ati berbentuk lonjong elips dengan ukuran  3,5&#8211;10 × 1,5&#8211;11 cm, berwarna hijau. Bunga tanaman adem ati berbentuk malai. Mahkota bunga tanaman adem ati berwarna putih kekuningan. Buahnya bulat, berdiameter 5&#8211;7 mm.</item>
        <item>Tanaman adem ati mengandung zat aktif alkoloid (golongan fenantrena dan aporfina), flavonoid, tanin, polifenolm dan minyak atsiri. Manfaat tanaman adem ati untuk kesehatan yaitu untuk anti inflamasi, sebagai penghilang rasa sakit, menghentikan pendarahan eksternal, antioksidan, antiinflamasi, obat diare, menyembuhkan penyakit kencing manis, antibakteri, dan obat penenang.</item>
    </string-array>
    <string-array name="akasia">
        <item>Akasia </item>
        <item>(Acacia auriculiformis)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Fabales</item>
        <item>Famili          : Fabaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Acacia&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Acacia auriculiformis A. Cunn&lt;/i&gt;</item>
        <item>Di habitat hidup yang baik tanaman akasia bisa tumbuh setinggi 25-35 m. Batang akasia berdiri tegak, berkayu keras, beralur longitudinal, berbentuk bulat dan warnanya bervariasi mulai dari coklat gelap, cokelat terang hingga putih kotor.
Daun akasia adalah daun majemuk yang terdiri dari anak daun serta letaknya saling berhadapan. Daun menyirip berbentuk lonjong. Bunga tanaman akasia adalah majemuk yang berkelamin dua dan berbentuk seperti kuku serta berwarna putih. Bunga akasia muncul di ketiak daun. Kelopak berbentuk silindris, benang sari berbentuk silindris, kepala sari berbentuk seperti ginjal, dan mahkota berwarna putih.</item>
        <item>Daun akasia dapat digunakan untuk mengobati ejakulasi dini, diabetes, menurunkan tekanan darah tinggi, mengatasi demam, mengatasi penyakit rabies, dan penyerap karbondioksida.</item>
    </string-array>
    <string-array name="jati">
        <item>Jati </item>
        <item>(Tectona grandis)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Lamiales</item>
        <item>Famili          : Lamiaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Tectona&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Tectona grandis L. f.&lt;/i&gt;</item>
        <item>Pohon besar dengan batang yang bulat lurus, tinggi total mencapai 40 m. Batang bebas cabang, dapat mencapai 18-20 m. Pada hutan-hutan alam yang tidak terkelola ada pula individu jati yang berbatang bengkok-bengkok. Sementara varian jati blimbing memiliki batang yang berlekuk atau beralur dalam. Kulit batang berwarna coklat kuning keabu-abuan, terpecah-pecah dangkal dalam alur memanjang batang.
Daun uumunya besar, bulat telur terbalik, berhadapan, dengan tangkai sangat pendek. Daun pada anakan pohon berukuran besar, sekitar 60-70 cm x 80-100 cm. Berbulu halus dan mempunyai rambut kelenjar di permukaan bawahnya. Daun yang muda berwarna kemerahan dan mengeluarkan getah berwarna merah darah apabila diremas. Ranting yang muda berpenampang segi empat, dan berbonggol di buku-bukunya.
Bunga majemuk terletak dalam malai besar, 40 cm x 40 cm atau lebih besar, berisi ratusan kuntum bunga yang tersusun dalam anak payung menggarpu</item>
        <item>Tidak ada</item>
    </string-array>

    <!--savana-->
    <string-array name="alangAlang">
        <item>Alang-alang </item>
        <item>(Imperata cylindrica)</item>
        <item>Kingdom      : Plantae</item>
        <item>Subkingdom : Viridiplantae</item>
        <item>Superdivisi  : Embryophyta</item>
        <item>Divisi           : Tracheophyta</item>
        <item>Kelas            : Magnoliopsida</item>
        <item>Ordo            : Cyperales</item>
        <item>Famili          : Poaceae</item>
        <item>Genus           : &lt;i&gt;Imperata&lt;/i&gt;</item>
        <item>Spesies         : &lt;i&gt;Imperata cylindrica (L.) P Beauv&lt;/i&gt;</item>
        <item>Tanaman alan-alang memiliki tinggi sekitar 3150 cm. Batang di atas tanah pendek, tegak, dan timbul dari rimpang. Daunnya kaku, lurus-lancelet, panjangnya hingga 120 cm dan lebar 4-18 mm, memiliki pelepah.
Alang-alang mengandung manitol, glukosa, malic, acid, ctric acid, coixol, arundoin, cylindrene, cylindol A, graminon B, imperanene, stigmasterol,campesterol, beta-sitosterol, fernenol,arborinone, arborinol, isoaborinol, simiarenol, anemonin, dan tanin.</item>
        <item>Dapat digunakanntuk mengobati penyakit asma, pendarahan eksternal, memar, pereda demam, dan diuretik.</item>
    </string-array>
</resources>
